<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Спеціальні теми on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/</link>
    <description>Recent content in Спеціальні теми on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>пам&#39;ять</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/memory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/memory/</guid>
      <description>Вимоги до пам&amp;rsquo;яті darktable високі. Простий розрахунок дає зрозуміти це. Якщо у вас зображення розміром 20 Мп, то з міркувань точності обробки darktable буде зберігати піксель як 4 х 32-бітову комірку з рухомою комою. Отже, на кожне повне зображення такого розміру буде потрібно близько 300 МБ пам’яті. Оскільки ми хочемо обробити зображення, нам знадобляться принаймні два буфери для кожного модуля &amp;ndash; один для входу та один для виходу. Якщо ми маємо більш складний модуль, його алгоритм може додатково вимагати кілька проміжних буферів того ж розміру.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>змінні</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/variables/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/variables/</guid>
      <description>darktable підтримує заміщення змінних у ряді модулів та налаштуваннях. Наприклад:
  Визначення імен файлів у модулі експорту
  Відображення інформації про зображення в темній кімнаті в рядку з інформацією про зображення
  Відображення інформації про зображення в накладках та підказках в режимі світлого стола (див. налаштування &amp;gt; світлий стіл)
  Розміщення тексту на зображенні в модулі обробки водяний знак
  🔗доступні змінні Доступні такі змінні, хоча не всі вони можуть бути застосовні в кожному контексті:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>порядок модулів за замовчуванням</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/module-order/</guid>
      <description>У наступних розділах описується порядок модулів за замовчуванням у новому робочому процесі на основі сцен, і в застарілому робочому процесі на основі відображення. Зверніть увагу, що в наступних розділах порядок модулів рухається зверху (вхідний файл) донизу (вихідне зображення).
🔗порядок модулів у робочому процесі на основі сцен Впорядкування модулів за замовчуванням при використанні нового робочого процесу на основі сцен, є таким:
  точки чорного і білого в raw
  інверсія (застарілий)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>колірний конвеєр darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-pipeline/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-pipeline/</guid>
      <description>Більшість програм обробки зображень походять з 1990-х років та/або успадковують робочий процес 1990-х. Ці програми обробляли зображення, закодовані 8-бітовими беззнаковими цілими числами, оскільки це було більш ефективно в обсязі пам’яті та обчислень. Однак через використання цілочисельного формату (що означає появу помилок округлення) їм довелося застосувати &amp;ldquo;гамму&amp;rdquo; (по суті, передавальну функцію із застосуванням степеню 1/2.2 або 1/2.4 для кодування значень RGB) та збільшувати бітову глибину в затемнених ділянках, щоб зменшити там помилки округлення (люди дуже чутливі до деталей в затемнених ділянках).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>підтримка пристроїв MIDI</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/midi-device-support/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/midi-device-support/</guid>
      <description>Система зіставлення прискорювачів була найбільш ретельно протестована за допомогою Behringer X-Touch Mini й містить користувальницький код для роботи з особливими функціями цього пристрою. Усі інші пристрої розглядаються як &amp;ldquo;загальні midi&amp;rdquo; і можуть працювати або не працювати (добре) або щоразу потребувати ручного налаштування. Конфігураційний фреймворк (можливо, в lua) для підтримки додаткових функцій пристрою є у списку справ.
🔗Behringer X-touch Mini Пристрій має бути в стандартному режимі (не MC). Шари A і B певною мірою підтримуються, проте, оскільки пристрій не надсилає сповіщення при перемиканні між шарами, а також оскільки оновлення &amp;ldquo;прихованих&amp;rdquo; роторів та індикаторів (як під кнопками, так і візерунком, що використовується навколо роторів) ігноруються, все буде повністю оновлено лише після того, як ви натиснете або повернете щось у &amp;ldquo;новому&amp;rdquo; шарі.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>внесок у dtdocs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/contributing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/contributing/</guid>
      <description>На цій сторінці визначено посібник зі стилю для dtdocs та інформацію про те, як зробити свій внесок у проект.
Він включений в посібник користувача, щоб ви могли бачити, як відображається сторінка, а також як вона пишеться. Перейдіть на GitHub, щоб побачити джерело для цієї сторінки.
Структура та зміст посібника були ретельно обмірковані на основі таких критеріїв:
 Посібник повинен бути вичерпним &amp;ndash; він повинен описувати всю функціональність, доступну в darktable Він повинен мати узгоджену та логічну структуру, і кожен елемент функціональності повинен мати своє логічне місце в цій структурі Він повинен бути настільки довгим, наскільки це потрібно, але настільки коротким, наскільки це можливо &amp;ndash; стислість обов’язкова Він повинен бути об’єктивним Функціональність слід пояснити один раз і лише один раз (за винятком вказівок щодо базового робочого процесу в розділі огляду) Зображення слід включати лише там, де це необхідно для поліпшення розуміння ключових принципів, і вони не повинні містити текст, хіба що цього не уникнути  Нас, як правило, не цікавить:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>переклад dtdocs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/translating/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/translating/</guid>
      <description>Переклад документації darktable здійснюється через наш екземпляр Weblate.
Ви можете використовувати веб-інтерфейс Weblate для перекладу документації або завантажити переклад з Weblate на свій комп’ютер, відредагувати його, а потім вивантажити зміни.
Будь ласка, виконуйте всі роботи з перекладу через Weblate. Ми не будемо приймати запити на прийняття змін (pull request) безпосередньо на github для оновлення PO-файлів.
🔗Створення нової гілки в git  Створіть нову гілку, щоб працювати над нею в git. Наприклад: git checkout -b fr-translation-init  🔗Додавання нової мови в Hugo   У файлах config.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
