<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>darktable on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/</link>
    <description>Recent content in darktable on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Anatomie der Dunkelkammer-Module</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/pixelpipe/the-anatomy-of-a-module/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/pixelpipe/the-anatomy-of-a-module/</guid>
      <description>Die Grundlage der Bildbearbeitung in daktable ist das Dunkelkammer-Modul. Zur Bearbeitung eines RAW-Bilds arbeiten diese Module hintereinander auf dem Eingabebild, wobei jedes eine unterschiedliche Funktion auf den Bildaten ausführt. Das Konzept eines Dunkelkammer-Moduls in darktable entspricht in Adobe Photoshop dem einer Einstellungssebene, die beide eine schrittweise Veränderung im Bild ausführen und immer zusätzlich zu vorher ausgeführten Veränderungen.
Leuchttisch-Module stehen in darktable auch zur Verfügung. Sie sind nicht direkt in die Bildbearbeitung eingebunden, stellen jedoch eine Grafische Benutzeroberfläche (GUI) zur Verwaltung, zur Verschlagwortung, zum Export, usw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ansichten</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/user-interface/views/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/user-interface/views/</guid>
      <description>Die Funktionalität in darktable ist in sechs unterschiedliche Ansichten unterteilt:
 Leuchttisch Verwalte Bilder und Sammlungen. Dunkelkammer Bearbeite ein einzelnes Bild. Karte Zeige Bilder mit Geolokation auf einer Karte und weise Bildern manuell die Geolokationen zu. Drucken Sende Bilder zu einem Drucker. Diaschau Zeige Bilder als Diaschau bearbeite diese spontan. Tethering Nimm Bilder auf mit einer angeschlossenen Kamera und sichere diese.  Zwischen den einzelnen Ansichten kann oben rechts durch Anklicken des Namens einer Ansicht (die aktive Ansicht wird hervorgehoben) oder einem der folgenden Kurzbefehle gewechselt werden:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/program-invocation/darktable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/program-invocation/darktable/</guid>
      <description>Das darktable Programm startet darktable mit dessen GUI und der vollen Funktionalität. Das ist die Standard-Weg darktable zu nutzen.
darktable kann mit folgenden Kommando-Linien Parametern gestartet werden:
darktable [-d {all,cache,camctl,camsupport,control,dev, fswatch,input,lighttable,lua,masks,memory,nan, opencl,perf,pwstorage,print,sql,ioporder, imageio,undo,signal}] [&amp;lt;input file&amp;gt;|&amp;lt;image folder&amp;gt;] [--version] [--disable-opencl] [--library &amp;lt;library file&amp;gt;] [--datadir &amp;lt;data directory&amp;gt;] [--moduledir &amp;lt;module directory&amp;gt;] [--tmpdir &amp;lt;tmp directory&amp;gt;] [--configdir &amp;lt;user config directory&amp;gt;] [--cachedir &amp;lt;user cache directory&amp;gt;] [--localedir &amp;lt;locale directory&amp;gt;] [--luacmd &amp;lt;lua command&amp;gt;] [--noiseprofiles &amp;lt;noiseprofiles json file&amp;gt;] [--d-signal &amp;lt;signal&amp;gt;] [--d-signal-act &amp;lt;all,raise,connect,disconnect,print-trace&amp;gt;] [--enforce-tiling] [--conf &amp;lt;key&amp;gt;=&amp;lt;value&amp;gt;] [-t &amp;lt;num openmp threads&amp;gt;] Alle Parameter sind optional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dateimanager</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/lighttable-modes/filemanager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/lighttable-modes/filemanager/</guid>
      <description>Dies ist der Standardmodus, um Vorschaubilder der Fotos anzuzeigen.
🔗Einstellmöglichkeiten  Zoom Die Anzahl der Bilder je Zeile kann mithilfe des Schiebereglers im unteren Bedienfeld verändert werden oder durch Drehen des Mausrads bei gedrückter Strg-Taste, wenn der Mauszeiger sich über der Bildanzeige befindet. Navigieren Mit den Pfeiltasten (←/→/↑/↓) oder mit der Maus kann durch die Sammlung navigiert werden. Mit der Taste Home, um an den Anfang der Sammlung zu kommen, die Taste End um ans ende zu kommen, und die Tasten PageUp/PageDown, um seitenweise nach oben oder unten zu kommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Hintergrund</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/background/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/background/</guid>
      <description>Die Verarbeitung von hochauflösenden Bildern ist eine herausfordernde Aufgabe, die moderne Rechner erfordert. Hinsichtlich Speicherbedarf und Prozessorleistung kann bereits die optimale Bearbeitung eines typischen 15, 20 oder 25 Megapixel Bilds einen Rechner schnell an seine Grenzen bringen.
Die Anforderungen von darktable sind da keine Ausnahme. Alle Berechnungen werden in 4 x 32-Bit Gleitkommazahlen ausgeführt. Das ist langsamer als die &amp;ldquo;gewöhnliche&amp;rdquo; 8 oder 16 bit Integer-Algebra, aber es eliminiert die Probleme mit Tonwertabbrüchen oder dem Verlust von Informationen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einführung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/workflow/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/workflow/introduction/</guid>
      <description>Dieser Abschnitt soll dazu dienen, dir eine Ahnung zu geben, wozu darktable fähig ist, und dir einen &amp;ldquo;A bis Z Arbeitsablauf&amp;rdquo; vorzuschlagen. Neue Nutzer sollten sich durch diese Einführung durcharbeiten, und dann den Hinweisen für zusätzliche Details folgen.
Bitte notiere, dass dies nicht eine überaus gründliche Anweisung ist, und dass nützliche Themen nicht behandelt werden. Du musst dazu referenzierten Abschnitte dieser Anleitung lesen, wenn du einmal mit den Grundlagen vertraut bist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entwicklung von Monochrom-Bildern</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/guides-tutorials/monochrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/guides-tutorials/monochrome/</guid>
      <description>Die Fotografie hat eine lange Geschichte mit der Erstellung von monochromen Bildern, und viele erfreuen sich immer noch an diesem Aspekt der Fotografie. Während es gewisse spezialisierte/modifizierte Kameras mit einem echten Monochrom-Sensor gibt, nutzen die meisten eine reguläre Kamera, nehmen ein -Farbbild auf und transformieren dieses während der Nachbearbeitung.
Es gibt zwei Hauptansätze für diese Konversion:
  Einen physikalischen Ansatz, wo wir versuchen zu simulieren wie eine silberbasierte fotografische Filmemulsion reagieren würde auf das Licht mit dem die Szene aufgenommen wurde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modulkopf</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/processing-modules/module-header/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/processing-modules/module-header/</guid>
      <description>Oben im Dunkelkammer-Modul ist die Kopfzeile des Moduls.
  Klicke auf den Modul-Namen um das Modul auszuklappen und die Parameter, welche die Funktion beeinflussen, darzustellen.
Standardmässig erlaubt darktable nur ein eingeblendetes Dunkelkammer-Modul, d.h. beim Anklicken der Kopfzeile eines anderen Moduls werden die Bedienelemente des vorher geöffneten Moduls ausgeblendet. Wenn mehr als ein Modul einblendet werden soll, können weitere Module mit Umschalt+Klick auf die Kopfzeile einblendet werden und alle bereits eingeblendeten Module bleiben geöffnet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XMP Dateien</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/sidecar-files/sidecar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/sidecar-files/sidecar/</guid>
      <description>darktable ist ein nicht-destruktiver Bild-Editor, der Bilder nur lesend öffnet. Alle in darktable erzeugten Daten (Metadaten, Tags und Bildverarbeitungsschritte) werden in separaten .XMP-Begleitdateien gespeichert. Diese Dateien werden neben den originalen RAW-Dateien gespeichert und ermöglichen darktable, Informationen über die Bilder sowie die gesamte Bearbeitungshistorie zu speichern, ohne die Originaldateien zu verändern. Wird ein Bild zum ersten Mal in darktable importiert, so wird automatisch eine XMP-Datei erzeugt. Die XMP-Erzeugung kann unter darktable-Voreinstellungen &amp;gt; Speichern &amp;gt; XMP-Begleitdateien ausgeschaltet werden, was für den Normalgebrauch nicht empfohlen wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/masking-and-blending/masks/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/masking-and-blending/masks/overview/</guid>
      <description>Durch Masken wird die Wirkung eines Moduls eingeschränkt, da sich dieses nur auf bestimmte Bereiche eines Bildes auswirkt.
Eine Maske kann als Graustufenbild angesehen werden, bei dem alle Pixel einen Wert zwischen 0 und 1.0 (oder 0 % und 100 %) haben. Dieser Wert ist die Deckkraft , die bestimmt, wie stark ein Modul jedes einzelne Pixel beeinflusst
Die folgenden Abschnitte erklären, wie Masken in darktable konstruiert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/masking-and-blending/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/masking-and-blending/overview/</guid>
      <description>Jedes Dunkelkammer-Modul übernimmt seine Eingabe vom vorangehenden Modul in der Pixelpipe, führt seine Funktion auf den Bilddaten aus und übergibt seine Ausgabe an das nächste Modul in der Pixelpipe.
Die Ausgabe-Daten eines Moduls können optional wieder bearbeitet werden (kombiniert) werden mit den Eingabe-Daten vor es an das nächste Modul übergeben wird. Diesen zusätzlichen Bearbeitungsschritt nennt man Mischen &amp;ndash; Eingabe- und Ausgabe-Daten werden wieder bearbeitet mit Algorithmen auch Misch-Operatoren genannt Misch-Modi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/overview/</guid>
      <description>Dunkelkammer-Module werden in der rechten Seitenleiste der Dunkelkammeransicht organisiert und angewählt:
  Klicke auf die Symbole oben in dieser Schaltfläche, von links nach rechts,
   Schnellzugriffsgruppe Ein benutzerdefinierbares Bedienfeld, das einen Schnellzugriff auf häufig gebrauchte Bedienelemente aus Modulen erlaubt.   eingeschaltete Module Gruppe der aktuell eingeschalteten Module in der Pixelpipe. Rechtsklick zeigt alle Module der Gruppe aus dem Verlaufsstapel unabhängig davon, ob sie eingeschaltet sind.  module groups Eine oder mehrere Gruppen von Dunkelkammer-Modulen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/overview/</guid>
      <description>Die Ansicht Dunkelkammer ist da, wo du deine Bilder entwickelst. Die Mittelansicht enthält das in Bearbeitung befindliche Bild.
🔗Zoom Mit Mittelklick auf das Bild im Zentrum kannst du umschalten auf &amp;ldquo;passend in Bildschirm&amp;rdquo;, 1:1 und 2:1 Zoom
Als Alternative kannst du zoomen zwischen 1:1 und &amp;ldquo;passend in Bildschirm&amp;rdquo; mit scrollen mit dem Mausrad. Scrolle während du Ctrl gedrückt hältst, um den Zoombereich von 2:1 und 1:10 auszuweiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/overview/</guid>
      <description>In der Ansicht Leuchttisch kannst du deine Bildersammlung sichten und verwalten.
Die Hauptansicht zeigt die Vorschaubilder deiner Bilder &amp;ndash; wie diese dargestellt werden hängt von gewählten Modus ab.
Wenn sich die Maus über einem Vorschaubild befindet oder Bilder ausgewählt wurden, können unterschiedliche Aktionen mit Kurzbefehlen ausgeführt werden:
0 – 5 setzt die Bewertung des Bildes, hat ein Bild 1 Stern hat und wird die Taste &amp;quot;1&amp;quot; gedrückt, wird es unbewertet R bewertet das Bild als &amp;quot;abgewiesen&amp;quot; F1 – F5 setzt eine Farbmarkierung Ctrl+C kopiert den Bearbeitungsverlauf des Bildes Ctrl+V wendet den kopierten Bearbeitungsverlauf auf das Bild an D öffnet das Bild in der Dunkelkammer W zeigt eine Vollbildansicht solange die Taste gedrückt ist Ctrl+W zeigt eine Vollbildansicht und fokussierte Bereiche im Bild </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/overview/</guid>
      <description>Lua Skripte können auch Aktionen für darktable definieren, die im Falle eines Vorkommnisses ausgelöst werden. Ein Beispiel dafür könnte sein ein externes Programm aufzurufen, um zusätzliche Bearbeitungsschritte außerhalb von darktable anzuwenden.
Lua ist ein unabhängiges Projekt, das 1993 gegründet wurde, und ist eine mächtige, schnelle und leichtgewichtige, einsetzbare Skript-Sprache. Lua wird in vielen Open Source Anwendungen, in kommerziellen Programmen und auch für Spiele-Programmierung gebraucht
darktable nutzt die Lua Version 5.34. Die Beschreibung der Grundlagen und der Syntax von Lua ist nicht Teil dieses Handbuches.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/map/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/map/overview/</guid>
      <description>Die Ansicht Karte erlaubt es dir zu sehen, wo deine geo-getaggten Bilder aufgenommen wurden, und füge Informationen über den Ort an nicht geo-getaggte Bilder hinzu.
Die Ansicht Karte zeigt eine Weltkarte mit den Bildern in der gegenwärtigen Sammlung, an deren Geo-Lokation geheftet (sofern vorhanden). Das erfordert, dass das Bild mit den Ort-Informationen versehen ist. Einige neuere Kameras und Smartphones, sind bereits mit GPS-Empfängern ausgestattet. Andere Kameras brauchen zusätzliche GPS-Hardware um das zu tun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/overview/</guid>
      <description>Die Module in diesem Kapitel werden in zwei klare Typen aufgeteilt:
 Dunkelkammer-Module Prozessmodule, die ausschließlich in der Ansicht &amp;ldquo;Dunkelkammer&amp;rdquo; genutzt werden können. Jedes Modul führt einen Bearbeitungsschritt am Bild durch, bevor die Ausgabe zur weiteren Bearbeitung an das nächste Modul übergeben wird. Alle diese Schritte zusammen bilden die Pixelpipe. Leuchttisch-Module Leuchttisch-Module können in jeder Ansicht von darktable benutzt werden. Sie dienen nicht direkt der Bearbeitung der Pixel eines Bildes, aber sie bieten Zusatzdienste an, wie z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/overview/</guid>
      <description>In darktable gibt es eine Anzahl von benutzerdefinierbaren Präferenzen. Diese können eingestellt werden im Dialog Präferenzen, der mit dem Zahnradsymbol oben rechts angewählt werden kann, obere Einstellungen. Präferenzen sind in Registern aufgeteilt, in welchen jedes in der jeweils folgenden Stufe genauer beschrieben wird.
Wenn es aus dem Leuchttisch oder Dunkelkammer geöffnet wird, dann wird das entsprechende Register standardmäßig geladen, dann kannst du es anpassen.
Jede geänderte Einstellung (z.B. jene die vom Standard abweichen) werden mit einem Aufzählungszeichen angezeigt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/print/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/print/overview/</guid>
      <description>In dieser Ansicht kannst du deine Bilder drucken. Drucken ist nicht einfach und es müssen eine ganze Reihe von technischen Aspekten berücksichtigt werden.
Nach dem Anwählen eines Bildes in der Ansicht Leuchttisch kannst du in das Modul Druckeinstellungen gehen, um die Einstellungen für den Druck auszuwählen und den Druck auszulösen.
Dieses Modul unterstützt das ICC-Profil des Druckers, was eigentlich zwingend ist, wenn du einen hochqualitativen Druck nahe dem Monitorbild erreichen willst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/slideshow/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/slideshow/overview/</guid>
      <description>Mit der Diaschau kannst du eine Diaschau mit der gegenwärtigen Sammlung mit den gewählten Filter- und Sortier-Mechanismen abspielen.
Um mehr über die Definition von Sammlungs- und Filterregeln zu erfahren, siehe Abschnitt Sammlungen. Wähle die Sortierkriterien und -reihenfolge im Panel oben aus.
Der nächste Abschnitt zeigt mehr Details zur Anwendung der Diaschau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-management/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-management/overview/</guid>
      <description>darktable sieht dafür einen kompletten farb-verwalteten Arbeitsablauf vor:
  Das Farbprofil der Eingangsdaten wird aus eingebetteten oder vom Anwender bereitgestellten ICC-Profilen oder im Falle von Rohdaten aus einer Bibliothek von spezifischen Farbmatrizen der Kamera bezogen.
  Für eine akkurate Farbwiedergabe auf dem Bildschirm, liest darktable automatisch das Anzeigeprofil Ihres Monitors, sofern dieser korrekt konfiguriert wurde. Multi-Bildschirm-Setups werden voll unterstützt, solange ein Systemdienst wie colord vorhanden und korrekt konfiguriert ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/darktable-chart/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/darktable-chart/overview/</guid>
      <description>Mit darktable-chart bieten wir ein Tool zur Extraktion von Luminanz- und Farbwerten aus Bildern von Farbreferenzkarten wie IT8.7/1 Charts. Sein Hauptzweck ist es, ein Quellbild (typischerweise ein weitgehend unbearbeitetes Rohbild) mit einem Zielbild (typischerweise ein JPEG-Bild, das in der Kamera erstellt wurde) zu vergleichen und einen darktable-Stil zu erzeugen, der in der Lage ist, Luminanz- und Farbwerte des Quellbildes in das Zielbild umzuwandeln. Dieser Stil verwendet dazu die Module Tonwert Kurve, Eingabe Farb-Profil und Farb-Lookup-Table.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/tethering/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/tethering/overview/</guid>
      <description>Die Tethering Ansicht erlaubt es dir Bilder mit einer verbundenen Kamera direkt in darktable aufzunehmen
Um Tethering nutzen zu können, muss zuerst die Kamera über ein USB-Kabel mit dem PC verbunden sein. Möglicherweise verbindet Ihr Betriebssystem die angeschlossene Kamera direkt oder zeigt den Inhalt der Speicherkarte in Dateimanager an. Mounten oder öffnen Sie die Kamera nicht. Wenn dies automatisch geschieht, müssen Sie die Kamera „unmounten / auswerfen“. Dies ist erforderlich damit die Kamera entsperrt ist und darktable sie für den eigenen Gebrauch sperren kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Allgemeines</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/general/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/general/</guid>
      <description>Kontrolliere den Gesamtlook und Gesamt-Feeling von darktable.
 Sprache der Oberfläche Bestimme die Sprache der Benutzeroberfläche. Der Systemstandard ist mit einem * bezeichnet (erfordert einen Neustart) Theme Setze das Theme (Gesamtbild) für die Benutzerschnittstelle. Neben ästhetischen Überlegungen ist die empfohlene Farbe der Schnittstelle ein Mittelgrau. Die visuelle Wahrnehmung wird durch die Umgebungshelligkeit beeinflusst, und eine niedere Schnittstellen-Helligkeit verursacht alle Arten von Illusionen. Mit einer dunklen Schnittstelle kann daher das Retuschieren der Bilder zu exzessivem Retuschieren führen (Missbrauch von Kontrast und Sättigung) und das Bild wird zu dunkel, wenn es ausgedruckt wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ansicht Dunkelkammer Layout</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/darkroom-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/darkroom-view-layout/</guid>
      <description>🔗Linkes Bedienfeld Von oben nach unten:
 Navigation Navigiere und zoome die Mittelansicht. Snapshots Erstelle und betrachte Snapshots zum Vergleichen mit dem gegenwärtigen Stand der Bearbeitung. Duplikat-Manager Erstelle und verwalte Duplikate. Pipette Wähle Informationen zu Farben genommen aus Teilen des Bildes und zeige diese. Tagging Verwalte Tags. Bild Informationen Zeige die Informationen über das gegenwärtige Bild an. Maskenverwaltung Betrachte und bearbeite gezeichnete Formen. Ausgewählte exportieren Exportiere ausgewählte Bilder an lokale Ordner oder externe Anwendungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ansicht Leuchttisch Layout</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/lighttable-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/lighttable-view-layout/</guid>
      <description>🔗Linkes Bedienfeld Von oben nach unten:
 Import Importiert Bilder von einem Verzeichnis oder einer angeschlossenen Kamera. Sammlungen Filtere die angezeigten Bilder in der Hauptansicht der Ansicht Leuchttisch &amp;ndash; aber auch für die Bilder in den Modulen Filmstreifen und Zeitleiste. Kürzlich benutzte Sammlungen Betrachte kürzlich benutzte Bildersammlungen. Bild Informationen Zeige die Bild Informationen an. lua scripts installer (optional) Installiere Lua Skripte.  🔗Rechtes Bedienfeld Von oben nach unten:
 Zeige Zeige Bilder im Leuchttisch, ausgewählt nach einfachen Kriterien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bildschirm Aufbau</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/user-interface/screen-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/user-interface/screen-layout/</guid>
      <description>Der Aufbau aller Ansichten von darktable ist ähnlich und besteht aus einem zentralen Teil mit Schaltmöglichkeiten in den Spalten auf den Seiten:
    Mittelteil : Enthält Informationen und Funktionen, die spezifisch für die gegenwärtige Ansicht sind.
  Spalte links : Enthält Module, die zur Hauptsache Informationen vorsehen.
  Spalte rechts : Enthält Module, zur Hauptsache für die Bildbearbeitung.
  Oberes Banner : Enthält Informationen über die gegenwärtige Version von darktable und erlaubt zwischen den Ansichten umzuschalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bildschirm Profil</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-management/display-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-management/display-profile/</guid>
      <description>Damit dartable Farben originalgetreu auf dem Bildschirm darstellen kann, muss es das korrekte Profil für deinen Monitor finden. Generell erfordert das, dass dein Monitor sauber kalibriert ist, und dann muss das Profil in deinem System korrekt installiert sein. darktable fragt deinen X - Display-Server das xatom wie auch das Service Colord (falls vorhanden) nach dem richtigen Profil ab. Falls erforderlich kannst du eine spezifische Methode forcieren in darktable-Voreinstellungen &amp;gt; Verschiedenes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-cli</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/program-invocation/darktable-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/program-invocation/darktable-cli/</guid>
      <description>Das darktable-cliBinärprogramm startet automatisch die Kommandozeile Schnittstellen-Variante, welche es erlaubt Bilder zu exportieren.
Diese Variante öffnet keine Anzeige &amp;ndash; sie arbeitet im reinen Konsolen-Modus, ohne ein GUI zu lancieren. Dieser Modus ist speziell geeignet für Server, die Hintergrund-Jobs abarbeiten.
darktable-clikann mit den folgenden Kommando-Zeilen-Parametern aufgerufen werden:
darktable-cli [&amp;lt;input file or folder&amp;gt;] [&amp;lt;xmp file&amp;gt;] &amp;lt;output file or folder&amp;gt; [--width &amp;lt;max width&amp;gt;] [--height &amp;lt;max height&amp;gt;] [--bpp &amp;lt;bpp&amp;gt;] [--hq &amp;lt;0|1|true|false&amp;gt;] [--upscale &amp;lt;0|1|true|false&amp;gt;] [--style &amp;lt;style name&amp;gt;] [--style-overwrite] [--apply-custom-presets &amp;lt;0|1|false|true&amp;gt;] [--out-ext &amp;lt;extension&amp;gt;] [--import &amp;lt;file or dir&amp;gt;] [--icc-type &amp;lt;type&amp;gt;] [--icc-file &amp;lt;file&amp;gt;] [--icc-intent &amp;lt;intent&amp;gt;] [--verbose] [--help [option]] [--core &amp;lt;darktable options&amp;gt;] Der Nutzer muss einen Eingabe-Dateinamen und einen Ausgabe-Dateinamen eingeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Pixelpipe &amp; Modulreihenfolge</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/pixelpipe/the-pixelpipe-and-module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/pixelpipe/the-pixelpipe-and-module-order/</guid>
      <description>Die geordnete Reihenfolge der Dunkelkammer-Module, die aus einer Eingabedatei ein Ausgabebild erzeugt, wird als &amp;ldquo;Pixelpipe&amp;rdquo; bezeichnet.
Die Reihenfolge in der Pixelpipe wird grafisch durch die Reihenfolge dargestellt, in der die Module auf der Benutzeroberfläche angezeigt werden: Die Pixelpipe beginnt mit einem RAW-Bild unten in der Modulliste und wendet die Dunkelkammer-Module schrittweise an, Ebene für Ebene von unten nach oben, bis oben in der Liste das vollständig bearbeitete Bild ausgegeben wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestaltung des Druckfensters</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/print/print-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/print/print-view-layout/</guid>
      <description>Die zentrale Fläche zeigt das Bild auf dem Druckpapier (weiße Fläche). Es können graue Ränder um das Bild angezeigt werden, um die mögliche bedruckbare Fläche anzuzeigen (die Seite ohne die Ränder), die nicht durch das Bild abgedeckt werden.
Der Filmstreifen unter dem Bild erlaubt es dir weitere Bilder anzuwählen.
🔗Linkes Bedienfeld  Sammlungen Filtert die Liste der Bilder, die im Leuchttisch angezeigt werden. Bild Informationen Zeigt die Bild Informationen  🔗Rechtes Bedienfeld  Druckeinstellungen Druckeinstellungen anpassen und den Druck auslösen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gezeichnete Masken</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn/</guid>
      <description>Mit der Möglichkeit der gezeichneten Maske kannst du eine Maske direkt auf die Bildoberfläche konstruieren. Formen können alleine oder in Kombination gebraucht werden. Wenn eine Form einmal auf ein Bild gezeichnet ist, kann diese angepasst, entfernt oder in anderen Modulen wieder gebraucht werden.
Formen werden intern als Vektoren gespeichert und mit der erforderlichen Auflösung in der Pixelpipe-Verarbeitung gerendert. Formen werden im Koordinatensystem des Originalbildes ausgedrückt und mit dem Rest des Bildes von einem aktiven Verzeichnungsmodul in der Pipe transformiert, z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grundsätzliche Prinzipien: luarc Dateien</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/basic-principles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/basic-principles/</guid>
      <description>Beim Aufstarten wird darktable automatisch die Lua Skripte anzeigen $DARKTABLE/share/darktable/luarc und $HOME/.config/darktable/luarc (in welchen $DARKTABLE das darktable Installations-Verzeichnis repräsentiert und $HOME repräsentiert dein Stammverzeichnis).
Das ist die einzige Zeit, in denen in darktable ein Lua Skript von selbst abläuft. Diese Skripte können Aufrufe sein, die Aktionen ausführen in diversen darktable Fällen. Dieser Aufruf-Mechanismus ist die Hauptmethode um Lua Aktionen auszulösen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Import &amp; Überprüfung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/workflow/import-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/workflow/import-review/</guid>
      <description>Um mit darktable loszulegen, müssen zunächst Bilder mit dem Modul Importieren in der Ansicht Leuchttisch zur Bibliothek hinzugefügt werden. Dadurch werden Eingänge für die Bilder in der Bibliotheksdatenbank erzeugt, so das darktable alle Änderungen an den Bildern verfolgen kann. Bilder können auf drei Arten importiert werden, die über Schaltflächen im Modul Importieren zugänglich sind:
 importieren Diese Option fügt Bilder zur Bibliothek hinzu, ohne diese zu kopieren oder zu bewegen, d.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Importiere XMP Dateien, die durch andere Anwendungen erstellt wurden</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/sidecar-files/sidecar-import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/sidecar-files/sidecar-import/</guid>
      <description>Wenn ein Bild importiert, dann checkt darktable automatisch, ob es eine Seitenwagen-Datei hat. Es wird auch nach Dateien gesucht mit Namen &amp;lt;basename&amp;gt;.&amp;lt;extension&amp;gt;.xmp und &amp;lt;basename&amp;gt;_nn.&amp;lt;extension&amp;gt;.xmp (die XMP Dateien-Formate für Namen in darktable), darktable checkt auch, auf Dateien in der Form &amp;lt;basename&amp;gt;.xmp (das Namenformat der Lightroom XMP Sseitenwagen Dateien). Die Dateien mit den letztgenannten Formaten für Namen werden durch darktable gelesen, aber werden nicht geschrieben. Einmal importiert generiert darktable eine zusätzliche XMP-Datei mit der eigenen Namengebung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karten Eingabefelder</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/map/map-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/map/map-view-layout/</guid>
      <description>🔗Linkes Bedienfeld Die Eingabefelder der linken Seite entsprechen denen aus dem Leuchttisch. Von oben nach unten:
 Sammlungen Sortiere die Liste der Bilder, die in der Ansicht Karte gezeigt werden. Kürzlich benutzte Sammlungen Betrachte kürzlich benutzte Bildersammlungen. Bild Informationen Zeige die Bild Informationen an.  🔗Rechtes Bedienfeld In diesem Abschnitt werden die spezifischen Module der Ansicht &amp;ldquo;Karte&amp;rdquo; erläutert. Von oben nach unten:
 Finde die Lokation Suche eine Lokalität auf der Karte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mehrere Instanzen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/processing-modules/multiple-instances/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/processing-modules/multiple-instances/</guid>
      <description>Viel der Module von darktable können mehrmals in der Pixelpipe zugefügt werden. Jede Instanz eines Moduls reagiert unabhängig, es übernimmt die Eingabe des Moduls davor in der Pixelpipe und liefert die Ausgabe an das nächste Modul.
Wie mit der Basis-Instanz eines Moduls, können alle Instanzen unabhängig innerhalb der Pixelpipe verschoben werden entweder mit halten von Ctrl+Shift, und mit drag&amp;amp;drop oder durch Wählen von &amp;ldquo;nach oben&amp;rdquo; und &amp;ldquo;nach unten&amp;rdquo; im Dropdown-Menü mehrere Instanzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Misch Modi</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/masking-and-blending/blend-modes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/masking-and-blending/blend-modes/</guid>
      <description>Misch-Modi definieren, wie die Eingabe und die Ausgabe zusammen kombiniert (gemischt) vor die letzte Ausgabe des Moduls an das nächste Modul in der Pixelpipe weitergegeben wird.
Klassische Überblendmodi für anzeigebezogene RGB-Farbräume (beschränkt auf 0 - 100%) definieren implizit einen Stützpunkt bei 50% (grau) oder 100% (weiß) in deren Algorithmen, abhängig vom Modus. Da szenenbezogen diese Einschränkung nicht hat, muss für Überblendungsoperation im Farbraum &amp;ldquo;RGB (Szene)&amp;rdquo; dieser Stützpunkt explizit durch den Nutzer definiert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modulgruppen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/module-groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/module-groups/</guid>
      <description>Eine Anzahl von vordefinierten Modulgruppen werden mit darktable ausgeliefert und sind als Voreinstellungen auswählbar. Diese sind unten zusammengefasst.
Alle diese Voreinstellungen (mit Ausnahme der Module: veraltet und nur Modulsuche) schließen auch die Schnellzugriffsgruppe ein. Alle außer der Gruppe Module: veraltet beinhalten das Suchfenster.
🔗Module: alle Diese Voreinstellung beinhaltet alle Module, die nach der traditionellen Modul-Gruppen sortiert sind, die vor darktable 3.4, wie folgt:
   Basisbearbeitung Module Das minimale Set von Modulen, die normalerweise nötig sind, um ein präsentables Bild zu rendern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nutzung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/slideshow/usage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/slideshow/usage/</guid>
      <description>Die Diashow ist immer noch in einem frühen Stadium der Entwicklung mit nur einfachen Möglichkeiten.
Falls du nicht den Auto-vorwärts Modus brauchst, kannst du stattdessen sticky preview feature anwenden.
 Leertaste Startet und stoppt die Diashow, die automatisch alle fünf Sekunden als Standard auf die nächsten Bilder umschaltet ESC verlässt die Diashow und kehrt zum Leuchttisch zurück. + erhöht die Zeit zwischen den Bildern oder Pfeiltaste hoch - reduziert die Zeit zwischen den Bildern oder Pfeiltaste runter links Klick oder rechte Pfeiltaste oder springe zum nächsten Bild der Sammlung rechte Maustaste Shift rechts Klick oder linke Pfeiltaste oder springe zum vorherigen Bild der Sammlung linke Maustaste Shift  Hinweis: Um die volle Bildgröße auf dem Bildschirm zu haben, schalte darktable in dem Vollbildschirm-Modus mit F11 und schalte die Seitenteile aus mit der Taste B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nutzung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/darktable-chart/usage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/darktable-chart/usage/</guid>
      <description>Das Tool ist in drei Registern im oberen Teil organisiert mit einem Text-Rahmen im untern Teil.
  Das erste Register wird genutzt, um das Quellbild zu definieren, das zweite Register definiert die Referenz (Ziel) und das dritte Register enthält die Einstellmöglichkeiten, um den resultierenden darktable Stil zu erzeugen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sammlungen &amp; Filmrollen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/digital-asset-management/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/digital-asset-management/collections/</guid>
      <description>Eine Sammlung ist ein Satz Bilder mit einer gemeinsamen Auswahl von Kriterien.
Die am grundlegendste Art einer Sammlung ist die Filmrolle, welche alle Bilder enthält, die von einem bestimmten Ordner oder Verzeichnis importiert wurden. Wann immer du Bilder ab einem Dateisystem importierst, werden diese Bilder in einer Filmrolle organisiert, deren Name von diesem Elternordner genommen wird.
Es können auch ganz einfach andere Arten von Sammlungen erstellen werden, die auf verschiedenen Bildattributen (Exif-Daten, Dateinamen, Tags usw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Speicher</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/memory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/memory/</guid>
      <description>Die Anforderungen von darktable an den Speicher sind hoch. Eine einfache Berechnung illustriert das. Wenn du ein 20MPx Bild hast, wird darktable dieses intern als 4x32-bit Fließkomma Zelle für jedes Pixel speichern. Jedes ganze Bild dieser Grösse wird deshalb ca 300 MB Speicher erfordern. Wenn wir nun das Bild bearbeiten, brauchen wir mindestens zwei Pufferspeicher für jedes Modul - einen für die Eingabe und einen für die Ausgabe. Wenn wir ein komplexeres Modul haben, werden dessen Algorithmen zusätzlich mehrere Zwischen-Puffer der gleichen Größe erfordern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tethering Ansicht Layout</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/tethering/tethering-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/tethering/tethering-view-layout/</guid>
      <description>🔗Linkes Bedienfeld  Bild Informationen Zeige die Bild Informationen an.  🔗Rechtes Bedienfeld Von oben nach unten:
 Scopes Eine grafische Darstellung der Helligkeitsstufen und Farben des aktuellen Bildes. Dieses Modul kann auf Wunsch im linken Bedienfeld angezeigt werden (siehe darktable-Voreinstellungen &amp;gt; Verschiedenes &amp;gt; Position des Histogramms/Scopes). Sitzung Sitzungs-Einstellungen. Live-View Live View Einstellungen. Kameraeinstellungen Kameraeinstellungen. Metadaten Editor Bearbeite Metadaten der angewählten Bilder. Tagging Verschlagworte die angewählten Bilder.  🔗Unteres Bedienfeld Von links nach rechts:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unterstützte Datei-Formate</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/supported-file-formats/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/supported-file-formats/</guid>
      <description>darktable unterstützt eine sehr große Anzahl Datei-Formate von verschiedensten Kamera-Herstellern. Zusätzlich kann darktable eine Vielzahl von Niedrig- und HDR-Bildern &amp;ndash; insbesondere für den Datenaustausch zwischen darktable und anderen Software-Paketen.
Um eine Datei in darktable importieren zu können, muss diese eine der folgenden Endungen haben (Fall unabhängig): 3FR, ARI, ARW, BAY, BMQ, CAP, CINE, CR2, CR3, CRW, CS1, DC2, DCR, DNG, GPR, ERF, FFF, EXR, IA, IIQ, JPEG, JPG, K25, KC2, KDC, MDC, MEF, MOS, MRW, NEF, NRW, ORF, PEF, PFM, PNG, PXN, QTK, RAF, RAW, RDC, RW1, RW2, SR2, SRF, SRW, STI, TIF, TIFF, X3F</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wie OpenCl funktioniert</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/how-opencl-works/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/how-opencl-works/</guid>
      <description>Wie du dir vorstellen kannst, kann die Architektur von Grafikprozessoren deutlich variieren. Es gibt unterschiedliche Hersteller und sogar unterschiedliche Generationen von GPUs des gleichen Herstellers können nicht vergleichbar sein. Gleichzeitig legen die Grafikprozessorhersteller normalerweise nicht alle Hardwaredetails gegenüber der Öffentlichkeit offen. Eine dieser Konsequenzen ist, die Notwendigkeit proprietäre Treiber unter Linux zu benutzen, wenn du deine Grafikkarte voll ausnutzen willst.
Glücklicherweise hat ein Konsortium, angeführt von The Kronos Group, ein offenes, standardisiertes Interface entwickelt, das OpenCL genannt wird, welches erlaubt, deinen Grafikprozessor als numerisches Verarbeitungsgerät zu nutzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zoombarer Leuchttisch</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/lighttable-modes/zoomable-lighttable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/lighttable-modes/zoomable-lighttable/</guid>
      <description>Der Modus zoombarer Leuchttisch hat einen alternativen Weg um durch große Bildersammlungen zu navigieren, aber mit einigen Ähnlichkeiten zum Dateimanager-Modus (unten beschrieben).
🔗Einstellmöglichkeiten  Zoom Scrolle mit dem Mausrad, um in den Leuchttisch hinein und heraus zu zoomen (Vergleich zu Ctrl+scrollen im Modus Dateimanager). das Zoomen der Vorschaubilder ändert die Anzahl der Vorschaubilder nicht, sodass der Leuchttisch die Grenzen der sichtbaren Teile überall überschreiten wird. Navigieren Halte die linke Maustaste und ziehe, um die Bilder im Leuchttisch umher zu bewegen, und durch die Sammlung zu navigieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>`darktable-generate-cache`</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/program-invocation/darktable-generate-cache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/program-invocation/darktable-generate-cache/</guid>
      <description>Das darktable-generate-cache datiert den Cache der Vorschaubilder von darktable. Rufe dieses Programm auf, um alle nicht angezeigten Vorschaubilder im Hintergrund zu generieren, wenn dein Computer untätig ist.
darktable-generate-cache kann mit folgenden Kommandozeilen-Parameter aufgerufen werden:
darktable-generate-cache [-h, --help] [--version] [--min-mip &amp;lt;0-8&amp;gt;] [-m, --max-mip &amp;lt;0-8&amp;gt;] [--min-imgid &amp;lt;N&amp;gt;] [--max-imgid &amp;lt;N&amp;gt;] [--core &amp;lt;darktable options&amp;gt;] Alle Parameter sind optional. Falls darktable-generate-cache ohne Parameter gestartet wird, dann wird es vernünftige Standards nutzen.
 -h, --help Zeigt Informationen zur Verwendung auf und schließt es.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aktivierung von OpenCL in darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/activate-opencl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/activate-opencl/</guid>
      <description>Das Brauchen von OpenCL in darktable erfordert es, dass dein Computer mit einer geeigneten Grafikkarte mit den erforderlichen Libraries ausgerüstet ist. Die meisten modernen Grafikkarten von NIVIDIA und AMD kommen mit vollem Support für OpenCL. Der Compiler für OpenCL wird normalerweise als Teil des proprietären Grafik-Treibers und wird als dynamische Library mit Namen libOpenCL.so gebraucht. Diese Library muss in einem Ordner sein, wo diese vom System-Linker deines Systems gefunden werden kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beispiele</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/tethering/examples/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/tethering/examples/</guid>
      <description>Dieser Abschnitt enthält typischen Fälle zur Anwendung der Ansicht Tethering.
🔗Studio-Setup mit Sichtung Dies ist ein sehr häufiger Anwendungsfall. Sie haben Ihr Studio und Motiv eingerichtet, die Kamera mit Ihrem Computer verbunden und Tethering in darktable aktiv. Dabei fotografieren Sie mit Ihrer Kamera, um Bilder aufzunehmen. Dabei kannst du wann immer du willst die Bilder am Computerbildschirm anstelle des Kamera-LCD betrachten.
Dieser Arbeitsablauf ist effizient und effektiv, da Aufnahmen sofort überprüft werden können, anstatt bis nach dem Shooting zu warten, wenn alle verschwunden sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Verlaufsstapel</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/pixelpipe/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/pixelpipe/history-stack/</guid>
      <description>Der Verlaufsstapel speichert den gesamten Bearbeitungsverlauf für ein Bild in der Reihenfolge, in der die Bearbeitungen stattfanden. Er wird in der Bibliotheksdatenbank von darktable und der XMP-Datei gespeichert und bleibt somit zwischen Bearbeitungssitzungen erhalten.
Sobald ein Dunkelkammer-Modul ein- bzw. ausgeschaltet, verschoben oder abgeändert wird, erscheint ein neuer Eintrag oben im Verlaufssstapel.
In der Ansicht &amp;ldquo;Dunkelkammer&amp;rdquo; kann der Bearbeitungsverlauf innerhalb des Moduls Verlauf abgefragt und verändert werden.
 Hinweis: Der Verlauf zeigt nicht die Reihenfolge, in der Module verarbeitet werden, sondern die Reihenfolge, in der sie geändert wurden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ein einfaches lua Beispiel</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/a-simple-example/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/a-simple-example/</guid>
      <description>Starten wir mit einem einfachen Beispiel, das einen gewissen Code auf deinem Gerät druckt. Kreiere eine Datei mit Namen luarc in den Konfigurations-Ordner von darktable (normalerweise $HOME/.config/darktable/) und füge die folgende Linie hinzu:
print(&amp;quot;Hello World !&amp;quot;) Starte darktable und du wirst den Satz &amp;ldquo;Hello World !&amp;rdquo; auf deinem Gerät. Nichts Wahnsinniges, aber es ist ein Start.
An dieser Stelle gibt es im Skript nichts Spezifisches zu darktable. Wir verwenden einfach die Standardfunktion print, um einen String auszugeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filmstreifen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/user-interface/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/user-interface/filmstrip/</guid>
      <description>Der Filmstreifen wird, wenn er angewählt ist unten auf dem Bildschirm angezeigt, (außer in der Ansicht Leuchttisch, in der er durch das Modul Zeitleiste) ersetzt wird und er zeigt die Bilder der gegenwärtigen Sammlung, (die in der Ansicht Leuchttisch ausgewählt ist.) Du kannst mit dem Mausrad im Filmstreifen navigieren.
Der Filmstreifen erlaubt eine Interaktion mit Bildern außerhalb der Ansicht Leuchttisch. Zum Beispiel kann während der Entwicklung eines Bildes in der Dunkelkammer durch Anklicken eines Vorschaubilds im Filmstreifen zum zugehörigen Bild gewechselt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Import</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/import/</guid>
      <description>Kontrolliere die Standard-Namensgebung, die gebraucht wird beim Importieren von Bildern.
🔗Optionen für die Session Die folgenden Optionen definieren das Standard-Muster für die Namensgebung, für den Gebrauch in &amp;ldquo;kopieren &amp;amp; importieren&amp;rdquo; oder &amp;ldquo;kopieren &amp;amp; importieren von der Kamera&amp;rdquo; Optionen im Modul Import, oder beim Bilder aufnehmen in der Ansicht Tethering.
Das muster für die Namensgebung besteht aus drei Teilen: einen Basisteil zur Definition des Stammordners, einen Sessionsteil für die Definition der Unterordner (spezifisch für die individuelle Import-Session) und zuletzt für einen Dateinamen-Teil für den Dateinamen der einzelnen Bilder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lokale Kopien</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/sidecar-files/local-copies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/sidecar-files/local-copies/</guid>
      <description>Viele Benutzer haben riesige Fotosammlungen, die sie auf Festplatten ihres Computers oder auf einem externen Speichermedium (RAID NAS, externe Harddisk etc.).
Daher ist es ein gängiger Anwendungsfall bereits auf Reisen, Bilder lokal auf dem Notebook zu entwickeln und später mit dem Originalspeicher zu synchronisieren. Das manuelle Kopieren von Bildern vom Hauptspeicher auf das Notebook und zurück ist umständlich und fehleranfällig. Die Funktion von darktable „lokale Kopien“ wurde entwickelt, um diese Anwendungsfälle direkt zu unterstützen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parametrische Masken</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/masking-and-blending/masks/parametric/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/masking-and-blending/masks/parametric/</guid>
      <description>Die parametrische Maskenfunktion bietet eine feinkörnige, selektive Kontrolle darüber, wie einzelne Pixel gemischt werden. Dies geschieht durch die automatische Generierung einer Zwischenmaske aus benutzerdefinierten Parametern. Diese Parameter sind Farbkoordinaten und nicht die geometrischen Koordinaten, die in gezeichneten Masken verwendet werden.
Für jeden Datenkanal eines Moduls (z.B. Lab, RGB) und für mehrere virtuelle Datenkanäle (z. B. Farbton, Sättigung) wird eine Funktion für die Deckkraft pro Kanal bestimmt. Abhängig vom Wert für ein Pixel in einem bestimmten Datenkanal berechnet diese Funktion einen Überblendwert zwischen 0 und 1 (100 %) für dieses Pixel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prozess</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/workflow/process/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/workflow/process/</guid>
      <description>Dieser Abschnitt macht mit der Entwicklung von Bildern in der Ansicht &amp;ldquo;Dunkelkammer&amp;rdquo; in der szenenbezogenen Bearbeitung vertraut. Es ist ratsam, der folgenden Anleitung bis zum Ende des Abschnittes Bildbearbeitung mit 3 Modulen zu folgen. Anschließend können Themen je nach Bedarf herausgesucht und gelernt werden, wenn die jeweiligen Techniken für Bilder benötigt werden.
🔗Erste Schritte 🔗Nimm ein gut belichtetes Foto auf Jede gute Bildbearbeitung fängt in der Kamera an &amp;ndash; ein ausgewogen belichtetes Bild (ohne ausgebrannte Lichter oder zugelaufene Schatten) wird die Bearbeitung immer zielgerichteter machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quellbild</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/darktable-chart/source-image/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/darktable-chart/source-image/</guid>
      <description>In der Registerkarte &amp;ldquo;Ausgangsbild&amp;rdquo; legst du dein Quellbild fest, das zwei Elemente erfordert. Das erste Element ist eine Eingabedatei im Lab Portable-Float-Map-Format (Erweiterung .pfm). Die Quelldatei stellt die weitgehend unveränderten Daten so dar, wie sie die Kamera sieht. Details zum Fotografieren einer Farbreferenzkarte und zum Erzeugen der Ausgabedatei (.pfm) werden im Folgenden beschrieben. Das zweite Element ist eine Diagrammdatei, die eine formale Beschreibung des Layouts der zugrundeliegenden Farbreferenzkarte enthält (Erweiterung .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rendering Methode</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-management/rendering-method/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-management/rendering-method/</guid>
      <description>darktable kann entweder mit seinen eigenen internen Algorithmen oder mit der externen Library LittleCMS2 Farben rendern. Die interne Methode von darktable ist im Hinblick auf das Ausmaß, schneller als die externe. Die esxterne Option gibt dir die Möglichkeit den Rendering-Vorsatz zu wählen und es mag sein, dass diese in einigen Fällen bessere Resultate ergibt.
Du kannst die Standard-Methode ändern in darktable-Voreinstellungen &amp;gt; Bearbeitung &amp;gt; nutze immer LittleCMS 2, um das Ausgabefarbprofil anzuwenden](.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rückgängig machen/wieder zurückholen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/undo-redo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/undo-redo/</guid>
      <description>Die meisten Änderungen mit dem Leuchttisch werden aufgezeichnet und können wieder rückgängig gemacht werden. Das beinhaltet Änderungen der Farbmarkierung, Sterne-Bewertung, Schlagworte, Metadaten, Orientierung, Kopieren/Anwenden eines Bearbeitungsverlaufs, Bildduplikate oder die Anwendung eines Stils. Solange man sich im Leuchttisch befindet, ist das Rücksetzen/Wiederherstellen in der Anzahl der Schritte unbegrenzt, doch wenn die Ansicht gewechselt wird, sind die letzten Änderungen verloren.
Ctrl+Z um die letzte Aktion rückgängig zu machen und Ctrl+Y, um die letzten gelöschten Modifikationen wieder zurückzuholen (falls es sie gibt).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schnellzugriffsgruppe</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/quick-access-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/quick-access-panel/</guid>
      <description>Die Schnellzugriffsgruppe erlaubt den direkten Zugriff auf Widgets aus unterschiedlichen Dunkelkammer-Modulen.
  Du kannst neue Modul-Objekte hinzufügen durch Klicken auf das Icon oben links oder im Fenster Modullayouts verwalten.
Klicke auf das Icon rechts neben dem Modulnamen, um die volle Version dieses Moduls zu öffnen. Klicke auf das Icon links neben dem Modulnamen, um das Modul zu aktivieren/deaktivieren.
Aktuell können nur wenige Widgets zu diesem Bedienfeld hinzugefügt werden, wie Kontrollkästchen, Schieberegler und Einstellfelder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sichten</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/lighttable-modes/culling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/lighttable-modes/culling/</guid>
      <description>Der Modus Sichten erlaubt es Bilder Seite an Seite anzuzeigen, für eine einfacheres vergleichen.
🔗Einstellmöglichkeiten  Zoom Im Modus sichten kannst du in Bilder hineinzoomen (bis 100 %) mit Drücken der Ctrl Taste während du mit dem Mausrad scrollst Verschiebe das gezoomte Bild mit Klicken und Ziehen Als Standard werden Zoomen und Schieben mit allen sichtbaren Bildern synchronisiert, wenn du dagegen nur ein einzelnes Bild schieben willst, dann drücke zu den vorigen Aktionen noch die Shift-Taste Navigieren Nutze das Mausrad oder die Pfeiltasten um durch deine Sammlung zu scrollen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voreinstellungen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/processing-modules/presets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/processing-modules/presets/</guid>
      <description>Voreinstellungen erlauben es dir viel genutzte Modul-Einstellungen für den zukünftigen Gebrauch zu speichern. Einige Module kommen mit vordefinierten (internen) Voreinstellungen und du kannst deine eigenen (benutzerdefinierten) erstellen. Beide interne und benutzerdefinierte können angezeigt werden im Menü Voreinstellungen in der Kopfzeile des Moduls.
Der Großteil der beschriebenen Funktionalität betrifft nur Dunkelkammer-Module. Voreinstellungen jedoch können auch in einigen Leuchttisch-Modulen genutzt werden, mit der Einschränkung, dass Funktionalität hinsichtlich automatischer Ausführung oder Anzeige basierend auf Exif-Daten nicht zur Verfügung steht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vorschaubilder</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/digital-asset-management/thumbnails/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/digital-asset-management/thumbnails/</guid>
      <description>Jedes Bild der aktuellen Sammlung wird durch ein Vorschaubild in der Ansicht Leuchttisch und im Modul Filmstreifen angezeigt. Ein Zwischenspeicher (Cache) der zuletzt gebrauchten Vorschaubilder wird auf der Festplatte abgelegt und beim Start in den Arbeitsspeicher geladen. Die Größe dieses Vorschaubilder-Cache kann unter darktable-Voreinstellungen &amp;gt; Bearbeitung &amp;gt; CPU/GPU/Speicher angepasst werden.
🔗Erstellung der Vorschaubilder Ein Vorschaubild wird erstellt, wenn ein Bild zum ersten Mal in darktable geladen wird, nachdem das Bildes in der Dunkelkammer geändert wurde, oder wenn ein Bild erneut betrachtet wird, dessen Vorschaubild nicht mehr verfügbar ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bewertungen mit Sternen und Farbmarkierungen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/digital-asset-management/star-color/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/digital-asset-management/star-color/</guid>
      <description>Mit Bewertungen und Farbmarkierungen können Bilder nach eigenen Kriterien sortiert und geordnet werden. Die Bewertung sowie die farbige Markierung eines Bildes werden innerhalb des Vorschaubildes und im Filmstreifen angezeigt.
🔗Sterne Bewertung Du kannst einem Bild eine Bewertung von null bis fünf Sternen geben. Schon beim Import können an jedes Bild eine Standard-Bewertung vergeben werden, die du Modul Import definieren kannst. Du kannst ein Bild auch als &amp;ldquo;zurückgewiesen&amp;rdquo; markieren.
Es gibt mehrere Möglichkeiten eine Bewertung zu ändern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-chart</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/program-invocation/darktable-chart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/program-invocation/darktable-chart/</guid>
      <description>Das darktable-chart Programm ist ein spezialisiertes Dienstprogramm, um aus Paaren von JPEG und RAW+JPEG mit in-Kamera Bearbeitungen Stile zu kreieren. Details über den Gebrauch können im Abschnitt using darktable-chart gefunden werden.
darktable-chart können entweder einen GUI starten oder als Kommando-Linien gebraucht werden.
darktable-chart [--help] [&amp;lt;input Lab pfm file&amp;gt;] [&amp;lt;cht file&amp;gt;] [&amp;lt;reference cgats/it8 or Lab pfm file&amp;gt;] Alle Parameter sind optional, jedoch, falls du den zweiten Datei-Namen zufügen willst, musst du auch den ersten zufügen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exportieren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/workflow/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/workflow/export/</guid>
      <description>darktable ist ein nicht-destruktiver Bild-Editor. D.h. alle Änderungen an einem Bild werden in der Bibliotheksdatenbank aufgezeichnet (mit einer Sicherungskopie in einer XMP-Begleitdatei), und die originale RAW-Datei bleibt unverändert. Daher müssen Bilder exportiert werden, um eine Bearbeitung in eine Ausgabedatei zu schreiben, die außerhalb von darktable genutzt werden kann.
  Wähle ein Szenario für den Export.
Im Modul Export gibt es viele Optionen, aber die weitem am meisten genutzte ist &amp;ldquo;speichere ein entwickeltes RAW Bild als JPEG&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fehlerbehebung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/tethering/troubleshooting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/tethering/troubleshooting/</guid>
      <description>Dieser Abschnitt zur Fehlerbehebung kann benutzt werden zu verifizieren, ob deine Kamera mit Tethering verwendet werden kann oder nicht. Hierzu wird das gleiche Werkzeug gphoto2 benötigt, welches darktable zur Kommunikation mit deiner Kamera verwendet.
Bevor du startest, musst du zuerst den Kamera-Port-Namen finden. Normalerweise ist der Port &amp;ldquo;usb:&amp;rdquo; ausreichend und wird deshalb in der folgenden Anleitung verwendet.
🔗Wird die Kamera entdeckt? Der folgende Befehl überprüft, ob eine Kamera mit Ihrem Computer verbunden ist und von gphoto2 erkannt wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kombinieren von gezeichneten und parametrischen Masken</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn-and-parametric/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn-and-parametric/</guid>
      <description>Gezeichnete und parametrische Masken können kombiniert werden und als eine Einzelmaske auf Bilder angewendet werden.
Es gibt zwei Hauptelemente zur Festlegung, wie die Kombination einzelner Masken erfolgen soll: die Polarität jeder einzelnen Maske, definiert durch die Plus- oder Minus-Auswahl, und die Einstellung in der Auswahl „kombinieren“.
Die Auswahl &amp;ldquo;kombinieren&amp;rdquo; ermöglicht folgende Einstellungen, wie gezeichnete und die parametrische Masken kombiniert werden:
 ausschließend Einfache Methode zur Kombination von Masken bei der die einelnen Pixelwerte aller beteiligte Maske miteinander multipliziert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leuchttisch</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/lighttable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/lighttable/</guid>
      <description>Kontrolliere die Funktionalität in der Ansicht und den Modulen des Leuchttisches.
🔗Allgemeines  Voreinstellung für Leuchttisch-Module ausblenden Bei Aktivierung werden nur nutzerdefinierte Voreinstellungen in den Hilfsmodulen angezeigt, d.h. System-Voreinstellungen werden ausgeblendet (standardmaßig ausgeschaltet). Einzelklick im Modul Sammlungen Ermögliche den Modus &amp;ldquo;Einzelklick&amp;rdquo; im Modul Sammlungen, der es erlaubt Bereiche anzuwählen (Standard aus). nur ein Leuchttisch-Modul wird eingeblendet Definiert, wie die Leuchttisch-Module eingeblendet werden. Nach dem Einschalten werden beim Einblenden eines Moduls durch Klick andere eingeblendete Module ausgeblendet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Markierte Bilder drucken</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/printing-labeled-images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/printing-labeled-images/</guid>
      <description>Das erste Beispiel zeigte uns die Grundlagen von Lua und erlaubte uns zu überprüfen, ob alles richtig funktioniert. Lass uns nun etwas Komplizierteres machen. Versuchen wir, eine Liste der Bilder auszudrucken, die mit einem roten Etikett versehen sind. Aber zunächst einmal, was ist ein Bild?
local darktable = require &amp;quot;darktable&amp;quot; local debug = require &amp;quot;darktable.debug&amp;quot; print(darktable.debug.dump(darktable.database[1])) Das Ausführen des obigen Codes erzeugt eine Menge Output. Wir werden es uns gleich anschauen, aber zuerst schauen wir uns den Code selbst an.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moduleinstellungen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/processing-modules/module-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/processing-modules/module-controls/</guid>
      <description>Dieser Abschnitt beschreibt, wie die Einstellungen in Dunkelkammer-Modulen gemacht werden.
🔗Schieberegler Schieberegler, kurz: Regler, erlauben fünf unterschiedlichen Interaktionsarten, die vom Grad der gewünschten Regelung abhängen.
 Links-Klick Beim Klicken im Bereich des Regler wird ein Wert gesetzt. Er kann auch durch Anklicken und Ziehen geändert werden. Dabei muss nicht das Dreieck oder gar die Linie getroffen werden: Die gesamte Höhe des Reglers, einschließlich der Beschriftung, kann angeklickt werden. Mausrad Befindet sich der Mauszeiger sich über einem Regler, kann mit dem Mausrad dessen Wert eingestellt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oberes Banner</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/user-interface/top-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/user-interface/top-panel/</guid>
      <description>Die obere Leiste ist für alle Ansichten von darktable gemeinsam und sieht die folgenden Funktionen vor.
  🔗Linke Seite  Ansicht Wähle hier welche Bilder im Filmstreifen/Zeitleiste angezeigt werden sollen, basierend auf der Sternebewertung und abgelehnt Status. Sortiere mit Wähle hier eine Möglichkeit, mit welcher die Bilder sortiert werden.   sortiere die Reihenfolge Schalte die Reihenfolge (aufsteigend/absteigend).  🔗Rechte Seite    gruppieren Aus- oder Einklappen gruppierter Bilder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenCL konfigurieren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/setting-up/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/setting-up/</guid>
      <description>Die riesige Vielfalt der Systeme und deutliche Unterschiede zwischen OpenCL-Anbietern und Treiberversionen macht es unmöglich einen umfassenden Überblick darüber zu geben, wie man OpenCL konfiguriert. Wir können dir nur ein Beispiel geben, in diesem Fall für den NVIDIA-Treiber 331.89 für Ubuntu 14.04. Wir hoffen, dass dies als eine grundlegende Anleitung dienen kann und dir helfen wird, spezifische Probleme für dein Setup zu lösen.
Der prinzipielle OpenCL-Funktionsablauf sieht so aus:
darktable &amp;gt; libOpenCL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Referenz Werte</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/darktable-chart/reference-values/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/darktable-chart/reference-values/</guid>
      <description>Das Register &amp;ldquo;Referenz Werte&amp;rdquo; bestimmt die Zielwerte zu welchen das Quellbild durch den resultierenden Stil modifiziert werden muss. Du kannst entweder Referenzwerte in Form von gemessenen Daten aus deiner Farb-Referenz-Karte (Modus &amp;ldquo;cie/it8 file&amp;rdquo;) angeben, oder du kannst ein fotografisches Bild (Modus &amp;ldquo;Farb-Karte-Bild&amp;rdquo;) gleich wie oben beschrieben. Dieses zweite Bild muss auch im Lab Portable Float Map Format angegeben werden. Es ist nicht nötig, diese wieder als Karten-Datei zu liefern, da darktable-chartdas Gleiche nimmt wie unter &amp;ldquo;Quellbild&amp;rdquo; definiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rendering Vorsatz</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-management/rendering-intent/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-management/rendering-intent/</guid>
      <description>Falls Rendering mit LittleCMS2 aktiviert ist (siehe Rendering Methode), kannst du definieren, wie außerhalb des Gamut Farben behandelt werden sollen, wenn sie zwischen Farbräumen konvertiert werden. Eine Auswahl-Box in den Modulen Export, Ausgabefarbprofil, und Softproof gibt dir eine Wahl aus den folgenden Rendering Vorsätzen:
 Wahrnehmend Am besten geeignet für Fotografien, da es die relative Position der Farben beibehält. Das ist normalerweise die beste Wahl. Relativ kolorimetrisch Farben außerhalb des Gamut werden in Farben konvertiert, welche die gleiche Helligkeit haben aber eine unterschiedliche Sättigung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rückgängig machen und erneut machen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/pixelpipe/undo-redo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/pixelpipe/undo-redo/</guid>
      <description>Während du Bilder bearbeitest, wird darktable alle Änderungen, die du an diesem Bild aufzeichnen. Das bedeutet, es ist möglich alle Änderungen zu widerrufen und wiederherzustellen, um einen früheren Bearbeitungs-Status wiederzuhaben. Beachte, dass die Möglichkeit des Widerrufen/Wiederherstellen eine unbegrenzte Anzahl Male während der Bearbeitung gemacht werden kann, sie wird aber jedes Mal zurückgesetzt, wenn in der Dunkelkammer zu einem neuen Bild geschaltet wird.
Ctrl+Z um die letzte Aktion rückgängig zu machen und Ctrl+Y, um die letzten gelöschten Modifikationen wieder zurückzuholen (falls es sie gibt).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verwalte Modul-Layouts</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/manage-module-layouts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/manage-module-layouts/</guid>
      <description>Verwalte das Layout und die Gruppierung von Dunkelkammer-Modulen und der Schnellzugriffsgruppe.
  Auf dieses Verwaltungsfenster kann unter Voreinstellungen bearbeiten &amp;hellip; vom Menü Modulgruppen rechts neben den Modulgruppensymbolen zugegriffen werden (unter dem Histogramm-/Scope-Modul in der Dunkelkammer). Mit Strg+Klick auf das Voreinstellungsmenü wird dieses Fenster direkt geöffnet.
Einstellungen werden automatisch gespeichert, wenn du das Fenster verlässt. Klicke Reset, um jegliche Änderungen dieser Bearbeitungs-Session zurückzusetzen.
🔗Moduleinstellungen 🔗Globale Einstellungen Die folgenden globalen Einstellmöglichkeiten sind oben auf dem Bildschirm zu finden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volle Voransicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/lighttable-modes/full-preview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/lighttable-modes/full-preview/</guid>
      <description>In jeder Ansicht der Modi des Leuchttisches kannst du eine voll-gezoomtes Bild, das gerade unter dem Mauszeiger ist, mit dem Drücken und Halten der Taste W. Das hilft ein Bild näher zu betrachten während der Beurteilung und Auswahl.
Drücken und Halten von Ctrl+W zoomt voll in das Bild und identifiziert auch jegliche Regionen des Bildes, die anzeigen, dass das Bild fokussiert ist. Damit dieses Werkzeug auch arbeiten kann, muss das Input-Bild ein eingebettetes JPEG Vorschaubild haben, was für die meisten RAW Dateien zutrifft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bildgruppierung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/digital-asset-management/grouping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/digital-asset-management/grouping/</guid>
      <description>Das Gruppieren von Bildern ermöglicht eine Strukturierung der Bilder und verbessert die Übersichtlichkeit Ihrer Bildsammlung in der Ansicht Leuchttisch.
Bilder können zu einer Gruppe zusammengefasst werden, indem die zu gruppierenden Bilder ausgewählt und im Eingabefeld &amp;ldquo;gruppieren&amp;rdquo; im Modul ausgewählte Bilder oder die Tastenkombination Ctrl+G drücken. Ausgewählte Bilder innerhalb einer Gruppe können über die Schaltfläche&amp;quot;Gruppe auflösen&amp;quot; oder der Tastenkombination Shift+Ctrl+G aus der Gruppe entfernt werden. Duplizierte Bilder kommen automatisch in die gleiche Gruppe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-cltest</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/program-invocation/darktable-cltest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/program-invocation/darktable-cltest/</guid>
      <description>Das darktable-cltest Programm überprüft, ob es eine nutzbare OpenCL-Umgebung auf deinem System gibt, die darktable nutzen kann. Es sendet einige Überprüfungs-Outputs, die äquivalent zum Aufruf von darktable-d opencl sind und schließt dann.
darktable-cltest wird ohne Kommandolinien-Parameter aufgerufen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Farbräume von darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-management/color-spaces/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-management/color-spaces/</guid>
      <description>Eingabe-Bilder sind entweder RGB-Dateien (wie JPEGs oder TIFFs) oder Kamera-RAWs. Beide speichern visuelle Informationen als Kombinationen der Primärfarben (z.B. rot, grün und blau) welche zusammen eine Licht-Emission beschreiben, die vom Bildschirm wiedergegeben werden.
Das folgende Bild illustriert dieses Konzept.
  Die linke Seite des Bildes bildet ein farbiges Licht ab, das digital dargestellt werden soll. Wir können drei ideale Farbfilter, um dieses Licht in die drei Primärfarben in verschiedenen Intensitäten aufzuteilen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dunkelkammer</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/darkroom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/darkroom/</guid>
      <description>Kontrolliere die Funktionen in der Ansicht Dunkelkammer und deren Modulen.
🔗Allgemeines  Drucksensitivität des Stiftes für Pinselmasken Stellt ein wie das Drucklesen eines grafischen Tablets eine neu generierte Pinselstriche beeinflusst in gezeichnete Maske. Du kannst die Pinselbreite, -härte und -Durchsichtigkeit einstellen. &amp;ldquo;Absolute&amp;rdquo; Kontrolle bedeutet, dass die Drucklesung die Attribute mit einem Wert zwischen 0 % und 100 % definiert. &amp;ldquo;Relativ&amp;rdquo; bedeutet, dass die Drucklesung die Attribute mit einem Wert zwischen 0 % und einem vordefinierten Wert definiert (Standard aus).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einfachen Kurzbefehl hinzufügen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/simple-shortcut/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/simple-shortcut/</guid>
      <description>Bisher haben alle Skripte irgendwelche Dinge beim Start ausgeführt. Das ist von begrenztem Nutzen und erlaubt es nicht, auf Nutzeraktionen zu reagieren. Um anspruchsvollere Sachen zu tun, benötigen wir Funktionen, die auf ein bestimmtes Ereignis reagieren. Und das üblichste Ereignis ist ein Kurzbefehl.
darktable = require &amp;quot;darktable&amp;quot; local function hello_shortcut(event, shortcut) darktable.print(&amp;quot;Hallo, habe &#39;&amp;quot;..event.. &amp;quot;&#39; empfangen mit Parameter &#39;&amp;quot;..shortcut..&amp;quot;&#39;&amp;quot;) end darktable.register_event(&amp;quot;shortcut&amp;quot;,hello_shortcut, &amp;quot;Kurzbefehl, der seine Parameter druckt&amp;quot;) Nun starte darktable, gehe zu &amp;ldquo;darktable-Voreinstellungen &amp;gt; Kurzbefehle &amp;gt; lua &amp;gt; Kurzbefehl, der seine Parameter druckt&amp;rdquo;, weise einen Kurzbefehl zu und probiere ihn aus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurven</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/processing-modules/curves/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/processing-modules/curves/</guid>
      <description>Die Module Basiskurve, Farbkurve und RGB-Kurve nutzen Kurven, um die Farbtöne im Bild zu steuern. Diese Module haben einige Gemeinsamkeiten, die eine separate Besprechung rechtfertigen.
  🔗Knoten In ihrem Standard-Status sind Kurve gerade Linien, die zwei Anker-Knoten oben rechts und unten links der Grafik definiert sind. Du kannst die Knoten bewegen, um die Kurve zu verändern, oder mit klicken auf die Kurve zusätzliche Knoten generieren. Mit Ctrl+Klick um einen neuen Knoten an der x-Lokation des Mauszeigers und der zugehörigen y-Lokation &amp;ndash; das wird einen Knoten hinzufügen ohne das Risiko einer ungewollten Änderungen der Kurve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurzbefehle</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</guid>
      <description>Ein Großteil der Funktionen von darktable kann mit Kurzbefehlen gesteuert werden, die unter darktable-Voreinstellungen &amp;gt; Kurzbefehle anpassbar sind.
In jeder Ansicht von darktable zeigt die Taste H (für Hilfe) eine Liste mit den dort verfügbaren Kurzbefehlen an.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masken Verfeinerung &amp; zusätzliche Kontrollen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/masking-and-blending/masks/refinement-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/masking-and-blending/masks/refinement-controls/</guid>
      <description>Wenn eine parametrische oder gezeichnete Maske eingeschaltet ist, werden mehrere weitere Regler zur Präzisierung der Maske angezeigt.
 Detail-Schwellwert Dieser Regler erlaubt die Änderung der Deckkraft einer Maske basierend auf dem Grad an Details im Bild. Der Regler wählt entweder Flächen mit vielen Details (positive Werte) oder flache, wenig detailreiche Flächen (negative Werte) aus. Die Voreinstellung (Null) wirkt sich nicht auf die Detailverfeinerung aus. Der Regler ist nützlich zum Schärfen und Weichzeichnen, das nicht-fokussierte Bereiche (Bokeh) ausschließt, oder zum Schärfen nur dieser unscharfen Bereiche, um ein Überschärfen der fokussierten Bereiche zu vermeiden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mögliche Probleme und Lösungen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/problems-solutions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/problems-solutions/</guid>
      <description>darktable entdeckt OpenCL-Laufzeitfehler automatisch. Wenn es einen Fehler erkennt, wird es alles erneut über die CPU abarbeiten. Während das zwar die Verarbeitungsgeschwindigkeit vermindert, sollte es nicht das Endresultat beeinflussen.
Es gibt unterschiedliche Gründe, warum OpenCL bei der Phase des Aufstarten versagen kann. OpenCL hängt von den Hardware-Anforderungen ab und von gewissen Treibern und Libraries. Zusätzlich müssen alle diese zusammenpassen, was Hersteller, Modell und Revisionsnummer angeht. Falls etwas nicht stimmt (z.B. dein Grafik-Treiber &amp;ndash; geladen als Kernel Modul &amp;ndash; stimmt nicht mit der Version deines libOpenCL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prozess</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/darktable-chart/process/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/darktable-chart/process/</guid>
      <description>Wenn alle erforderlichen Einstellungen im &amp;ldquo;Quellbild&amp;rdquo; und den &amp;ldquo;Referenz-Werten&amp;rdquo; bereits sind, dann kannst du zum Register &amp;ldquo;Prozess&amp;rdquo; weitergehen.
  Zuerst muss darktable-chart die Patches der Grauwerte zugeordnet werden. Im Screenshot oben befinden sich die Grauwerte im unteren Teil der Farbreferenzkarte, bezeichnet als „GS00 bis GS23“.
Die Eingabe &amp;ldquo;Anzahl der endgültigen Patches&amp;rdquo; legt fest, wie viele editierbare Farbfelder der resultierende Stil innerhalb des Moduls color look up table verwendet.
Durch Anklicken der Schaltfläche &amp;ldquo;Prozess&amp;rdquo; startet die Berechnung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wavelets</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/processing-modules/wavelets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/processing-modules/wavelets/</guid>
      <description>Wavelets werden gebraucht, um ein Bild zu separieren (oder zerlegen) in eine Anzahl klare Ebenen, von denen jede einen unterschiedlichen Anteil von Details aufweist. Nach der Zerlegung eines Bildes in dieser Art, kann ein Modul seine Bearbeitung auf eine oder mehrere dieser Ebenen beschränken, um dann die Ebenen wieder zusammenzusetzen und die Ausgabe zu formen. Das erlaubt es uns chirurgisch zu sein darüber, welche Besonderheiten im Bild wir beeinflussen wollen, wenn wir mit einem Modul arbeiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abgekündigte Module</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/processing-modules/deprecated/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/processing-modules/deprecated/</guid>
      <description>Das darktable-Team prüft regelmäßig ältere Module und erneuert deren Implementation, falls Probleme auftraten oder neuere Erkenntnisse eine Verbesserung ermöglichen. Meist versuchen wir, existierende Module mit neuer Funktionalität zu ergänzen. Doch gelegentlich wird dies problematisch, vielfach aufgrund des Mehraufwands für die Pflege unterschiedlicher Modulversionen. Unter diesen Umständen wird ein neues Ersetzungsmodul erzeugt und das alte Modul wird abgekündigt.
Eine Modulabkündigung folgt einem Standardprozess: In einer Version, die ein Modul abkündigt, kann das Modul nicht mehr gesucht oder zu Modulgruppen hinzugefügt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AMD/ATI Geräte</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/amd-ati/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/amd-ati/</guid>
      <description>Während NVIDIA-Grafikkarten und die meisten modernen AMD/ATI-Karten häufig out-of-the-box laufen, gibt es bei älteren AMD/ATI-Grafikkarten mehr zu tun. Insbesondere bei denen von vor der HD7xx-Serie. Dies beginnt mit der Tatsache, dass diese Karten nur einen Teil ihres gesamten Speichers an darktable melden. Bei einer 1GB-Karte sind das typischerweise nur 512MB, ein Wert, den darktable in seiner Standardkonfiguration als unzureichend zurückweisen wird. Somit wird die Grafikkarte nicht benutzt.
Im Internet wird empfohlen, die Umgebungsvariable GPU_MAX_HEAP_SIZE in diesem Fall auf 100 zu setzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilder mit Lua exportieren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/exporting-images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/exporting-images/</guid>
      <description>Bis jetzt haben wir gelernt Lua dazu zu nutzen, um darktable an unseren Arbeitsablauf anzupassen. Nun möchten wir schauen, wie wir Lua dazu nutzen, um Bilder einfach an einen Online Service zu exportieren. Wenn du Bilder via die Kommandozeile an einen Bilder-Service hochladen kannst, dann kannst Lua dazu nutzen, um das in die Schnittstelle von darktable zu integrieren.
In diesem nächsten Beispiel verwenden wir Lua, um über scp zu exportieren. Ein neuer Speicher erscheint in der Benutzeroberfläche von darktable, welcher Bilder über den Kopiermechanismus von ssh an ein entferntes Ziel exportiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-cmstest</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/program-invocation/darktable-cmstest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/program-invocation/darktable-cmstest/</guid>
      <description>Das darktable-cmstest Programm (nur für Linux) überprüft, ob das Farbmamagement deines Computers korrekt konfiguriert wurde und vernünftige Informationen über die installierten Monitor-Profile vorsieht.
darktable-cmstest wird ohne Kommandolinien Parameter aufgerufen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eingabebilder für den dartable-Chart erstellen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/darktable-chart/making-input-images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/darktable-chart/making-input-images/</guid>
      <description>Zunächst benötigst du ein passendes Foto deiner Farbreferenzkarte im RAW+JPEG-Format. Es geht über den Rahmen dieses Handbuchs hinaus, um die Details zu erklären, wie man dieses Foto macht, aber kurz gesagt, man muss die Aufnahme an einem sonnigen Tag um die Mittagszeit machen, wenn die Lichtquelle (Sonne) schräg auf die Karte scheint. Du musst jede Blendung im Bild vermeiden. Der neutralweiße Farbfleck in der grauen Rampe (G00) sollte auf den in der Beschreibung Ihrer Karte angegebenen L-Wert enden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grenzenlose Farben</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-management/unbounded-colors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-management/unbounded-colors/</guid>
      <description>Bildschirme und die meisten Dateiformate können nur RGB-Intensitäten in einem bestimmten Bereich kodieren. Zum Beispiel können 8-Bit-kodierte Bilder nur Werte zwischen 0 und 255 enthalten, Bilder mit 10-Bit zwischen 0 und 1023, und so weiter. Grafikstandards setzen voraus, dass das Maximum dieses Bereiches, unabhängig vom aktuellen Wert, immer die maximale Helligkeit darstellt, die das Anzeigemedium imstande ist zu rendern, abhängig vom aktuellen Standard normalerweise zwischen 100 und 160 Cd/m² (oder nits).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metadaten und Verschlagworten</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/digital-asset-management/metadata-tagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lighttable/digital-asset-management/metadata-tagging/</guid>
      <description>darktable erlaubt es zusätzliche Informationen über deine Bilder zu speichern, sie können so einfacher gruppiert und gesucht werden. Diese Informationen werden in der Datenbank von darktable in XMP-Dateien gespeichert und können auch an Dateien, die exportiert mitgegeben werden.
🔗Metadaten Metadaten (z.B. Titel, Beschreibung) sind Frei-Format-Text, die im Normalfall für jedes Bild anders sind. Du kannst Metadaten im Modul Metadaten-Editor hinzufügen.
🔗Verschlagwortung Tags werden im Normalfall in mehreren Bildern geteilt und werden zur Kategorisierung und Gruppierung genutzt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raster-Masken</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/masking-and-blending/masks/raster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/masking-and-blending/masks/raster/</guid>
      <description>Wie in vorherigen Abschnitten beschrieben, ist die kombinierte Maske eines Moduls (die Kombination jeder gezeichneten und parametrischen Maske) ein Graustufen-Rasterbild. Dieses beschreibt die Wirkung des Moduls auf jedes einzelne Pixel. Die Maske wird für aktive Module gespeichert und kann anschließend in anderen Modulen der Pixelpipe wiederverwendet werden.
Wie mit jeder Maske, wenn der Deckkraft-Wert für ein Pixel in einer Rastermaske null ist, wird die Eingabe in dieses Modul an die Ausgabe ohne Änderung weitergegeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Variablen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/variables/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/variables/</guid>
      <description>darktable unterstützt Variablen Substitution in einer Anzahl von Modulen und Voreinstellungen. Zum Beispiel:
  Dateinamen Vorlagen im Modul Export
  Anzeigen von Bildinformationen in der Ansicht Dunkelkammer Beschriftung Bildinformationszeile
  Schema der Kurzinformationen beim Überfahren der Vorschaubilder mit der Maus (siehe darktable-Voreinstellungen&amp;gt; Leuchttisch)
  Platzieren von Text auf einem Bild dem Dunkelkammer-Modul Wasserzeichen.
  🔗Verfügbare Variablen Die folgenden Variablen sind verfügbar, obwohl diese nicht in jedem Kontext anwendbar sind:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bearbeitung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/processing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/processing/</guid>
      <description>Kontrolliere wie Bilder bearbeitet werden.
🔗Bildverarbeitung  Nutze immer LittleCMS 2 um an dein Ausgabe-Farbprofil Falls diese Option aktiviert ist, wird darktable die LittleCMS 2 system library nutzen, um das Ausgabe-Farbprofil anwenden anstelle der eigenen internen Routinen. Das ist bedeutend langsamer als der Standard, könnte aber in einigen Fällen bessere Resultate ergeben.  Falls das gegebene ICC-Profil ist LUT-basiert und eine Matrix, dann wird darktable LittleCMS 2 nutzen, um die Farben zu rendern, unabhängig von den Werten diese s Parameters (Standard ausgeschaltet).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Bau von Schnittstellen Elementen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/building-ui-elements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/building-ui-elements/</guid>
      <description>Unser voriges Beispiel war etwas limitiert. Insbesondere der Gebrauch einer Präferenz für den Export-Pfad war nicht wirklich sehr gut. Das können wir besser mit dem Hinzufügen von Schnittstellenelementen im Export-Dialog.
UI Elemente werden mit der darktable_new_widget Funktion kreiert. Diese Funktion nimmt einen Typ von Grafikobjekt als Parameter und gibt ein neues Objekt zurück, das mit diesem Grafikobjekt korrespondiert. Du kannst dann verschiedene Felder in dieses Grafikobjekt setzen, um dessen Parameter zu setzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mögliche Farbartefakte</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-management/color-artifacts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-management/color-artifacts/</guid>
      <description>ES gibt einige seltene Situationen, die immer noch zu problematischen Resultaten führen können, falls der Nutzer keine Maßnahmen trifft. Gewisse Module, wie Werte und Monochrom, bauen im Lab Farb-Raum darauf auf, dass der L-Kanal alle Licht-Informationen beinhaltet und der b- und a-Kanal nur Chroma und die Farbtöne. Unbegrenzte Farben mit negativen L-Werten sind speziell problematisch für diese Module und können zu schwarzen Pixel-Artefakten führen.
Es ist bekannt, dass hochgesättigte blaue Lichtquellen im Bildausschnitt potenzielle Kandidaten für Pixel mit negativen L-Werte sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimierung der Performance</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/performance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/performance/</guid>
      <description>Es gibt eine Anzahl von Konfigurations-Parametern in $HOME/.config/darktable/darktablerc, die helfen können die Open CL Performance deines Systems fein abzustimmen: Performance in diesem Zusammenhang bedeutet meistens die Latenzzeit von darktable während des interaktiven Arbeitens (z.B. wie lange es geht, um die Pixelpipe aufzuarbeiten). Für ein komfortables Arbeiten ist es wichtig, die Latenzzeit kurz zu halten.
Um Informationen über das Profilieren zu erhalten, musst du darktable vom Terminal neu starten mit darktable -d opencl -d perf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Standardmodulreihenfolge</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/module-order/</guid>
      <description>Die folgenden Abschnitte beschreiben die Standardreihenfolge der Module in der neuen, szenenbezogenen Bearbeitung und der veralteten, anzeigebezogenen Bearbeitung. Hinweis: In den folgenden Abschnitten ist die Modulreihenfolge von oben (Eingabedatei) nach unten (Ausgabebild).
🔗Szenenbezogene Modulreihenfolge Die Standardreihenfolge der Module ist bei der Nutzung einer szenenbezogenen Bearbeitung wie folgt:
  RAW Schwarz/Weiß Punkt
  Invertieren (veraltet)
  Weißabgleich
  Spitzlicht Rekonstruktion
  RAW chromatische Aberration
  Tote Pixel</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Säubere _nicht_existierende_Bilder.sh</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/program-invocation/purge_non_existing_images_sh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/program-invocation/purge_non_existing_images_sh/</guid>
      <description>Finde und entferne Einträge aus der Library Datenbank, die auf Bilder zeigen, die nicht länger im Dateisystem existieren. Du musst darktable schließen vor du dieses Skript anwendest.
Das Skript kann mit den folgenden Kommando-Zeilen-Parametern aufgerufen werden:
purge_non_existing_images.sh [-c|--configdir &amp;lt;path&amp;gt;] [-l|--library &amp;lt;path&amp;gt;] [-p|--purge] Lasse das Skript ohne Optionen laufen, um einen &amp;ldquo;dry run&amp;rdquo;, der einen Report der fehlenden Dateien generiert, ohne irgendwelche Änderungen an der Datenbank hinzuzufügen.
Die vorhandenen Optionen sind:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die Farb-Pipeline von darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-pipeline/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-pipeline/</guid>
      <description>Die meisten Bild-Bearbeitungs-Anwendungen kommen aus den 1990ern und/oder erben einen 1990 Arbeitsablauf. Diese Anwendungen kodierten mit 8 bit vorzeichenlosen Ganzzahl, weil es Speicher- und Rechner-effizienter war. Jedoch, durch den Gebrauch eines Ganzzahl-Formates (was Rundungsfehler zur Folge hat) musste man ein &amp;ldquo;Gamma&amp;rdquo; hinzufügen (notwendigerweise eine Transfer-Funktion eine Potenz von 1/2.2 0der 1/2.4 um RGB Werte zu kodieren) und erhöhe die Bit-Tiefe in den Schatten, um Rundungsfehler zu reduzieren (Menschen sind sehr sensitiv für Schatten-Details).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farbdimensionen von darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-management/color-dimensions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/color-management/color-dimensions/</guid>
      <description>Dieser Abschnitt definiert die Wahrnehmungs-Eigenschaften von Farben, beides Konzeptionell und quantitativ, um die kreativen und korrektiven Anpassungen für Farben in daktable zu charakterisieren und quantifizieren.
🔗Definitionen Farb-Eigenschaften wie &amp;ldquo;Sättigung&amp;rdquo;. &amp;ldquo;Leuchtkraft&amp;rdquo; oder Helligkeit sind in den normalen Gebrauch übernommen worden, sie werden aber weitgehend missbraucht und oft für andere Bedeutungen gebraucht. In der Farb-Wissenschaft hat jeder dieser Ausdrücke eine klare Bedeutung.
Es gibt zwei Regelwerke, innerhalb welcher Farb-Eigenschaften analysiert und beschrieben werden können:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scheduling-Profil</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/scheduling-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/scheduling-profile/</guid>
      <description>darktable kann die CPU nutzen sowie eine oder mehrere OpenCL-fähige GPUs. Abhängig von der relativen Leistungsfähigkeit dieser Bauelemente kann der Nutzer zwischen verschiedenen Scheduler-Profilen unter darktable-Voreinstellungen &amp;gt; Bearbeitung &amp;gt; CPU/GPU/Speicher &amp;gt; OpenCL-Scheduler-Profil wählen. Folgende Auswahl ist möglich:
 Standard Wenn eine OpenCL-fähige GPU gefunden wird, nutzt darktable diese für das Bearbeiten des Hauptbildes, während das Navigationsfeld in der CPU parallel verarbeitet wird. Das ist die bevorzugte Einstellung für Systeme mit einer verhältnismässig schnellen CPU und einer eher langsameren GPU.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sicherheit</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/security/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/security/</guid>
      <description>Kontrolliere, ob Warnungs-Hinweise angezeigt werden, bevor gewisse Aktivitäten angegangen werden.
🔗Allgemeines  fragen, bevor Bilder aus der Bibliothek entfernt werden Vor Entfernung eines Bilds aus der Bibliotheksdatenbank von darktable immer nachfragen, wobei die Bild- und XMP-Dateien immer erhalten bleiben (Standard: eingeschaltet). Vor dem Löschen von Bildern von der Festplatte Immer fragen vor ein Bild entfernt wird (Standard ein). fragen, bevor Verlaufsstapel von Bildern gelöscht werden Immer fragen, bevor der Verlaufsstapel eines Bildes gelöscht wird (standardmäßig eingeschaltet).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skripte teilen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/sharing-scripts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/sharing-scripts/</guid>
      <description>Bis jetzt waren alle Lua Codes in luarc. Das war ein guter Weg, um dir ein Skript zu entwickeln, aber weniger praktikabel für eine Weitergabe. Das müssen in einem eigens dafür bestimmten Lua Modul. Um das zu machen, sichern wir den Code in eine separate Datei (scp-storage.lua für diesen Fall):
--[[ SCP STORAGE a simple storage to export images via scp AUTHOR Jérémy Rosen (jeremy.rosen@enst-bretagne.fr) INSTALLATION * copy this file in $CONFIGDIR/lua/ where CONFIGDIR is your darktable configuration directory * add the following line in the file $CONFIGDIR/luarc require &amp;quot;scp-storage&amp;quot; USAGE * select &amp;quot;Export via SCP&amp;quot; in the storage selection menu * set the target directory * export your images LICENSE GPLv2 ]] darktable = require &amp;quot;darktable&amp;quot; darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MIDI-Geräteunterstützung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/midi-device-support/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/midi-device-support/</guid>
      <description>Das System der Kurzbefehl-Mappings wurde intensiv mit dem Behringer X-Touch Mini getestet und enthält den zugehörigen Code mit den spezifischen Eigenschaften dieses Gerätes. Alle anderen Geräte werden als &amp;ldquo;generische MIDI&amp;rdquo; behandelt und können oder auch nicht (gut) funktionieren oder erfordern gewisse manuelle Nachjustierung. Konfigurations-Rahmenbedingungen (möglicherweise in lua), um zusätzliche Geräte-spezifische zu unterstützen sind auf der Aufgabenliste.
🔗Behringer X-touch Mini Das Gerät sollte im Standard-Modus verwendet werden (&amp;ldquo;MC Mode&amp;rdquo; darf also nicht aktiv sein).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An dtdocs beitragen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/contributing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/contributing/</guid>
      <description>Diese Seite zeigt den Stil Guide für dtdocs und Informationen, wie du zu diesem Projekt beisteuern kannst.
Es wird in das Benutzerhandbuch eingefügt, damit du sehen kannst, wie die Seite zusammengestellt wird und wie es geschrieben wird. Bitte gehe zu GitHub, um die Quelle für diese Seite zu sehen.
Die Struktur der Anleitung und der Inhalt wurden ausgewogen ausgewählt nach den folgenden Kriterien:
 Die Anleitung soll umfassend sein &amp;ndash; sie sollte alle in darktable enthaltenen Funktionalitäten beschreiben Es muss eine konsistente und logische Struktur haben und jedes Teil der Funktionalität soll seinen eigenen logischen Platz in dieser Struktur haben Es soll so lange wie nötig, aber so kurz wie möglich sein &amp;ndash; Kürze ist ein Muss Es soll objektiv sein Funktionalitäten sollen einmal erklärt werden und nur einmal (mit der Ausnahme die grundlegenden Richtlinien des Arbeitsablaufes in der Übersicht eines Abschnittes) Bilder sollen nur dort eingefügt werden, wo das nötig ist, um die Verständlichkeit der Schlüssel-Prinzipien zu verbessern und sie sollte keinen Text haben, ohne es sei unausweichlich  Wir sind grundsätzlich nicht interessiert an:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aufruf von Lua vom dbus</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/calling-from-dbus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/calling-from-dbus/</guid>
      <description>Es ist möglich einen Lua Befehl an darktable via dessen DBus-Schnittstelle zu senden. Die Methode org.darktable.service.Remote.Lua nimmt einen einzigen String Parameter der als Lua Befehl interpretiert wird. Dieser Befehl wird ausgeführt im gegenwärtigen Lua Kontext und sollte entweder null oder einen String zurückgeben. Das Resultat wird zurückgegeben als Resultat der DBus Methode.
Wenn der Lua Aufruf in einen Fehler resultiert die DBus Methode wird einen Fehler org.darktable.Error.LuaError mit der Lua Fehlermeldung als die Meldung an den DBus Fehler gebunden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mehrere Einheiten</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/multiple-devices/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/multiple-devices/</guid>
      <description>Die Disposition von OpenCL-Einheiten kann auf den meisten Systemen mit den Einstellungen von &amp;ldquo;OpenCL scheduling profile&amp;rdquo; optimiert werden. Wenn aber dein System mit mehr als einer GPU ausgestattet ist, solltest du die entsprechenden Prioritäten der Einheiten manuell setzen. Um das zu tun, musst du das &amp;ldquo;Standard&amp;rdquo; Disposition-Profil setzen und die Einstellungen in den Konfigurations-Parametern der &amp;ldquo;opencl_device_priority&amp;rdquo; ändern.
Es ist wichtig zu verstehen, wie darktable die OpenCL-Geräte nutzt. Jede Bearbeitungsfolge für ein Bildes, d.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arbeiten mit darktable von einem Lua Skript</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/darktable-from-lua/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/darktable-from-lua/</guid>
      <description>Warnung: Diese Möglichkeit ist sehr experimentell. Es ist bekannt, dass mehrere Elemente bis jetzt im Library Modus nicht funktionieren. Ein vorsichtiges Testen ist sehr empfohlen.
Die Lua Schnittstelle erlaubt es dir darktable von jedem Lua Skript aus zu nutzen. Das wird dann darktable als Library laden und das Meiste von Lua API (darktable ist ohne Titelzeile, so die Funktionen, die sich auf die Nutzerschnittstelle beziehen, sind nicht vorhanden)
Als Beispiel, das folgende Programm wird eine Liste aller Bilder in deiner Bibliothek ausdrucken:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dtdocs übersetzen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/translating/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/translating/</guid>
      <description>Die Übersetzung der Dokumentation von darktable wird mit unserer Weblate Instanz ausgeführt.
Du kannst die Übersetzungsarbeiten der Dokumentation entweder über das Web von Weblate machen, oder die Übersetzung herunterladen, diese editieren und die Änderungen wieder hochladen.
Bitte führe alle Übersetzung-Arbeiten über Weblate. Wir werden keinen Arbeitsablauf direkt auf dem Github für ein direktes Update von PO Dateien akzeptieren.
🔗Erstellen eins neuen Zweiges in git  Erstelle einen neuen Zweig, um daran zu arbeiten, in git.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenCL funktioniert bei mir immer noch nicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/still-doesnt-work/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/special-topics/opencl/still-doesnt-work/</guid>
      <description>Wie bereits erwähnt, gibt es OpenCL-Systeme mit einer riesigen Vielfalt von Konfigurationen: verschiedene Grafikprozessorhersteller und -modelle, verschiedene Speichergrößen der GPUs, unterschiedliche Treiber, unterschiedliche Distributionen, etc..
Viele der möglichen Probleme treten nur bei sehr spezifischen Kombinationen dieser Faktoren auf. Wir bitten um Verständnis, dass darktable-Entwickler nur ein kleiner Teil dieser Varianten zur Verfügung steht und daher möglicherweise ein spezifisches Problem nicht gelöst werden kann. Es ist nicht möglich ein Problem zu beheben, das nicht reproduziert werden kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sichern</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/storage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/storage/</guid>
      <description>Es folgen die Optionen, die mit dem library-Dateisystem von darktable und den XMP sidecar files verbunden sind.
🔗Datenbank  Prüfe den Unterhalt der Datenbank Zeigt an, wann darktable die Datenbankfragmentierung überprüfen sollte und einen Unterhalt einleiten soll. Die Optionen sind &amp;ldquo;nie&amp;rdquo;, &amp;ldquo;beim Aufstarten&amp;rdquo;, &amp;ldquo;beim Beenden&amp;rdquo; und &amp;ldquo;bei beidem&amp;rdquo;. Jede dieser Möglichkeiten hat zusätzlich noch die Optionen &amp;ldquo;(ohne Nachfrage)&amp;rdquo;, das die Checks automatisch ohne Nachfrage auslöst (Standard &amp;ldquo;beim Beenden&amp;rdquo;)- Datenbankfragmentierung Schwellwert-Verhältnis Das Schwellwert-Verhältnis (in Prozent), über der die Datenbank_Unterhalt eingeleitet werden soll (Standard 25), ist aber abhängig von den vorangegangenen Einstellungen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Allgemeines</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/miscellaneous/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/miscellaneous/</guid>
      <description>🔗Schnittstellen  Zeige die eingebauten Voreinstellungen als erste Wähle hier, wie das Menü mit den Voreinstellungen sortiert wird. Wenn diese Option angewählt ist, dann werden eingebaute Voreinstellungen als erste angezeigt (standard ein). Mausrad scrollt standardmäßig die Seitenleisten der Module. Wenn aktiviert, scrollen die Mausrad-Module die Seitenleisten und Ctrl+Alt+Mausrad scrollen die Dateneingabe. Wenn deaktiviert, wird dieses Verhalten umgekehrt (Standard aus). Zeige immer die Scrollbalken der Panels an. Legt fest, ob die Panel-Scrollbalken immer sichtbar oder nur in Abhängigkeit vom Inhalt aktiviert werden sollen (Standard ein).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lua API</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/api/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/lua/api/</guid>
      <description>Das Lua API von darktable ist in einem eigenen Handbuch mit einer detaillierten Beschreibung aller Dateistrukturen und Funktionen. Du kannst das API Handbuch herunterladen von hier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andere Ressourcen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/guides-tutorials/other-resources/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/guides-tutorials/other-resources/</guid>
      <description>Für Hilfe und Unterstützung bei der Nutzung von darktable kannst du Fragen in den Diskussionsforen unter discuss.pixls.us stellen.
Die offiziellen Plattformen um Informationen über darktable zu erhalten sind die Folgenden:
  darktable.org
  GitHub wiki
  Die folgenden Artikel geben nützliche Hintergrund-Informationen über den auf Anzeige-bezogenen Arbeitsablauf von darktable:
  darktable 3.0 for dummies in 3 modules
  darktable 3.0 for dummies &amp;ndash; hardcore edition</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kurzbefehle</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/shortcuts/</guid>
      <description>Fast alle Aktionen in darktable können mit einem Tastatur- oder Maus-Kurzbefehl ausgeführt werden. Ebenso können auch verschiedenen andere Eingabegeräte einschließlich MIDI-Geräte und Spielkonsolen genutzt werden (siehe Abschnitt MIDI-Geräteunterstützung). Diese in dieser Anleitung als externe Geräte oder nur als Geräte bezeichnet.
🔗Definition von Kurzbefehlen/Tastenkombinationen Ein Kurzbefehl ist eine Kombination von Tasten- oder Drücken eines Buttons sowie Maus- oder Gerätebewegungen, die eine Aktion in darktable ausführen.
Eine einzelne Aktion kann mehrere Kurzbefehle haben, aber ein einzelner Kurzbefehl kann nur einer einzigen Aktion in einer Ansicht von darktable zugeordnet sein, d.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voreinstellungen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/presets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/presets/</guid>
      <description>Dieses Menü gibt einen Überblick über die Voreinstellungen, die in den Modulen von darktable definiert sind, und es erlaubt dir, diese zu ändern.
Vorgegebene Voreinstellungen (diese als Standard in darktable und sind mit einem Schloss bezeichnet. Deren Einstellungen können nicht verändert werden.
Benutzerdefinierte Voreinstellungen können importiert werden vom exportierten .dtpreset Dateien mit der Schaltfläche &amp;ldquo;Import&amp;rdquo; unten. Du kannst alle benutzerdefinierten Voreinstellungen an einen Ordner mit der Schaltfläche &amp;ldquo;Export&amp;rdquo;.
Um eine benutzerdefinierte Voreinstellung zu löschen, wähle es an und drücke die Delete-Taste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lua-Optionen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/lua-options/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/preferences-settings/lua-options/</guid>
      <description> lua scripts installer don&amp;rsquo;t show again Kreuze hier an, umd den lua scripts installer zu verstecken, wenn im Leuchttisch keine Lua-Scripts installiert sind.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3D LUT</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/lut-3d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/lut-3d/</guid>
      <description>Transformiere RGB Werte mit einer 3D LUT Datei.
Eine 3D LUT ist eine dreidimensionale Tabelle, die es ermöglicht, jeden RGB-Wert in einen anderen RGB-Wert zu transformieren. Dieser wird normalerweise für die Filmsimulation und Farbkorrektur verwendet wird.
Das Modul akzeptiert .cube, .3dl, .png (haldclut) und .gmzDateien. Unkomprimierte 3D LUT-Daten werden weder in der Datenbank noch in der XMP-Datei gespeichert, sondern nur der Pfad der 3D LUT-Datei im Wurzel-Ordner. Das bedeutet, dass es wichtig ist, den 3D LUT Ordner zuverlässig zu sichern &amp;ndash; ein Bild mit seinen XMP&amp;rsquo;s zu teilen bringt nichts, solange der Empfänger nicht auch die gleichen 3D LUT Dateien in seinem 3D LUT Ordner hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anzeige der Über-/Unterbelichtungen der RAW Werte</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/raw-overexposed/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/raw-overexposed/</guid>
      <description>Hebe Teile des Bildes, in denen die Kanäle der RAW-Eingabe-Datei beschnitten sind, hervor.
Beschnittene Farbkanäle deuten auf Überbelichtung hin mit Verlust an Bildinformationen in den betroffenen Bildteilen. Gewisse Informationen können zurückgeholt werden, benutze dazu die Module Spitzlicht-Rekonstruktion, Farbrekonstruktion oder Filmic RGB.
Klicke auf das Icon Anzeige von Über-/Unterbelichtungen der RAW Werte. Mit Rechtsklick öffnet sich ein Dialog mit den folgenden Parametern zur Konfiguration.
 Modus Wähle, wie beschnittene Teile markiert werden sollen:   mit CFA Farben markieren: Zeige ein Muster der zugehörigen Primärfarben (rot, grün und blau) um anzuzeigen, welche Farbkanäle beschnitten sind.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Astrofoto Entrauschen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/astrophoto-denoise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/astrophoto-denoise/</guid>
      <description>Entferne Bildrauschen und behalte die Struktur.
Das wird erreicht durch Bilden eines Durchschnittswertes für jedes Pixels mit einigen umgebenden Pixeln im Bild. Der Wert eines solchen Pixels im Prozess der Durchschnittsbildung hängt von der Ähnlichkeit der benachbarten Pixel ab. Eine Fläche mit einer definierten Größe wird für die Bestimmung dieser Ähnlichkeit benutzt.
Entrauschen ist ein ressourcenintensiver Prozess und verlangsamt die Pixelpipe-Verarbeitung beträchtlich. Es sollte also im Arbeitsablauf erst spät eingeschaltet werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ausgabe Farbprofil</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/output-color-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/output-color-profile/</guid>
      <description>Dieses Modul verwaltet die Ausgabeprofile für den Export sowie die Rendering Intent, die beim Mapping zwischen den verschiedenen Farbräumen verwendet werden sollen.
darktable kommt mit vordefinierten Profilen sRGB, Adobe RGB,_ XYZ_ und _lineares RGB_, aber Sie können zusätzliche Profile erstellen, indem Sie diese in $DARKTABLE/share/darktable/color/out und $HOME/.config/darktable/color/out kopieren. $DARKTABLE wird hier verwendet, um das von Ihnen gewählte darktable-Installationsverzeichnis und $HOME Ihr Home-Verzeichnis darzustellen.
Das Ausgabefarbprofil kann auch im Modul Export definiert werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ausgewählte Bilder</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/lighttable/selected-image/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/lighttable/selected-image/</guid>
      <description>Führe Aktionen an Bildern durch, die im Leuchttisch ausgewählt sind.
🔗Moduleinstellungen Die Modulsteuerung ist auf zwei Registerkarten verteilt für die Arbeiten an den Bildern, und für die zugehörigen Metadaten.
🔗Registerkarte Bilder  Entfernen Entfernt die angewählten Bilder aus der darktable Library, ohne diese zu löschen. Entfernte Bilder können nicht länger gesichtet oder bearbeitet, aber die Bilddateien bleiben zusammen mit eventuellen XMP Dateien im Verzeichnis. Da darktable die XMP Dateien aktualisiert mit den letzten Bearbeitungen behält, kannst du später deine Arbeit wieder herstellen mit einem Neuimport der Bilder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Basiskurve</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/base-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/base-curve/</guid>
      <description>Simuliere das JPEG, das die Kamera für das Bild erstellt mit der Basiskurve.
In darktable gibt eine Anzahl Vorgaben für Basiskurven, die versuchen die Kurven der verschiedenen Kamera-Hersteller zu nachmachen. Diese Vorgabe werden automatisch angewendet nach der Hersteller ID aus den Exifdaten des Bildes. Es gibt auch Kamera-spezifische Vorgaben für diverse Modelle.
Dieses Modul wird standardmäßig aktiviert, wenn &amp;ldquo;anzeigebezogene Bearbeitung&amp;rdquo; in darktable-Voreinstellungen &amp;gt; Bearbeitung &amp;gt; Arbeitsablauf-spezifische Einstellungen automatisch anwenden gesetzt ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Belichtung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/exposure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/exposure/</guid>
      <description>Erhöhe oder verkleinere die Gesamtbelichtung des Bildes.
Dieses Modul hat zwei Arten der Bedienung:
 Manuell setze die Belichtung, Schwarzpunkt und Abschneidewert manuell.  Automatisch (nur RAW) . ES nutzt eine Analyse des Histogramms um die Belichtung a^zu korrigieren. Darktable wählt automatisch die nötige Belichtungskompensation um die gewählte perzentile um den Zielwert (siehe unten die Definitionen). Dieser Modus eignet sich besonders, um eine große Anzahl Bilder zu korrigieren, um die gleiche Belichtung zu erreichen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bereiche</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/scopes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/scopes/</guid>
      <description>Dieses Modul stellt unterschiedliche grafische Darstellungen für die Dynamik oder Chromatizität des entwickelten Bilds bereit.
  Mausbewegungen im Anzeigebereich lassen Schaltflächen erscheinen, mit denen die Anzeige angepasst werden kann. Die Schaltfläche ganz links wechselt die Darstellungen zwischen Histogramm, Wellenform-Histogramm, getrennten RGB-Kanälen und Vektorscope. Die weiteren Schaltflächen kontrollieren, wie die Grafik in der ausgewählten Darstellung angezeigt wird.
Wenn der Mauszeiger über dem Modul Scopes ist, kann mit Strg+Scrollen die Höhe der Anzeige angepasst werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beschnitt</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/crop/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/crop/</guid>
      <description>Beschneide ein Bild mit Bildschirm-Linien.
Dieses Modul erscheint später in der Pixelpipe als das veraltete Modul Zuschneiden und Drehen, was bedeutet, dass das gesamte Bild für Quellenbereiche im Modul Retusche zur Verfügung steht. Für die besten Resultate ist es das Beste das Modul Drehen und Perspektiven für die Drehungen und Perspektiven-Korrekturen (falls nötig), um dann den letzten Schliff mit diesem Modul zu geben.
Wenn immer dieses Moduls im Fokus ist, wird das unbeschnittene Bild mit überlagerten Griffen und Hilfslinien zum Beschneiden des Bildes angezeigt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bildinformationen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</guid>
      <description>Zeigt Informationen an, die in den Exifdaten des Bildes eingebettet sind plus zusätzlich einige zusätzliche Datenfelder von darktable vorgesehen.
Wenn mit der Maus über die Miniaturbilder gefahren wird, werden die gezeigten Informationen des eben überfahrenen Bildes automatisch aufdatiert.
Wenn mehrere Bilder angewählt sind und der Fokus nicht auf einem einzelnen Bild ist, zeigt das Modul nur jene Informationen, die für alle Bilder gleich ist. Falls irgendwelche Felder zwischen den angewählten Bildern differieren, wird stattdessen der Text &amp;ldquo;&amp;lt;verschiedene Werte&amp;gt;&amp;rdquo; eingeblendet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bildinformationslinie</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/image-info-line/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/image-info-line/</guid>
      <description>Zeige Informationen über das geöffnete Bild in der Dunkelkammer-Ansicht.
Die Inhalte dieser Linie können in den darktable-Voreinstellungen &amp;gt; Dunkelkammer. Für Informationen welche Variablen hier verwendet werden können, siehe den Abschnitt Variablen. Du kannst da auch eine neue Linie hinzufügen mit $(NL).
Die Bildinformationslinie kann oben, unten links oder rechts platziert werden, was in einer zusätzlichen Schaltfläche in darktable-Voreinstellungen&amp;gt;Dunkelkammer eingestellt werden kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chromatische Aberrationen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/chromatic-aberrations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/chromatic-aberrations/</guid>
      <description>Mit diesem Modul können Sie chromatische Aberration korrigieren.
Im Kontrast zum Modul RAW chromatische Aberrationen, verlangt dieses Modul keine RAW Daten als Eingabe.
🔗Arbeitsablauf Für optimale Ergebnisse wird folgendes Vorgehen empfohlen:
 Chromatische Aberrationen im Modul Objektivkorrektur mit den TCA-Reglern bestmöglich reduzieren. Regler &amp;ldquo;Stärke&amp;rdquo; in diesem Modul erhöhen, um die Wirkung besser zu sehen. &amp;ldquo;Radius&amp;rdquo; vergrößern bis die chromatischen Aberrationen verschwinden. Falls nicht ausreichend, die Option &amp;ldquo;sehr starke Chromatische Aberration&amp;rdquo; einschalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diffusion / Schärfen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/diffuse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/diffuse/</guid>
      <description>Diffusion bezeichnet physikalische Prozesse, die, ausgehend von einer erzeugenden Quelle, Teilchen bewegt und mit der Zeit allmählich verteilt. Bei der Bildverarbeitung tritt Diffusion hauptsächlich an zwei Stellen auf:
  Diffusion von Photonen durch Objektivgläser (Weichzeichnung) oder Luftfeuchtigkeit (Verschleierung),
  Diffusion von Pigmenten in nasser Tinte oder Wasserfarben.
  In beiden Fällen macht die Diffusion das Bild weniger scharf durch &amp;ldquo;entweichende&amp;rdquo; Partikel und durch Glätten lokaler Variationen.
Das Modul Diffussion / Schärfen nutzt zur Beschreibung unterschiedlicher Diffusionsarten ein verallgemeinertes physikalisches Model.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dithering</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/dithering/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/dithering/</guid>
      <description>Dieses Modul eliminiert einige verbindende Artefakte, die aus der internen 32-bit Gleitkomma resultieren und verschiebt sie ins diskrete 8-bit oder 16-bit Anzeigeformat, um sie am Bildschirm anzuzeigen.
Obwohl es nicht ein inhärentes Problem in irgendeinem der darktable Module ist, können gewisse Bearbeitungen können ein Zusammenballen verursachen, falls diese einen Helligkeitsverlauf produzieren. Um mögliche Artefakte zu mildern, solltest du in Betracht ziehen Dithering zu aktivieren beim Gebrauch der Module Vignettierung oder Verlaufs-Filter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drehen und Perspektive</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/rotate-perspective/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/rotate-perspective/</guid>
      <description>Dieses Modul korrigiert automatisch konvergierende Linien, eine Form von perspektivischer Verzerrung, die häufig in Architekturfotografien zu sehen ist. Der zugrundeliegende Mechanismus ist inspiriert vom Programm von Markus Hebels ShiftN. Dieses Modul erlaubt auch die Korrektur der Rotation des Bildes.
Perspektivische Verzerrungen sind ein natürlicher Effekt bei der Projektion einer dreidimensionalen Szene auf eine zweidimensionale Ebene und bewirken, dass Objekte in der Nähe des Betrachters größer erscheinen als Objekte in größerer Entfernung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Drehung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/orientation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/orientation/</guid>
      <description>Dreht das Bild um 90 Grad oder spiegelt das Bild horizontal und/oder vertikal.
Das Modul ist standardmäßig eingeschaltet und die Orientierung (Rotation) wird automatisch anhand der Exif-Daten gewählt.
Die Drehung kann auch gesetzt werden Modul ausgewählte Bilder in der Ansicht Leuchttisch.
🔗Moduleinstellungen  Transformieren Mit Doppelklick auf das Label wird die Transformation des Bildes zurückgesetzt.   Ratation entgegen Uhrzeigersinn Dreht das Bild um 90 Grad gegen den Uhrzeigersinn.   Ratation im Uhrzeigersinn Dreht das Bild um 90 Grad im Uhrzeigersinn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Druckeinstellungen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/print/print-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/print/print-settings/</guid>
      <description>Wähle die Druckeinstellungen in der Druckansicht und löse den Druckvorgang aus.
🔗Moduleinstellungen 🔗Drucker  Drucker Wähle einen der installierten Drucker aus. Medium Wähle hier den Typ des Papiers im Drucker (Normalpapier, Hochglanz Fotopapier, etc.) Profil Das ICC Profil des Druckers für das gewählte Papier. Das ist das spezifische Profil für den Drucker und das Papier. Dieses Profil gibt die letzte Farbraum-Information für das Bild mit dem Ziel eine hohe Druckqualität zu erzeugen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dunstentfernung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/haze-removal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/haze-removal/</guid>
      <description>Das Dunstentfernungsmodul ist so konzipiert, dass es automatisch die Wirkung von Staub und Dunst in der Luft reduziert. Dieses Modul eingesetzt auch werden, um Bilder speziell in kontrastarmen Bildbereichen farbintensiver zu gestalten.
Der Dunst absorbiert das Licht, welches sich von den Objekten in Richtung Kamera nähert, ist aber auch eine Quelle für diffuses Hintergrundlicht. Das Modul zur Dunstentfernung schätzt für jeden Bildbereich die Dunstmenge der Szene ab und entfernt anschließend das diffuse Hintergrundlicht entsprechend seiner lokalen Stärke und stellt das ursprüngliche Objektlicht wieder her.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Duplikat-Manager</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/duplicate-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/duplicate-manager/</guid>
      <description>Sichte und kreiere mehrere Versionen des gegenwärtigen Bildes. Jede Version kann unabhängig editiert werden, ohne die anderen Versionen zu beeinflussen, &amp;ndash; alle Versionen nutzen die gleiche Grund-Datei, aber die Bearbeitungsgeschichte wird separat abgespeichert in einer separaten XMP-Seitenwagen-Datei.
Der Duplikat-Manager zeigt jede Version des geöffneten Dunkelkammer-Bildes mit deren Miniaturansichten. Halte die linke Maustaste auf eine Miniaturansicht, um diese Version temporär in der Großansicht im Zentrum zu sehen. Mit Doppelklick kannst du auf diese Version zur Bearbeitung umschalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einfärben</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/colorize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/colorize/</guid>
      <description>Füge eine solide Schicht Farbe in das Bild.
🔗Moduleinstellungen  Farbton Der Farbton der Farbschicht. Sättigung Die Sättigung von Schatten Tonwerten. Helligkeit Die Helligkeit der Farbschicht. Quellen Mix Kontrolliert wie die Helligkeit des Inputs mit der Farbschicht gemischt wird. Bei null ergibt es eine gleichmäßig gefärbte Ebene.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eingabefarbprofil</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/input-color-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/input-color-profile/</guid>
      <description>Definiere, wie darktable die Farben im Bild interpretiert.
Die Eingabe in dieses nimmt als Basis den Farbraum aus den Daten der Kamera (oder Scanner) und konvertiert diese in einen standardisierten Arbeits-Farbraum. Sie haben die Möglichkeit, Farben auf einen bestimmten Farbraum zu beschränken. Das bedeutet auch, dass nachfolgende Module in der Pipeline sich nicht kümmern müssen um das Spezifische der Eingabe und konvertieren können zu/weg von einem normalen Farbraum.
Wenn ein Bild als RAW aufgenommen wurde, wird das Modul Eingabefarbprofil normalerweise entweder eine Standard- oder verbesserte Farbmatrix für das spezifische Kameramodell anwenden, um die Farben in den Farbraum des Arbeitsprofils abzubilden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrastern</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/demosaic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/demosaic/</guid>
      <description>Mit diesem Modul können Sie die Verarbeitung des Entrastern steuern.
🔗Bayer Filter Kurz gesagt, die Sensorzellen einer Digitalkamera sind nur in der Lage unterschiedliche Helligkeitsstufen, nicht aber unterschiedliche Farben zu erfassen. Um ein Farbbild zu erhalten, wird jede Zelle mit einem Farbfilter abgedeckt, entweder in Rot, Grün oder Blau, die hauptsächlich Licht dieser Farbe durchlassen, was bedeutet, dass jedes Pixel eines RAW-Bildes ausschließlich Informationen einer Farbe enthalten.
Farb-Filter sind in einem bestimmten Mosaik angeordnet, dem sogenannten Bayer-Muster.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrauschen (Profil)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/denoise-profiled/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/denoise-profiled/</guid>
      <description>Dieses Modul wird verwendet, um hochauflösende ISO-Bilder zu entrauschen, angelehnt an individuelle Rausch-Profile einer großen Anzahl Kameras.
Ein Resultat einer großen Reihe von Entrauschungs-Algorithmen ist es, dass die Abweichung des Rauschens unabhängig der Helligkeit des Signals ist. Beim Erstellen der Rauschcharakteristiken einer Kamera bei unterschiedlichen ISO Werten, kann die Abweichung verschiedener Helligkeiten beurteilt werden und der Entrauschungs-Algorithmus kann so eingestellt werden, dass das Rauschen gleichmäßiger geglättet werden kann.
Gegenwärtig hat darktable Rauschprofile von über 300 populären Kameras aller Marken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exportieren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/export/</guid>
      <description>Ausgewählte Bilder exportieren.
Wenn das in der Ansicht Dunkelkammer angewendet wird, dann wird das gegenwärtig bearbeitete Bild exportiert, falls kein anderes Bild im Filmstreifen angewählt ist.
Dateien können exportiert werden in ein Verzeichnis, E-Mail, unterschiedliche Online-Plattformen, in ein Webalbum, oder Fotobuch-Vorlage.
🔗Moduleinstellungen 🔗Speicherziel Optionen  Speicherziel der Typ des Ortes, wo die gewählten Bilder gespeichert werden sollen. Eine Reihe unterschiedlicher Speicherorte sind vorgesehen, wie Verzeichnis auf Speicherplatten, LaTeX Fotobuch-Vorlage und verschiedene Webseitengalerien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farb Rekonstruktion</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-reconstruction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-reconstruction/</guid>
      <description>Das Farbrekonstruktionsmodul ist in der Lage, Farbe in ausgebrannten Spitzlichtern zurückzubringen.
Aufgrund der Beschaffenheit digitaler Sensoren fehlt es bei überbelichteten Lichtern an validen Farbinformationen. Meistens erscheinen sie neutralweiß oder weisen einen Farbstich auf, je nachdem, welche weiteren Bildverarbeitungsschritte erforderlich sind. Dieses Modul kann benutzt werden, um überbelichtete Lichter zu „heilen“, indem es ihre Farben durch besser passende ersetzt. Das Modul wirkt auf Spitzlicht-Pixel, deren Luminanzwerte einen benutzerdefinierten Schwellenwert überschreiten. Die Ersatzfarben stammen aus der Nachbarschaft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farb-Lookup-Tabelle</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-look-up-table/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-look-up-table/</guid>
      <description>Eine generische Farbzuordnungstabelle implementiert im Lab Raum.
Die Eingabe in dieses Modul von Quell- und Zielpunkten, das komplette Mapping wird mit Splines interpoliert. Die resultierenden Zuordnungstabellen (LUTS) sind von Hand editierbar und können mithilfe der darktable-chart Utilities erstellt werden, um den gegebenen Eingaben zu entsprechen (wie z. B. Hald-cluts und RAW/JPEG mit kamerainternen Verarbeitungspaaren). Für Details siehe using darktable-chart.
🔗Moduleinstellungen  Farbfelder Die Farbfelder zeigen ein Gitter mit Farbmustern. Die Farben der Muster sind die Startwerte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farbbalance</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-balance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-balance/</guid>
      <description>Dieses Modul bietet ein vielseitiges Werkzeug zur Einstellung der Farbbalance eines Bildes.
Dieses Modul kann verwendet werden, um störende Farbstiche rückgängig zu machen oder die optische Stimmung eines Bildes durch Farbanpassungen (Color Grading), eine in der Kinoindustrie beliebte Technik, zu verbessern. Für eine szenenbezogene Bearbeitung sollte stattdessen das verbesserte Modul Farbbalance RGB genutzt werden.
🔗Übersicht Das Modul Farbbalance erlaubt es dir, die Farben selektiv zu verändern in den Helligkeitsbereichen (Schatten, Mitten und Lichter).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farbbalance RGB</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-balance-rgb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-balance-rgb/</guid>
      <description>Ein Modul für Fortgeschrittene, das Farbkorrekturwerkzeuge (Color Grading) der Filmindustrie in der fotografischen, szenenbezogene Pipeline bereitstellt.
Dieses Modul ist für Anfänger ohne Kenntnisse der Farbtheorie nicht geeignet, die eher bei globales Chroma und globale Lebendigkeit bleiben sollten, bis sie ein gutes Verständnis der Farb-Dimensionen haben.
🔗Einführung Die Farbkorrektur ist ein wichtiger Bestandteil der Bildbearbeitung. Sie kann dazu beitragen, unerwünschte Farbstiche zu entfernen oder auch eine kreative Farbänderung bewirken, die den Bildern Atmosphäre verleiht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farbbereiche</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-zones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-zones/</guid>
      <description>Dieses Modul modifiziert selektiv die Helligkeit, Sättigung und Farbton von Pixeln Farben in Ihrem Bild, basierend auf deren Helligkeit, Sättigung und Farbton.
Dieses Modul arbeitet in LCh-Farbraum, welcher Pixel separiert in die Komponenten Helligkeit, Chroma (Sättigung) und Farbton. Es erlaubt die Helligkeit, Sättigung und den Farbton in gezielte Gruppen von Pixeln zu manipulieren durch Kurven.
Du musst zuerst wählen, ob du die Pixel wählen/bearbeiten willst auf der Basis ihrer Helligkeit, Sättigung oder Farbton.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farbbeurteilung nach ISO 12646</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/color-assessment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/color-assessment/</guid>
      <description>Beurteile die Farben und Helligkeit in deinem Bild nach ISO 12646:2008 vorgeschlagene Bedingungen für die Betrachtung.
Während des Entwickelns eines Bildes wird die Art, wie wir Helligkeit, Kontrast und Sättigung durch die Umgebungsverhältnisse beeinflusst. Falls ein Bild mit einem dunkeln Hintergrund gezeigt wird, wie mit der Normaloberfläche von darktable, kann dies diverse nachteilige Effekte auf die Wahrnehmung dieses Bildes haben:
  Übertreibungen der wahrgenommenen Darstellung lassen das Bild heller erscheinen, als es wirklich ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farbeinstellung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-mapping/</guid>
      <description>Transferiere das Aussehen und Feeling von einem Bild auf das andere.
Dieses Modul analysiert statistisch die Farbeigenschaften eines Quellbildes und eines Zielbildes. Die Farben des Quellbildes werden dann auf die entsprechenden Farben des Zielbildes abgebildet.
Um dieses Modul zu verwenden, sind zwei Schritte erforderlich.
  Zuerst öffnen Sie das Quellbild in der Ansicht Dunkelkammer und erhalten seine Farbeigenschaften, indem Sie die Taste &amp;ldquo;Als Quelle berechnen&amp;rdquo; drücken. Ein Satz von Farbclustern wird generiert und im Bereich „Quell-Cluster“ angezeigt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farbkalibrierung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-calibration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-calibration/</guid>
      <description>Eine vollwertige Farbraum-Korrektur, Weißabgleich einstellen und das Modul Kanalmixer.
Dieses einfache, aber mächtige Modul kann wie folgt gebraucht werden:
  Um den Weißabgleich einzustellen (chromatische Adaption), das im Tandem mit dem Modul Weißabgleich arbeitet. Hier macht das Modul Weißabgleich gewisse erste Anpassungen (immer erforderlich für das Modul Entrasterung um effizient zu sein). Und das Modul _Farbkalibrierung _ kalkuliert dann einen genauer wahrgenommenen Weißabgleich, nachdem das Input Farbprofil angewendet wurde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farbkontrast</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-contrast/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-contrast/</guid>
      <description>Das Farbkontrastmodul bietet eine vereinfachte Steuerung zur Änderung des Kontrasts oder der Farbtrennung zwischen den Achsen Grün/Magenta oder Blau/Gelb im Farbraum Lab. Höhere Werte erhöhen, niedrigere Werte verringern den Kontrast.
🔗Moduleinstellungen  Grün / Magenta Kontrast Ändert den Farbkontrast zwischen Grün und Magenta. Das ist gleichwertig zu erhöhen oder verringern die Steilheit der a* Kurve in Lab. Geringere Werte entsättigen Grün und Magenta, währen höhere Werte deren Sättigung erhöhen. Blau / Gelb Kontrast Ändert den Farbkontrast zwischen blau und Gelb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farbkorrektur</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-correction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/color-correction/</guid>
      <description>Dieses Modul kann verwendet werden, um die globale Sättigung zu verändern, dem Bild einen Farbton zu geben oder es zu teilen.
 Hinweis: Nutze das Modul Farbbalance RGB für Farbanpassungen.
 🔗Moduleinstellungen  Farbtafel Für die Teiltonung bewegen Sie den weißen Punkt auf den gewünschten Highlight-Ton und wählen Sie dann einen Farbton für Schatten mit dem dunklen Punkt. Für eine einfache globale Tönung setzen Sie beide Punkte auf die gleiche Farbe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farbsaum-Entfernung (veraltet)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/defringe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/defringe/</guid>
      <description>Bitte beachte, dass dieses Modul seit darktable 3.6 veraltet ist, und für neue Bearbeitungen nicht mehr gebraucht werden sollte. Stattdessen nutze das Modul chromatische Aberrationen.
 Dieses Modul wurde entwickelt, um Abbildungsfehler optischer Linsen zu entfernen, die häufig aus dem Farblängsfehler (Achsenabweichung, oder longitudinale/axiale chromatische Aberration) in Form unterschiedlicher Verfärbungen vor und hinter der Fokusebene entstehen.
Dieses Modul hilft beim Entfernen von Fransen durch Kantenerkennung. Wenn Pixel als Rand erkannt werden, baut es die Farbe aus den weniger gesättigten Nachbarpixeln wieder auf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filmic RGB</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/filmic-rgb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/filmic-rgb/</guid>
      <description>Erneuere den Tonwertumfang eines HDR Bildes durch Reproduktion der Ton- und Farbe-Ansprechbarkeit von klassischen Filmen.
Dieses Modul kann verwendet werden, um den Dynamikumfang entweder zu erhöhen oder erniedrigen, um dem Dynamikumfang der Darstellung zu genügen. Es schützt die Farben und Kontraste den Mitteltönen, stellt die Schatten wieder her und komprimiert helle Lichter. Spitzlichter müssen extra behandelt werden, um Details (z.B. Wolken) zu erhalten.
Das Modul stammt von einem anderen Modul mit gleichem Namen Blender 3D modeller by T.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filmstreifen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</guid>
      <description>Im Filmstreifen kann man in allen Ansichten schnell zwischen Bildern wechseln. Die gezeigten Bilder sind die gleichen, wie jene, die im Leuchttisch angezeigt werden aus der gerade angewählten Sammlung.
  Der Filmstreifen kann mit dem Kurzbefehl Strg+F ein- und ausgeblendet werden. Die Höhe des Filmstreifens kann durch Anklicken und Ziehen seines oberen Rands verändert werden.
Mit der Scroll-Funktion der Maus kann man durch den Filmstreifen navigieren. In der Dunkelkammer kann man ein anderes Bild anwählen durch Anklicken eines anderen Bildes im Filmstreifen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fleckenentfernung (veraltet)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/spot-removal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/spot-removal/</guid>
      <description>Beachte bitte, dass dieses Modul seit darktable 3.6 veraltet ist und für neue Bearbeitungen nicht länger gebraucht werden sollte. Bitte nutze stattdessen [Klonen] im Modul Retusche.
 Korrigiert Bereiche eines Bildes (das Ziel) durch die Verwendung eines anderen Bereiches als Modell (die Quelle).
Dieses Modul verwendet einige der Formen, die in gezeichneten Masken enthalten sind, nämlich Kreise, Ellipsen und Bahnformen. Die Benutzeroberfläche und die Bedienelemente sind die gleichen wie in der gezeichneten Maske.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flächenweichzeichner</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/surface-blur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/surface-blur/</guid>
      <description>Dieses Modul reduziert das Rauschen in Ihrem Bild, bewahrt aber scharfe Kanten.
Dieses Modul kann zum Entrauschen von Bildern genutzt werden, doch solltest du wissen, dass bilaterale Filter zum Überschießen neigen, und dass darktable viel bessere Alternativen hat. Zum Beispiel das Modul Astrofotografie-Entrauschen braucht einen nichtlokalen Entrauschungs-Algorithmus und im Modul Entrauschen (Profil) gibt es eine Wahl zwischen nichtlokalen Mitteln und Wavelet Algorithmen zur Entrauschung.
Das Modul Flächenweichzeichner verwischt das Rauschen in der Oberfläche eines Bildes durch Mittelwertbildung mit den benachbarten Pixeln, mit Einbezug nicht nur der geometrischen Distanz, sondern auch deren Distanz in der Bereichsskala (z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fokus-Peaking</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</guid>
      <description>Identifiziere, welche teile des Bildes enthalten scharfe Kanten, was normalerweise aussagt, dass diese Teile im Fokus sind.
Aktiviere das Modul durch Klicken auf die Schaltfläche  . Die scharfen Stellen des Bildes werden mit einer gelben, grünen und blauen Überlagerung hervorgehoben.
Fokus-Peaking arbeitet durch Ausfiltern des Bildrauschens, misst den Verlauf der Intensität im Bild und berechnet mittlere Statistiken der Standardabweichung. Wenn der Verlauf an einer Kante sich wesentlich vom Durchschnitt unterscheidet, werden die zugehörigen Pixel mit einer &amp;ldquo;heat map&amp;rdquo; markiert um anzuzeigen wie scharf die Kante ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fülllicht (veraltet)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/fill-light/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/fill-light/</guid>
      <description>Bitte beachte, dass dieses Modul seit darktable 3.4 veraltet ist und in neuen Bearbeitungen nicht länger angewendet werden sollte. Bitte benutze eines der Module Tonwert-Equalizer oder Belichtung mit einer gezeichneten Maske.
 Verändere die Helligkeit lokal auf der Basis der Pixel-Helligkeit.
Dieses Modul verschiebt die Belichtung durch Erhöhen der Helligkeit mit einer Gaußschen Kurve einer spezifischen Breite innerhalb einer gegebenen Helligkeit.
🔗Moduleinstellungen  Belichtung Die Fülllicht-Belichtung (EV) Zentrum Die mediane Helligkeit verursacht durch das Fülllicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gamutüberprüfung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/gamut/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/gamut/</guid>
      <description>Hervorgehobene Teile des Bildes können auf Gamut-Beschnitt hinweisen.
Anklicken des Symbols  startet die Gamutüberprüfung für ein Bild. Diese Funktion zeigt in Cyan alle Pixel an, die außerhalb des Gamuts für das gewählte Softproof-Profil liegen. Die Gamutüberprüfung kann auch mit dem Kurzbefehl Strg+G eingeschaltet werden. Die Meldung &amp;ldquo;Gamut überprüfen&amp;rdquo; links unten im Bild zeigt die eingeschaltete Gamutüberprüfung an. Gamutüberprüfung und Softproof sind sich gegenseitig ausschließende Modi.
Mit Rechtsklick auf das Icon öffnet einen Dialog mit Konfigurations-Parametern &amp;ndash; es sind dies die gleichen wie für die Option Softproof.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geotagging</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</guid>
      <description>Importieren und eintragen der GPX Track Daten von Bildern.
Dieses Modul ist gemeinsam für die Ansichten Leuchttisch und Karte. Die Kartenansicht stellt eine bessere Möglichkeit bereit, die Orte von Aufnahmen entlang des GPS-Tracks anzuzeigen und Anpassungen an Offsets von Datum und Ortszeit der Bildes durchzuführen.
🔗Arbeitsablauf Übersicht Ein GPS-Empfänger berechnet seine jeweilige Position anhand von Sateliteninformationen und zeichnet diese zusammen mit Datum und Uhrzeit in einer GPX-Datei auf. Die Exif-Daten von Bildern enthalten auch einen Zeitstempel, der durch Kameraeinstellungen definiert ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Globales Tonemapping (veraltet)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/global-tonemap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/global-tonemap/</guid>
      <description>Beachte, dass dieses Modul veraltet ist und in darktable 3.4 für neue Bearbeitungen nicht mehr gebraucht werden sollte. Nutze stattdessen das Modul Filmic RGB.
 Komprimiere den Tonwertumfang eines HDR Bildes in den limitierten Tonwertumfang einer typischen LDR Ausgabe-Datei.
Globales Tonemap bearbeitet jedes Pixel eines HDR Bildes, ohne die umgebenden zu berücksichtigen. Das ist normalerweise schneller als lokale tone mapping (veraltet), aber es führt zu weniger aussagekräftigen Resultaten in ausgeprägten HDR Szenen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grundlegende Anpassungen (veraltet)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/basic-adjustments/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/basic-adjustments/</guid>
      <description>Beachte, dass dieses Modul seit darktable 3.6 veraltet ist und für neue Bearbeitungen nicht mehr genutzt werden sollte. Nutze stattdessen die Schnellzugriffsgruppe.
 Ein Alles-Modul, das Einstellmöglichkeiten für Belichtung, Spitzlicht rekonstruktion, erhalte Farben und Lebendigkeit in einem Modul vereinigt.
Obwohl das Modul einen schnellen und einfachen Weg für einfache Anpassungen vorsieht, sollte es mit Bedacht benutzt werden. Normalerweise sollten Belichtungsanpassungen in der Pipeline vor dem Modul Eingabefarbprofil erfolgen und Farbanpassungen sollten anschließend folgen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hilfslinien &amp; Überlagerungen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/guides-overlays/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/guides-overlays/</guid>
      <description>Eine Anzahl von Kompositions-Gestaltungslinien des normalen Gebrauchs können während der Bearbeitung über dein Bild gelagert werden. Diese können allgemein (ständig da) oder lokal (nur bei gewissen Modulen aktiv) angewählt werden.
Andere Dunkelkammer-Funktionen zeichnen auch farbige überlagerte Linien auf das Bild (zum Beispiel gezeichnete Masken). Es gibt auch eine Option, die Farbe dieser Überlagerungen zu ändern (siehe unten).
🔗Globale Hilfslinien Mach einen Links-Klick auf das Icon  in der unteren Leiste, um die Überlagerungs-Linien generell anzuwenden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hochpass</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/highpass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/highpass/</guid>
      <description>Ein Hochpass-Filter.
Dieses Modul soll hauptsächlich in Kombination mit einem Misch-Modus. z.B. Versuche das Modul mit einem Misch-Modus für &amp;ldquo;weiches Licht&amp;rdquo; zur Hochpass-Schärfung zu nutzen.
 Beachte: Dieses Modul ergibt Unschärfe im Farbraum Lab, was zu unerwünschten Effekten führen kann, und es wird nicht länger empfohlen. Nutze stattdessen das Modul Kontrast Equalizer für feine Schärfe oder das Modul Lokaler Kontrast für generelle Schärfe:
 🔗Modul Einstellungen  Schärfe Die Schärfe des Filters Kontrastverstärkung Die Verstärkung des Kontrastes  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Import</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/lighttable/import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/lighttable/import/</guid>
      <description>Füge Bilder der darktable library hinzu, kopiere diese von einem andern Ort auf dem Verzeichnis oder einer verbundenen Kamera.
Für zusätzliche Informationen siehe unterstützte Datei-Formate.
🔗Moduleinstellungen Die folgenden Schaltknöpfe werden in der Benutzeroberfläche des Moduls standardmäßig angezeigt:
 importieren Füge existierende Bilder zur Bibliothek von darktable hinzu, ohne Dateien zu kopieren oder zu verschieben. Wird ein einzelnes Bild hinzugefügt, wird dieses direkt in die Dunkelkammer geladen. copy &amp;amp; import Erstelle Kopien der Bilder des Dateisystems und dann füge diese Kopien der darktable library hinzu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Input Profil brechen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/unbreak-input-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/unbreak-input-profile/</guid>
      <description>Füge eine Korrekturkurve zu den Bilddaten. Das wird notwendig, falls du ein Input-Profil angewählt hast im Modul Eingabe Farbprofil.
Falls du entscheidest ein ICC Profil des Kameraherstellers im Modul Eingabe Farbprofil zu nutzen, wird es häufig nötig vorgängig eine Korrekturkurve den Bilddaten, um zu verhindern, dass das Ausgangsbild zu dunkel wird. Das wird nicht nötig sein, wenn du die Standard- Matrizen von darktable nutzest.
Die Korrekturkurve wird definiert mit einem linearen Teil aus den Schatten zu einer oberen Grenze und einer Gamme-Kurve, welche die mittleren Bereiche abdeckt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Invertieren (veraltet)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/invert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/invert/</guid>
      <description>Beachte bitte, dass dieses Modul seit darktable 3.4 veraltet ist, und für neue Bearbeitungen nicht länger gebraucht werden sollte. Bitte nutze stattdessen das Modul Negadoctor.
 Der Hauptzweck dieses Moduls ist es, gescannte Negative zu invertieren.
🔗Moduleinstellungen  Farbe des Filmmaterials Das einzige Steuerelement dieses Moduls ist ein Farbauswahlschalter, der es ermöglicht, verschiedene Farben Ihres Filmmaterials einzustellen. Wenn Sie auf das Farbfeld klicken, öffnet sich ein Farbauswahldialog, der Ihnen eine Auswahl der am häufigsten verwendeten Farben bietet oder Sie können eine Farbe im RGB-Farbraum definieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kamera Einstellungen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/tethering/camera-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/tethering/camera-settings/</guid>
      <description>Einstellungen für eine Aufnahme.
Dies kann folgendes beinhalten, Abfolge, Belichtungsreihe und verzögere Auslösung. Es ist auch möglich andere Kameraeinstellungen anzuwählen, wie Art der Fokussierung, Blende, Verschlusszeit, ISO und Weißabgleich.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kanalmixer (veraltet)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/channel-mixer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/channel-mixer/</guid>
      <description>Beachte, dass dieses Modul seit darktable 3.4 veraltet ist und für neue Entwicklungen nicht länger gebraucht werden sollte. Brauche stattdessen das Modul Farbkalibrierung.
 Dieses Modul ist ein leistungsfähiges Werkzeug zur Verwaltung von Kanälen.
Er akzeptiert rote, grüne und blaue Kanäle als Eingang. Als Ausgang stehen Rot-, Grün-, Blau-, Grau-, Farbton-, Sättigungs- und Helligkeitskanäle zur Verfügung. Damit kannst du die Inputs der einzelnen Kanäle im Verhältnis zu den einzelnen Output-Kanälen einstellen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karteneinstellungen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/map/map-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/map/map-settings/</guid>
      <description>Wähle die bevorzugte Karte von diversen Anbietern. Einige werden unterschiedliche Ebenen (Satellitenansicht usw.) zeigen, zwischen denen du wählen kannst
🔗Moduleinstellungen  Quelle der Karte Wähle hier den Anbieter der Quelle der Karte. Maximale Anzahl Polygon-Punkte Das Modul Finde den Ort zeigt keine Polygone an mit mehr Polygon-Punkten, aus Gründen der Performance. Normalerweise hat ein Landes-Polygon zwischen 50&#39;000 und 150&#39;000 Punkte. OSD anzeigen Wähle, ob die OSD Kontrollen oben links im Fenster angezeigt werden sollen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontrast Equalizer</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/contrast-equalizer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/contrast-equalizer/</guid>
      <description>Passe die Luminanz und Chroma Kontrast in der Wavelet-Domäne an.
Dieses vielseitige Modul kann gebraucht werden, um eine Vielzahl von Effekten zu erreichen, inklusive Blooming, Entrauschen, Klarheit und Kontrastanhebung.
Es arbeitet in der wavelet Domäne und seine Parameter können für jedes Frequenzband separat eingestellt werden. Das Modul arbeitet im CIE LCH Farbraum, der es möglich macht Leuchtstärke und unabhängig voneinander zu bearbeiten.
Es gibt eine Anzahl von Voreinstellungen, der dir helfen sollten, ein besseres Verständnis der Möglichkeiten des Moduls zu geben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kontrast Helligkeit Sättigung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/contrast-brightness-saturation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/contrast-brightness-saturation/</guid>
      <description>Dieses Modul bietet ein sehr einfaches Werkzeug zur Einstellung von Kontrast,_ Helligkeit_ und _Sättigung_ eines Bildes. Beachte, dass eine Anzahl anderer Module differenziertere Methoden der Steuerung dieser Parameter ergeben.
Alle Schieberegler mit der Grundposition (null) geben die Möglichkeit die entsprechenden Parameter zu erhöhen oder verkleinern.
 Beachte: Dieses Modul arbeitet im Farbraum Lab und ist anfällig für Strahlenkränze. Nutze stattdessen das Modul Farbbalance RGB.
 🔗Moduleinstellungen  Kontrast Den Kontrast Helligkeit Die Helligkeit Sättigung Die Sättigung  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Körnung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/grain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/grain/</guid>
      <description>Simuliere die Körnung analoger Filme. Das Korn wird im L Kanal des Lab Farbraumes bearbeitet.
🔗Moduleinstellungen  Korngröße setzt die Korngröße, abgestuft um eine ISO Zahl zu simulieren. Stärke Die Stärke des Effektes.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kürzlich benutzte Sammlungen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/recent-collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/recent-collections/</guid>
      <description>Zeigt eine Liste der kürzlich benutzten Sammlungen, die vom Modul Sammlungen erzeugt wurde.
Klicke auf einen Eintrag, um die Sammlung wieder zu öffnen. Damit wird das Modul Sammlungen mit den entsprechenden Suchkriterien und Regeln aktualisiert.
🔗Voreinstellungen Unter der Option &amp;ldquo;Voreinstellungen&amp;rdquo; im Voreinstellungsmenü kann das Modul &amp;ldquo;kürzlich benutzte Sammlungen&amp;rdquo; wie folgt angepasst werden:
 Anzahl der kürzlich benutzten Sammlungen, die behalten werden soll Die Anzahl der kürzlich benutzten Sammlungen, die im Modul kürzlich benutzte Sammlungen behalten werden und angezeigt werden (Standard 10)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lebendigkeit (veraltet)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/vibrance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/vibrance/</guid>
      <description> Bitte beachte, dass dieses Modul seit darktable 3.4 veraltet ist und nicht mehr für neue Bearbeitungen verwendet werden soll. Bitte benutze stattdessen das Modul Farbbalance RGB.
 Sättige und reduziere die Helligkeit bei den am meisten gesättigten Farben um die Farben lebendiger zu machen.
🔗Moduleinstellungen  Lebendigkeit Der Betrag an Lebendigkeit, der auf das Bild angewendet wird.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live Ansicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/tethering/live-view/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/tethering/live-view/</guid>
      <description>Kontrolliere den Live-View Modus deiner Kamera.
Funktionalität wie Fokussierung, Drehung, Anleitungen und Überblendungen werden unterstützt</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lokaler Kontrast</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/local-contrast/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/local-contrast/</guid>
      <description>Erhöhe den lokalen Kontrast des Bildes.
Dies wird erreicht mit der Nutzung entweder mit der Nutzung eines lokalen Laplace (Standard) oder nicht normalisierten bilateralen Filter. Beide arbeiten ausschließlich auf dem L-Kanal vom Lab-Farbraum. Der lokalen Laplace-Filter wurde erstellt, weil er robust gegen ungewollte Halo-Effekte und Gradienten-Umkehr entlang der Kanten ist.
🔗Moduleinstellungen  Modus Wahlweise lokaler Laplace-Filter oder bilaterales Gitter. Die folgenden Abschnitte zeigen die Einstellmöglichkeiten für diese Modi.  🔗Bilaterales Gitter  Korngröße Größe der Details, die Sie feiner oder gröber einstellen möchten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lokation finden</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/map/find-location/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/map/find-location/</guid>
      <description>Suche eine Position auf der Karte, dafür musst du mit dem Internet verbunden sein.
Um dieses Modul zu brauchen, schreibe den Namen einer Ortschaft oder Adresse, dann drücke Enter und eine Liste mit Ergebnissen wird angezeigt. Klicke auf eines der angezeigten Resultate, dann wird die Karte dahin zoomen. Ein Umriss dieses Ortes oder ein Pin, der auf den Ort zeigt, wird angezeigt.
Ein Umriss (Polygon) kann dazu benutzt werden einen Nutzer-Ort zu kreieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lua Skript Installation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/lighttable/lua-scripts-installer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/lighttable/lua-scripts-installer/</guid>
      <description>Dieses Modul gibt eine Schnittstelle für die Installation von darktable Lua Skripte. Beim ersten Aufruf werden im Modul Instruktionen angezeigt.
Das kann in einer Option deaktiviert werden in darktable-Voreinstellungen&amp;gt;Lua-Optionen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maskenverwaltung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/mask-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/mask-manager/</guid>
      <description>Verwalte alle Masken und Formen für das geöffnete Bild.
  Dieses Modul wird gebraucht für das Kreieren, Umbenennen, Bearbeiten und Löschen von formen. Du kannst Formen hinzufügen und von Masken entfernen, Formen gruppieren und diese kombinieren mit der Benutzung von Set-Operatoren.
Die oberste Zeile des Bedienfelds der Maskenverwaltung enthält Schalter zur Erzeugung neuer Formen. Es sind die gleichen wie in der Benutzeroberfläche für gezeichnete Masken in den Dunkelkammer-Modulen.
Im Feld unter diesen Schaltflächen ist eine Liste aller Masken und der einzelnen Formen des geöffneten Bildes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metadaten-Editor</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</guid>
      <description>Bearbeite Metadaten von ausgewählten Bildern.
Metadaten sind Freiform-Text (Titel, Beschreibung, Urheber, Herausgeber, Rechte usw.), die deine Bilder beschreiben.
🔗Moduleinstellungen  Eingabefelder Metadaten Für jede Metadaten Eintragung gibt es ein separates Eingabefeld. Halte Ctrl gedrückt und scrolle mit dem Mausrad, um die Höhe der Felder zu vergrößern. Drücke Ctrl+Enter um eine neue Linie einzufügen. Drücke Enter, um in das Feld eingegebenen Text in die Metadaten zu schreiben. Mit Doppelklick auf ein Feld kann dessen Inhalt gelöscht werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modul Reihenfolge</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/module-order/</guid>
      <description>Die Reihenfolge von Dunkelkammer-Modulen kann durch Voreinstellungen geändert werden.
Bei der Bearbeitung eines Bildes werden die aktiven Module in einer definierten Reihenfolge abgearbeitet, die im rechten Bedienfeld der Dunkelkammer angezeigt wird. Dieses Bedienfeld gibt Auskunft über die aktuelle Reihenfolge der Bearbeitungsmodule in der Pixelpipe. Oben im Bedienfeld wird der Name der aktuell gewählten Voreinstellung angezeigt, oder &amp;ldquo;benutzerdefiniert&amp;rdquo;, wenn die Reihenfolge vom Nutzer geändert wurde. Die folgenden Voreinstellungen stehen zur Auswahl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monochrome</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/monochrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/monochrome/</guid>
      <description>Wandle schnell ein Bild in Schwarz/Weiß mit Benutzen eines variablen Farbfilters.
Um dieses Modul zu nutzen, reduziere zuerst die Filtergröße (um den Effekt zu konzentrieren) und bewege in über Farbtonpalette, um den besten Filterwert für die beabsichtigte Bildverbesserung zu finden. Dann vergrößere graduell den Filter, um eine natürlichere Tonalität zu erreichen.
Obwohl dieses Modul einfach anzuwenden ist, können bessere Resultate mit den Film-Emulations-Voreinstellungen im Modul Farbkalibrierung erzielt werden.
 Beachte: Unter gewissen Umständen, speziell bei hoch gesättigten blauen Lichtquellen im Bild, kann dieses Modul schwarze Pixel-Artefakte bilden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nachtsicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/lowlight-vision/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/lowlight-vision/</guid>
      <description>Simuliere das menschliche Lowlight-Sehen. Es kann auch verwendet werden, um eine Tag-zu-Nacht Konvertierung durchzuführen.
Die Idee ist es, eine Nachtvision eines Bildes zu kalkulieren, das eher mit Zapfen und Stäbchen in den Augen unter schwachem Licht wahrgenommen wird. Nachtvision wird dann mit einer Mischfunktion mit Tagessehen-Pixeln gemischt. Dieses Modul kann auch in der Lage den Purkinje-Effekt nachzuahmen mit der Addition von Blau an die dunklen Teile des Bildes.
Dieses Modul verfügt über mehrere Presets, die angewendet werden können, um eine bessere Idee dafür zu bekommen, wie das Modul funktioniert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navigation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/navigation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/navigation/</guid>
      <description>Zoome und schwenke das geöffnete Bild.
Oben links zeigt die Navigation eine vollständige Vorschau des aktuellen Bildes mit einem Rechteck, das den aktuell sichtbaren Bereich im Hauptfenster anzeigt. Ein Ziehen des Rechtecks im Vorschaubild verschiebt die vergrößerte Ansicht. Der aktuelle Vergrößerungsfaktor wird rechts neben dem Vorschaubild angezeigt. Ein Klick darauf ermöglicht einen schnellen Zugriff auf einige vordefinierte Vergrößerungsstufen.
Die Navigation kann mit einem Kurzbefehl ein- und ausgeblendet werden (standardmäßig Strg+Umschalt+N).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Negadoctor</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/negadoctor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/negadoctor/</guid>
      <description>Bearbeite gescannte Film Negative:
Negadoctor is a module designed to help you process a scanned film negative. Whether the negative was scanned on a film scanner, held up to a white light source like a computer screen, or back lit with off-camera flash is irrelevant.
🔗Vorbereitung Falls das Negativ durch eine digitale Kamera gemacht wurde, dann musst du folgendes berücksichtigen, um im Bild korrekte Farben zu erhalten:
  Passe bei der Aufnahme die Belichtung an, um den vollen Dynamikbereich des Kamerasensors auszunutzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Objektiv-Korrektur</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/lens-correction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/lens-correction/</guid>
      <description>Korrigiert (und simuliert) automatisch für Objektiv-Verzerrungen, chromatische Abweichungen (TCA) und Vignettierung.
Die Kameramarke und das Modell werden durch Exif-Daten bestimmt. Sie nutzen die externe lensfun library, um die Korrekturparameter vorzusehen.
Wenn ihr System der lensfun-library keine Korrekturprofile hat für die automatisch erkannte Kamera-Objektiv-Kombination für die drei fotometrischen Parameter (unten) erhalten Sie einen Warnhinweis. Du kannst immer noch das Profil im Menü suchen.
Falls das Objektiv in der Liste vorhanden, aber nicht korrekt identifiziert ist, kann das einige Einstellungen im exiv2 Programm erfordern (siehe Details this post).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orte</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/map/locations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/map/locations/</guid>
      <description>Erstelle Gebiete oder Orte und organisiere sie mittels hierarchischen Tags.
Ein Ort wird, sobald er ausgewählt ist, als Form auf der Karte angezeigt. Anfänglich wird jeder Ort als Quadrat oder Kreis angezeigt was jedoch mittels Anpassung der Höhe und/oder Breite der Form in ein Rechteck oder Ellipse geändert werden kann.
Ein Ort kann auch von einem OpenStreetMap Region Polygon kreiert werden (Stadt/Land). Um das zu erreichen, stelle zuerst sicher, dass der Parameter maximale Anzahl Polygon-Punkte ausreichend groß ist (gewisse Länder-Polygone brauchen mehr als 150&#39;000 Punkte).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pipette</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/global-color-picker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/global-color-picker/</guid>
      <description>Damit kannst du Proben nehmen an bestimmten Stellen des Bildes, die Werte in verschiedenen Arten anzeigen und Farben an unterschiedlichen Stellen des Bildes vergleichen.
Die Pipette wird aktiviert mit Anklicken des Pipetten-Symbols. Die Parameter des Moduls bleiben angeschaltet, solange du im Dunkelkammer-Modus bleibst.
Neben der hier beschriebenen globalen Pipette, gibt es viele darktable Module mit lokalen Pipetten um dort die individuellen Parameter anzupassen (z.B. Tonwert-Equalizer). Es ist zu berücksichtigen, dass diese beiden Pipetten nicht zwingend im gleichen Farbraum arbeiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pixel Drehung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/rotate-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/rotate-pixels/</guid>
      <description>Die Sensoren einiger Kameras wie der Fujifilm FinePix S2Pro, F700 und E550 haben ein diagonal orientiertes Bayer-Muster anstelle des üblichen orthogonalen Layouts.
Ohne Korrektur würde dies zu einem gekippten Bild mit schwarzen Ecken führen. Dieses Modul wendet die erforderliche Rotation an.
Darktable erkennt korrigierungsbedürftige Bilder anhand ihrer Exif-Daten und aktiviert dieses Modul automatisch. Bei anderen Bildern bleibt das Modul immer deaktiviert.
Das Modul hat keine Parameter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pixelskalierung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/scale-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/scale-pixels/</guid>
      <description>Einige Kameras wie die Nikon D1X haben rechteckige statt der üblichen quadratischen Sensorzellen. Ohne Korrektur würde dies zu verzerrten Bildern führen. Dieses Modul wendet die erforderliche Skalierung an.
darktable erkennt korrigierungsbedürftige Bilder anhand ihrer Exif-Daten und aktiviert dieses Modul automatisch. Bei anderen Bildern bleibt das Modul immer deaktiviert. Die Module haben keine Parameter.
Das Modul hat keine Parameter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rahmen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/framing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/framing/</guid>
      <description>Mache einen Rahmen um das Bild.
Der Rahmen besteht aus einem Rahmen mit einer benutzerdefinierten Farbe und einer Rahmenlinie innerhalb dieses Rahmens, die eine andere benutzerdefinierte Farbe hat. Es gibt verschiedene Möglichkeiten, wie du die Geometrie und Farbe deines Rahmens steuern kannst.
🔗Moduleinstellungen  Rahmengröße Dieser Schieberegler steuert die Größe des Rahmens in Prozent des zugrunde liegenden Vollbildes. Abbildung Das Bildformat für die endgültige Ausgabe dieses Moduls wählen (z.B. darunter liegendes Bild plus Rahmen).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RAW chromatische Aberrationen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/raw-chromatic-aberrations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/raw-chromatic-aberrations/</guid>
      <description>Korrigiere chromatische Aberrationen von RAW Bildern.
Da dieses Modul an nicht entrasterten RAW Daten arbeitet, nimmt das zugrunde liegende Modell ein unbeschnittenes fotografisches Bild als Eingabe. Deshalb wird es wohl scheitern, wenn du hineinzoomst, da es nur in den sichtbaren Teilen des Bildes arbeiten kann. Das Modul wird deshalb, falls eine große Zoomstufe eingestellt ist umgangen und eine Meldung dieser &amp;ldquo;Umgehung&amp;rdquo; wird oben im Modul eingeblendet. Diese Einschränkung gilt nur bei interaktivem Arbeiten und nicht beim Export.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RAW Entrauschen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/raw-denoise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/raw-denoise/</guid>
      <description>Mit Raw-Entrauschen kann die Rauschunterdrückung vor dem Demosaicing.
Dieses Modul wurde von dcraw portiert.
🔗Moduleinstellungen  Rausch-Schwellwert Stellen Sie den Schwellwert für die Rauscherkennung ein. Höhere Werte führen zu einer stärkeren Rauschunterdrückung und einem höheren Verlust an Bilddetails. Grobe/feine Kurven Das Rauschen eines Bildes ist in der Regel nicht nur feinkörnig, sondern auch mehr oder weniger grob. Abhängig der Stärke des sichtbaren Rauschens ermöglichen diese Kurven das Bild mehr oder weniger zu entrauschen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RAW Schwarz-/Weißpunkt</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/raw-black-white-point/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/raw-black-white-point/</guid>
      <description>Definiere den Kamera-spezifischen Schwarz- und Weißpunkt.
Dieses Modul wird automatisch für alle RAW-Bilder aktiviert. Es gibt Standard-Einstellungen für alle unterstützten Kameras. Veränderungen zu den Standards sind normalerweise nicht nötig.
🔗Moduleinstellungen  Schwarzwert 0 - 3 Die Kamera-spezifischen Schwarzwerte der vier Pixel im RGGB Bayern-Muster. Pixels mit geringerem als diesem Wert werden nicht so angesehen, als dass sie gültigen Daten enthalten. Weißpunkt Der Kamera-spezifische Weißpunkt. Alle Pixel mit höheren Werten als die definierten werden wahrscheinlich beschnitten und sollten also behandelt werden im Modul highlight Spitzlicht-Rekonstruction.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retusche</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/retouch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/retouch/</guid>
      <description>Retusche ermöglicht es, bestimmte Bereiche des Bildes zu heilen, zu klonen, zu füllen und zu verwischen.
Dieses Modul erweitert die Möglichkeiten des veralteten Moduls Fleckenentfernung (äquivalent zu &amp;ldquo;Klonen&amp;rdquo; diese Moduls) mit Einführen eines Werkzeuges &amp;ldquo;heilen&amp;rdquo;, das auf dem Heilen-Werkzeug von Gimp basiert, wie auch die &amp;ldquo;Füllen&amp;rdquo; und &amp;ldquo;Unscharf&amp;rdquo; Modi. Es gibt auch die Vorteile der Wavelet Dekomposition, die es erlaubt, das Bild in feine Lagen von unterschiedlicher Detailgröße (von fein bis grob), diese können selektiv retuschiert werden, vor sie wieder für die Ausgabe zusammengesetzt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RGB Kurve</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/rgb-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/rgb-curve/</guid>
      <description>This module is a classic digital photography tool. darktable&amp;rsquo;s RGB curve works on RGB color space.
Dieses Modul ist sehr ähnlich zum Modul Farbkurve, arbeitet aber im RGB Farbraum.
Aktiviere die Pipette links, um die in der Grafik auswählten Farbwerte anzuzeigen (Strg+Klick oder Rechtsklick aktiviert den Flächenmodus). Die numerischen (Lab-)Werte der Ein- und Ausgabe (siehe unten) des gewählten Punkts oder der Fläche werden oben links im Modul angezeigt.
Ein zweiter Farbprober rechts kann verwendet werden um automatisch neue Knoten basierend auf der gewählten Fläche.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RGB Stufen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/rgb-levels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/rgb-levels/</guid>
      <description>Ein Werkzeug zum Einstellen von schwarzen, weißen und mittelgrauen Punkten im RGB Farbraum. Dieses Modul ist ähnlich zum Modul Werte, das im Lab Farbraum arbeitet.
Das Werkzeug RGB Stufen zeigt ein Histogramm des Bildes und zeigt drei senkrecht weiße Striche mit Anfassern an. Ziehe an den Anfassern, um den Schwarz-, Mittelgrau- und Weißpunkt anzupassen (im &amp;ldquo;RGB verbundene Kanäle&amp;rdquo; Modus) oder unabhängig für jeden Kanal R, G und B (Im Modus &amp;ldquo;RGB unabhängige Kanäle&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sammlungen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/collections/</guid>
      <description>Wähle die Bilder in der Ansicht Leuchttisch und im Filmstreifen aus, mit Verwenden von Bilder-Merkmalen. So ausgewählte Bilder werden als eine Sammlung bezeichnet.
Importieren von Bilder in darktable speichert Informationen von diesen (Dateinamen, Pfad, Exif-Daten, Daten aus den XMP Seitenwagendateien etc.) in der Datenbank der Library von darktable. Eine Sammlung kann definiert werden durch die Anwendung von Auslesekriterien zu diesen Merkmalen, so wird eine Unterkategorie geschaffen, die in der Ansicht Leuchttisch und Filmstreifen angezeigt werden kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schatten und Spitzlichter</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/shadows-and-highlights/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/shadows-and-highlights/</guid>
      <description>Das Modul ermöglicht die Anpassung des Tonwertumfanges in den Schatten und Lichter; es kann Details in Schatten und Lichter wiederherstellen, indem es den lokalen Kontrast verstärkt.
 Beachte:: Dieses Modul erzeugt Unschärfen im Lab Farbraum, die dann in gewissen Fällen Halos produzieren, einen hohen lokalen Kontrast in den Lichtern und in den Schatten eine Verlagerung in Richtung blau. Nutze stattdessen das Modul Tonwert Equalizer.
 🔗Moduleinstellungen  Schatten Dieser Schieberegler steuert den Effekt auf Schatten; positive Werte hellen Schatten auf, während negative Werte sie verdunkeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schärfen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/sharpen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/sharpen/</guid>
      <description>Schärfe die Details im Bild mit der Benutzung einer Unschärfe-Maske.
Das Modul vergrößert den Kontrast bei den Kanten und bewirkt so eine Zunahme des Eindruckes von Schärfe eines Bildes. Das Modul wird an den L Kanal im Lab Farbraum angewendet.
 _Beachte:: Die USM Algorithmen in diesen Modulen erzeugen Unschärfen im Farbraum Lab, was unerwünschte Effekte erzeugt und deshalb nicht länger empfohlen wird. Nutze stattdessen die Voreinstellungen im Modul Kontrast-Equalizer für die Entfernung von Unschärfe oder das Modul lokalen Kontrast für allgemeine Schärfe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Session</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/tethering/session/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/tethering/session/</guid>
      <description>Vergib einen Code für die Session, um die Erstellung einer neuen Filmrolle zu ermöglichen.
Eine Session ist eine Folge von Belichtungen aufgenommen im Tethering-Modus, die in einer Filmrolle aufgezeichnet werden. Eine neue Session bedeutet, dass eine neue Filmrolle angelegt wird.
Das Modul Session gibt die Möglichkeit einen Jobcode zu setzen, der dazu verwendet werden kann, eine neue Filmrolle zu erzeugen: Siehe darktable-Voreinstellungen&amp;gt;Importieren&amp;gt;Sitzungsoptionen für zusätzliche Details darüber wie neue Filmrollen mit dem $(JOBCODE) Variablen im Modul Session erzeugt werden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Snapshots</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/snapshots/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/snapshots/</guid>
      <description>Sichere Bearbeitungs-Snapshots und vergleiche diese mit der gegenwärtigen Bearbeitung.
Ein Snapshot ist eine gespeicherte Bitmap des Bildes in der Mitte der Ansicht &amp;ldquo;Dunkelkammer&amp;rdquo;. Snapshots können zu jedem Zeitpunkt des Bearbeitungsprozesses erzeugt werden und später über das Bild gelegt werden. Nebeneinander kann ein Vergleich erfolgen (standardmäßig links der Snapshot, rechts die aktive Bearbeitung) während bestimmte Parameter eines Moduls eingestellt werden. Das kann auch kombiniert werden mit dem Modul Verlauf, um ein Snapshot mit verschiedenen Schritten der Bildentwicklung zu vergleichen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Softproof</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/soft-proof/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/soft-proof/</guid>
      <description>Betrachte dein Bild mit einem ausgewählten Farbprofil gerendert.
Anklicken des Symbol  aktiviert den Softproof-Modus für ein Bild. Dieser zeigt eine Vorschau des Bildes, die mit einem Druckerprofil erzeugt wurde und anzeigt, wie die Farben im Druck aussehen werden. Softproof kann auch mit dem Kurzbefehl Strg+S eingeschaltet werden. Die Nachricht &amp;ldquo;Softproof&amp;rdquo; unten links im Bild zeigt an, dass der Softproof-Modus eingeschaltet ist.
Ein Rechtsklick auf das Icon öffnet einen Dialog mit den folgenden Parametern für die Konfiguration.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spitzlicht Rekonstruktion</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/highlight-reconstruction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/highlight-reconstruction/</guid>
      <description>Dieses Modul versucht, Farbinformationen zu rekonstruieren, die normalerweise wegen unvollständiger Informationen in einigen Kanälen abgeschnitten werden.
Wenn Sie nichts tun, werden Ihre beschnittenen Bereiche oft auf den nicht beschnittenen Kanal getont. Wenn zum Beispiel Ihre grünen und blauen Kanäle beschnitten sind, erscheint Ihr Bild in den beschnittenen Bereichen rot.
Die drei Methoden der Rekonstruktion sind:
 Spitzlichter abschneiden Setzt einfach alle Pixel auf den Weißwert. Damit werden alle abgeschnittenen Lichter effektiv in neutrale Grautöne umgewandelt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stile</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/lighttable/styles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/lighttable/styles/</guid>
      <description>Kreiere Stile mit Namen von angewählten Bildern Verlaufs-stapel und füge Stile angewählten Bilder hinzu.
Stile können entweder innerhalb dieses Bedienungsfeldes oder im Modul Verlaufs-stapel in der Dunkelkammer erarbeitet werden.
Eine Liste aller vorhandenen Stile wird im Modul angezeigt. Ein Suchfeld über der Liste dient für die Suche mit Namen oder Beschreibung. Das Modul erlaubt es auch Stile zu bearbeiten oder zu löschen.
Doppelklick auf den Namen eines Stil wendet diesen auf alle ausgewählten Bilder an.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teiltonung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/split-toning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/split-toning/</guid>
      <description>Teiltonung erzeugt einen zweifarbigen linearen Tonungseffekt, bei dem die Schatten und Spitzlichter durch zwei unterschiedliche Farben repräsentiert werden.
Das Modul Ton-Splitting konvertiert Bilder in Schwarz/Weiß und hat für Farbbilder nur einen limitierten Vorteil. Um das traditionelle Ton-Splitting zu machen, sollten die Inputs in dieses Modul monochrom sein.
🔗Moduleinstellungen  Schatten- und Spitzlichtfarbe Diese Regler dienen dazu, die Farbe des Teiltonung-Effekts einzustellen. Sie können die gewünschte Farbe und Sättigung sowohl für die Schatten als auch für die Spitzlichter wählen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tiefpass</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/lowpass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/lowpass/</guid>
      <description>Ein Tiefpassfilter (z. B. Gaußscher Weichzeichner) mit zusätzlicher Kontrolle des Ergebnisses von Kontrast und Sättigung.  Die primäre Verwendung des Tiefpassfilters erfolgt in Kombination mit einem Mischmodus. Probieren Sie die Voreinstellung mit dem Namen lokale Kontrast-Maske mit einem überlagern Mischmodus aus.
   Beachte: Dieses Modul erzeugt Unschärfe im Farbraum Lab, was unerwünschte Effekte hervorruft, und ist nicht länger empfohlen. Nutze stattdessen das Modul Kontrast Equalizer für das Verwischen oder das Modul Tonwert Equalizer für die dynamische Kompression:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tonemapping (veraltet)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/tone-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/tone-mapping/</guid>
      <description>Beachte, dass dieses Modul seit darktable 3.4 veraltet ist und nicht länger gebraucht werden sollte. Bitte gebrauche stattdessen das Modul Tonwert-Equalizer..
 Dieses Modul komprimiert den Tonwertumfang von HDR-Bildern, sodass sie mit Hilfe des Durand-Algorithmus von 2002.
Der zugrundeliegende Algorithmus verwendet einen bilateralen Filter, um ein Bild in eine grobe Basisschicht und eine Detailschicht zu zerlegen. Der Kontrast der Basisschicht wird komprimiert, während die Detailschicht erhalten bleibt, dann werden beide Schichten neu kombiniert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tonwert Kurve</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/tone-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/tone-curve/</guid>
      <description>Ein klassisches Werkzeug der digitalen Fotografie, um die Tonwerte eines Bildes zu ändern, mittels Kurven.
Dieses Modul ist sehr ähnlich zum Modul RGB Kurve, aber es arbeitet im Lab Farbraum.
Aktiviere die Pipette, um die ausgewählten Farbwerte im angezeigten Histogramm anzuzeigen (Strg+Klick oder Rechtsklick aktiviert den Flächenmodus). Numerische (Lab)-Werte der Ein- und Ausgabe (siehe unten) des ausgewählten Punkts oder der Fläche sind oben links im Graphen zu sehen.
🔗Moduleinstellungen Bitte beachte dazu den Abschnitt die Kurven für zusätzliche Details, wie die Kurve anpassen, inklusive die Einstellmöglichkeiten für Interpolation-Methoden, Skalen für Grafiken und erhalte Farben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tonwert-Equalizer</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/tone-equalizer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/tone-equalizer/</guid>
      <description>Abwedeln und dabei den lokalen Kontrast bewahren.
Wenn es zusammen mit Filmic RGB genutzt wird, dann ersetzt dieses Modul andere Tone Mapping Module wie die Module Basiskurve, Schatten und Spitzlichter, Ton Kurve und Zonen System (veraltet). Das Modul arbeitet im linearen RGB Farbraum und nutzt eine benutzerdefinierte Maske für Anpassungen beim Abwedeln, um den lokalen Kontrast im Bild beizubehalten.
Das folgende Diagramm beschreibt, wie der Ton-Equalizer arbeitet:
    Kreiere eine monochrome geführte Maske, die das Bild in Regionen mit gleicher Helligkeit aufteilt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tote Pixel</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/hot-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/hot-pixels/</guid>
      <description>Dieses Modul ist in der Lage, tote Pixel automatisch zu erkennen und zu eliminieren.
Tote Pixel sind Pixel, bei denen es nicht gelungen ist, die Helligkeit korrekt zu erfassen. Erkannte tote Pixel werden durch einen Durchschnittswert ihrer Nachbarn ersetzt.
🔗Moduleinstellungen  Schwellenwert Die Schwelle der Erkennung, d.h. wie stark der Wert eines Pixels von seinen Nachbarn abweichen muss, um als totes Pixel betrachtet zu werden. Stärke Die Stärke der Verschmelzung von toten Pixeln mit ihrer Umgebung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Velvia</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/velvia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/velvia/</guid>
      <description>Sättige Pixel wieder in einer gewichteten Art, die mehr Gewicht dem schwarz und Weiß und den weniger gesättigten Pixeln gibt.
 Beachte: Dieses Modul verursacht Verschiebungen der Farbtöne und der Helligkeit, die sehr schwierig zu handhaben sind. Nutze stattdessen das Modul Farbbalance RGB für Modifikationen der Farben.
 🔗Moduleinstellungen  Stärke Dieser Regler kontrolliert die Stärke des Effekts. Mittenbetonung Reduziere den Effekt bei Mitteltönen, um unnatürliche Hauttöne zu vermeiden. Der Bias-Schieberegler für die Mitteltöne verringert Mitteltonschutz und verstärkt den Velvia-Effekt insgesamt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verflüssigen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/liquify/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/liquify/</guid>
      <description>Das Modul Verflüssigen bietet eine vielseitige Möglichkeit, Pixel zu bewegen, indem es freie Stilverzerrungen auf Teile des Bildes anwendet. Dafür gibt es drei Werkzeuge: Punkte, Linien und Kurven.
🔗Knoten Jedes Werkzeug zum Verflüssigen basiert auf Knotenpunkten. Ein Punkt besteht aus einem einzelnen Knoten, eine Linie oder eine Kurve, die aus einer Sequenz von verbundenen Knoten besteht, die einen Pfad definieren.
Jede Instanz des Moduls Verflüssigen ist limitiert bei einem Maximum von 100 Knoten &amp;ndash; für mehr Knoten verwende mehrere Instanzen des Verflüssigung-Moduls.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verlauf</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/history-stack/</guid>
      <description>Ansehen und Ändern des Verlaufsstapels des aktuellen Bilds in der Dunkelkammer.
Dieses Modul zeigt jede Änderung des Status (aktivieren/deaktivieren/ändern von Parametern) aller Dunkelkammer-Module, die für das aktuelle Bild geändert wurden. Wähle einen Punkt im Verlauf an, um zu diesem Punkt der Bearbeitung des Bildes zurückkehren. Umschalt+Klick auf ein Element im Verlauf öffnet dieses Modul im rechten Bedienfeld, ohne die aktuelle Bearbeitung zu verändern.
 Vorsicht: Wenn ein Modul im Verlaufsstapel ausgewählt ist und weitere Änderungen am Bild erfolgen, werden alle Bearbeitungen oberhalb der Auswahl verworfen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verlauf</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/lighttable/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/lighttable/history-stack/</guid>
      <description>Den Verlaufsstapel eines oder mehrerer ausgewählter Bilder verändern.
🔗Moduleinstellungen  selektiv kopieren &amp;hellip; Kopiert nur Teile des Verlaufsstapels der ausgewählten Bilder. In einem Dialog werden die zu kopierenden Elemente des Verlaufsstapels ausgewählt. Falls mehrere Bilder ausgewählt wurden, wird der Verlaufsstapel des zuerst gewählten Bildes genommen. Doppelklick auf ein Verlaufselement kopiert nur dieses und beendet anschließend den Dialog. kopieren Kopiert den gesamten Verlaufsstapel eines ausgewählten Bildes. Falls mehrere Bilder ausgewählt wurden, wird der Verlaufsstapel des zuerst gewählten Bildes genommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verlaufsfilter</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/graduated-density/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/graduated-density/</guid>
      <description>Simuliere einen abgestuften Dichte-Filter um die korrekte Belichtung und die Farben in einer progressiven Art zu korrigieren.
Eine Linie wird am Bildschirm angezeigt, mit welcher die Position und die Drehung des Verlaufes mit der Maus eingestellt werden können.
Dieses Modul ist dafür bekannt, dass es unter bestimmten Bedingungen Banding-Artefakte hervorruft; Sie sollten in Betracht ziehen, das Modul dithering zu aktivieren, um die Folgen etwas abzumildern.
🔗Moduleinstellungen  Dichte Stellen Sie die Dichte des Filters in [EV] ein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verschlagwortung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</guid>
      <description>Verwalte Schlagworte (Tags) zu Bildern.
Tags sind eine Art, einem Bild Informationen hinzuzufügen mittels eines Schlagwortverzeichnisses. Du kannst Tags als hierarchischen Baum organisieren, was sich als vorteilhaft erweist, wenn die Anzahl groß wird.
Tags werden physisch gespeichert in den XMP-Dateien, sowie in der Datenbank Library von darktable und können zugefügt werden in exportierten Bildern.
🔗Definitionen Die folgenden Definitionen setzen voraus, dass du einen einzelnen Tag mit Namen &amp;ldquo;places|France|Nord|Lille&amp;rdquo; aufgesetzt hast.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vignettierung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/vignetting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/vignetting/</guid>
      <description>Erzeugt eine Vignettierung (Veränderung der Helligkeit/Sättigung an den Rändern).
Die Vignettierung ist eine Modifizierung der Helligkeit und Sättigung an den Rändern eines Bildes in einer spezifizierten Form. Das Modul verfügt über einen umfangreichen Satz von Parametern, mit denen die Wirkung präzise eingestellt werden kann.
 Beachte: Dieses Modul ist dafür bekannt, dass es unter bestimmten Bedingungen Banding-Artefakte hervorruft; Sie sollten in Betracht ziehen, das Modul Dithering zu aktivieren, um das abzuschwächen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Warnung Beschneidung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/clipping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/darkroom/clipping/</guid>
      <description>Hervorgehobene Teile des Bildes können Leuchtstärke oder Gamut-Beschnitt anzeigen.
Wenn ein Bild an einem Bildschirm dargestellt wird, dann wird normalerweise jedes Pixel als Summe von drei Zahlen dargestellt, die eine Aussage machen über die Intensität der Primärfarben rot, grün und blau im Darstellungs-Farbraum. Weil dieser normalerweise eng verknüpft ist mit der Hardware mit deren physikalischen Grenzen, so gibt es einen Maximalwert für die [R,G,B] Kanäle, der die maximale Intensität für diesen Farbraum repräsentiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wasserzeichen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/watermark/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/watermark/</guid>
      <description>Mit dem Wasserzeichenmodul wird ein vektorbasiertes Überlagerungsbild auf Ihr Bild gerendert. Wasserzeichen sind übliche SVG-Dokumente und können z. B. mit Hilfe von Inkscape erstellt werden.
Sie können auch ein Bitmap-Bild (PNG) verwenden.
Der SVG-Prozessor in darktable ersetzt auch Zeichenketten innerhalb eines SVG-Dokuments. Dies ermöglicht, bildabhängige Informationen (wie Blende, Belichtungszeit und andere Metadaten) in das Wasserzeichen einzubetten.
Benutzerdefinierte Wasserzeichen werden in das Verzeichnis $HOME/.config/darktable/watermarks gestellt. Wenn Sie die Liste der verfügbaren Wasserzeichen aktualisiert haben, klicken Sie auf die Schaltfläche &amp;ldquo;Reload&amp;rdquo; rechts neben dem Dateinamen des Wasserzeichens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weichzeichnen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/soften/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/soften/</guid>
      <description>Dieses Modul ist ein künstlerisches Element, das ein weiches Bild erzeugt, das allgemein als Orton-Effekt bekannt ist.
Michael Orton erzielte seine Ergebnisse auf Diafilm, indem er eine gut belichtete und eine überbelichtete Aufnahme derselben Szene verwendete. Dann nutze er eine Dunkelkammertechnik, bei der das überbelichtete Bild unscharf blieb, und überblendete beide Bilder zu einem finalen Bild.
Dieses Modul ist fast eine Kopie von Ortons analogem Prozess in die digitale Domäne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weichzeichnung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/blurs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/blurs/</guid>
      <description>Simuliert eine physikalisch-korrekte Weichzeichnung in szenenbezogenem RGB-Farbraum.
🔗Typen der Weichzeichnung Drei Typen an Weichzeichnung werden angeboten:
  Objektivunschärfe: Simuliert eine Blende mit einer bestimmbaren Anzahl von Lamellen und Lamellenformen, um eine synthetisches Bokeh zu erzeugen.
  Bewegungsunschärfe: Simuliert den Effekt einer bewegten Kamera entlang eines konfigurierbaren Wegs.
  Gaußsche Unschärfe: Hierbei handelt es sich nicht wirklich um eine optische Unschärfe aber sie kann zum Entrauschen oder für kreative Effekte unter Anwendung von Mischmodi genutzt werden</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weißabgleich</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/white-balance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/white-balance/</guid>
      <description>Stelle den Weißabgleich des Bildes durch Verändern von Temperatur und Farbton, und so einen Koeffizienten für jeden RGB-Kanal definieren, oder von einer Liste mit vordefinierten Weißabgleichs auszuwählen,
Der Standardwert für dieses Modul wird aus den Exifdaten der Kamera gelesen.
Der Weißabgleich ist nicht wirklich gedacht als &amp;ldquo;kreatives&amp;rdquo; Modul &amp;ndash; das primäre Ziel ist es, den Weißabgleich des Bildes technisch so zu korrigieren, dass neutrale Objekte im Bild mit neutralen Farben dargestellt werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Werte</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/levels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/levels/</guid>
      <description>Ein Werkzeug zum Einstellen von schwarzen, weißen und mittelgrauen Punkten.
Das Werte-Werkzeug bietet die zwei Betriebsarten:
 Manuell Im manuellen Modus zeigt das Werte-Werkzeug ein Histogramm des Bildes und drei Balken mit Griffen an. Durch Ziehen der Griffe werden die Töne im Bild verändert. Die Balken steuern die schwarzen, mittleren Grau- und Weißpunkte in absoluten Werten der Bildhelligkeit (der L-Wert von Lab).  Verschiebe den schwarzen und weißen Balken so, dass sie mit dem linken und rechten Rand des Histogramms übereinstimmen, sodass das Ausgabebild den gesamten verfügbaren Tonwertumfang abdeckt, und den Kontrast des Bildes erhöht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wähle</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/lighttable/select/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/lighttable/select/</guid>
      <description>Wähle Bilder im Leuchttisch anhand von einfachen Kriterien.
🔗Moduleinstellungen  Alle auswählen Wähle alle Bilder in der gegenwärtigen Sammlung. Keine auswählen Alle Bilder abwählen. Auswahl invertieren Wähle alle Bilder der gegenwärtigen Sammlung aus, die gegenwärtig nicht ausgewählt sind. Filmrolle auswählen Wähle alle Bilder in der gegenwärtigen Sammlung, die in der gleichen Filmrolle sind, wie die gegenwärtig ausgewählten Bilder. Unbearbeitete Wähle alle bis jetzt noch nicht bearbeiteten Bilder in der gegenwärtigen Sammlung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zeitleiste</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/lighttable/timeline/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/lighttable/timeline/</guid>
      <description>Betrachte deine Bilder in der Zeit/Datum, in der sie fotografiert wurden.
  Im Dateimanager des Leuchttischs kann mit dem Kurzbefehl Strg+F die Zeitleiste im unteren Bedienfeld ein-/ausgeblendet werden.
Innerhalb der Zeitleiste kannst du die vorherigen oder nächsten Daten mit dem Scrollrad der Maus hinein/heraus-zoomen, Ctrl+scroll.
Du kannst die Zeitleiste nutzen, um Bilder eines Datumsbereiches auswählen mit Klick+ziehen der Maus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zensurieren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/censorize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/censorize/</guid>
      <description>Degradiert Teile des Bildes in einer ästhetischen gefälligen Art, um Leute/Objekte zu anonymisieren, oder um Körperteile zu verstecken.
Zensurieren arbeitet in linearen RGB Farbraum, um eine physikalisch korrekte gaußsche Unschärfe und gaußsches Lichter-rauschen einzubringen.
Neben der Anonymisierung kann dieses Modul für deine breite Palette kreativer Verwendungen angewendet werden, z.B.:
  Kombiniere eine einfache Unschärfe mit einem mehrfachen Misch-Modus, um ein realistisches Ausblühen zu erzielen (Orton-Effekt).
  Kombiniere ein simples Verwischen mit einem subtrahierenden Misch-Modus und niedriger Opazität um unscharfe Maske, wie sie gebraucht wird im Modul schärfen, aber in einem RGB Szene-referierten Raum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zonensystem (veraltet)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/zone-system/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/zone-system/</guid>
      <description>Bitte beachte, dass dieses Modul seit darktable 3.4 veraltet ist und für neue Bearbeitungen nicht mehr gebraucht werden sollte. Bitte nutze das Modul Teonwert Equalizer oder mehrere Instanzen des Moduls Belichtung zusammen mit parametrischen Masken, um in eine Zone zu kommen.
 Dieses Modul ist eine weitere Möglichkeit, die Helligkeit Ihres Bildes zu verändern, basierend auf Ansel Adams Zonen System.
Nach dem Konzept von Ansel Adams ist die Helligkeit (basierend auf dem L-Kanal von Lab) in mehrere Zonen unterteilt, die von reinem Schwarz bis zu reinem Weiß reichen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zuschneiden und Drehen (veraltet)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/crop-rotate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/crop-rotate/</guid>
      <description>Beachte, dass dieses Modul seit darktable 3.8 veraltet ist und für neue Entwicklungen nicht länger gebraucht werden sollte. Brauche stattdessen das Modul Zuschneiden um das Bild zuzuschneiden und das Modul Drehen und Perspective für Drehen und Schlüsselpunkt-Korrekturen und das Modul Orientierung um das Bild um die horizontalen/vertikalen Achsen zu drehen.
 In diesem Modul kann das Bild beschnitten, gedreht und die Perspektive korrigiert werden. Es beinhaltet auch viele nützliche Hilfslinien, die beim Benutzen des Werkzeuges unterstützen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Überstrahlung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/bloom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/processing-modules/bloom/</guid>
      <description>Kreiere einen weichen Bloom-Effekt.
Dieses Modul nimmt Highlights auf, verwischt sie und mischt das Resultat dann mit dem Original-Bild
 _Hinweis: Dieses Modul führt Weichzeichnungen im Lab-Farbraum aus und wird nicht mehr empfohlen. Nutze stattdessen eines der Module Tonwert-Equalizer oder Belichtung mit einer parametrischen Maske.
 🔗Moduleinstellungen  Größe Stellt die räumliche Ausdehnung des Bloom-Effekts dar. Schwellenwert Stelle die Schwelle für die Erhöhung der Helligkeit ein. Stärke die Stärke der Überbelichtung.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
