<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Друк on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/print/</link>
    <description>Recent content in Друк on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/print/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/print/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/print/overview/</guid>
      <description>Цей режим дозволяє надрукувати ваші зображення. Оскільки друк є непростим процесом, слід взяти до уваги багато технічних аспектів.
Після вибору зображення в режимі світлого стола ви можете увійти до модуля налаштування друку, щоб налаштувати параметри принтера та розпочати друк.
Цей модуль підтримує профіль ICC принтера, який є швидше обов&amp;rsquo;язковим, якщо ви хочете отримати високоякісний друк, близький до зображення, що відображається на екрані.
Важливо зазначити, що профілі ICC, надані виробниками паперу та/або принтерів, не можуть використовуватися в GNU/Linux, оскільки вони залежать від драйвера принтера.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>розкладка режиму друку</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/print/print-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/print/print-view-layout/</guid>
      <description>У центральній області відображається макет зображення на папері (біла область). Деякі сірі межі можуть відображатися навколо зображення, щоб представляти область для друку (сторінка мінус межі), не заповнену зображенням.
Стрічка знімків під зображенням дозволяє вам вибрати більше зображень.
🔗ліва панель  колекції Фільтрація списку зображень, що показуються на світлому столі. інформація про зображення Показ інформації про зображення  🔗права панель  налаштування друку Налаштування параметрів друку та ініціювання друку.  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
