<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Налаштування on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/</link>
    <description>Recent content in Налаштування on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/overview/</guid>
      <description>darktable поставляється з низкою налаштувань, що настроюються користувачем. Їх можна змінювати в діалоговому вікні налаштувань, до якого можна дістатися, натиснувши значок шестірні справа на верхній панелі. Налаштування розділено на вкладки, кожна з яких детальніше описана в наступних розділах.
При відкритті в режимах світлого стола або темної кімнати за замовчуванням буде завантажена відповідна вкладка, яка дозволить вам змінити налаштування цього режиму.
Будь-які змінені налаштування (тобто ті, що відрізняються від стану за замовчуванням) виділяються маркером біля них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>загальні</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/general/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/general/</guid>
      <description>Контролює загальний вигляд darktable.
 мова інтерфейсу Встановити мову інтерфейсу користувача. Мова операційної системи позначена зірочкою * (потребує перезапуску) тема Встановити тему для інтерфейсу користувача. Окрім будь-яких естетичних міркувань, рекомендованим кольором інтерфейсу для оцінки кольору є середньо-сірий. На візуальне сприйняття впливає яскравість навколишнього середовища, а низька яскравість інтерфейсу користувача викликає всілякі ілюзії. Тому використання темного інтерфейсу для ретушування фотографій може призвести до надмірного ретушування (зловживання контрастом і насиченістю) та до занадто темної фотографії при друку.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>імпорт</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/import/</guid>
      <description>Керуйте шаблонами імен файлів за замовчуванням, що використовуються під час імпортування зображень.
🔗опції сеансу Наступні опції визначають шаблон імен за замовчуванням для використання в опціях &amp;ldquo;копіювати і імпортувати&amp;rdquo; або &amp;ldquo;копіювати й імпортувати з камери&amp;rdquo; в модулі імпорту або під час фотографування в режимі прив&amp;rsquo;язаної зйомки.
Шаблон іменування складається з трьох частин: базової частини, що визначає батьківську папку, частини сеансу, що визначає підкаталог (який є специфічним для окремого сеансу імпорту), та частини імені файлу, що визначає структуру імені файлу для кожного імпортованого зображення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>світлий стіл</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/lighttable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/lighttable/</guid>
      <description>Керуйте функціональністю в режимі та модулях світлого стола.
🔗загальні  приховати вбудовані пресети сервісних модулів Якщо увімкнено, в меню пресетів для сервісних модулів відображатимуться лише задані користувачем пресети &amp;ndash; вбудовані пресети будуть приховані (за замовчуванням вимкнено). використовувати одиничне натискання в модулі колекцій Увімкнути режим &amp;ldquo;одного кліку&amp;rdquo; в модулі колекції, що дозволяє вибирати діапазони (за замовчуванням вимкнено). розгортати одночасно лише один сервісний модуль Керує розгортанням сервісних модулів. Якщо цю опцію ввімкнено, розгортання модуля кліком згортає будь-яку іншу розгорнуту панель.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>темна кімната</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/darkroom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/darkroom/</guid>
      <description>Керування функціональністю в режимі темної кімнати та відповідних модулях.
🔗загальні  що контролює сила натискання стилуса при малюванні масок Керує тим, як зчитування тиску на графічному планшеті впливає на мазки пензля новоствореної намальованої маски. Ви можете контролювати ширину, жорсткість та непрозорість пензля. &amp;ldquo;Абсолютний&amp;rdquo; контроль означає, що показник тиску безпосередньо визначає атрибут зі значенням від 0% до 100%. &amp;ldquo;Відносний&amp;rdquo; означає, що показник тиску регулює атрибут між нулем та заздалегідь визначеним значенням за замовчуванням (за замовчуванням вимкнено).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>обробка</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/processing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/processing/</guid>
      <description>Налаштування параметрів обробки зображення.
🔗обробка зображення  завжди використовувати LittleCMS 2, щоб застосувати вихідний колірний профіль Якщо цей параметр активовано, darktable використовуватиме системну бібліотеку LittleCMS 2 для застосування вихідного колірного профілю замість власних внутрішніх процедур. Це значно повільніше, ніж за замовчуванням, але в деяких випадках може дати точніші результати.  Якщо даний ICC базується на LUT або містить як LUT, так і матрицю, darktable буде використовувати LittleCMS 2 для візуалізації кольорів незалежно від значення цього параметра (за замовчуванням вимкнено).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>безпека</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/security/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/security/</guid>
      <description>Керує тим, чи відображатимуться попереджувальні повідомлення перед виконанням певних дій.
🔗загальні  запитувати перед вилученням зображень з бібліотеки Завжди запитувати перед тим, як видаляти інформацію про зображення з бази даних бібліотеки darktable (за замовчуванням увімкнено). запитувати перед видаленням зображень з диска Завжди запитувати перед видаленням файлу зображення (за замовчуванням увімкнено). запитувати перед видаленням історії змін Завжди запитувати перед тим, як відкинути стек історії змін зображення (за замовчуванням увімкнено). намагатись використовувати сміттєвий кошик при видаленні зображень Замість фізичного видалення зображень з диска, спробувати помістити їх у сміттєвий кошик системи (за замовчуванням увімкнено).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>збереження даних</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/storage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/storage/</guid>
      <description>Наступні опції стосуються бази даних бібліотеки darktable та файлів XMP.
🔗база даних  перевірка на необхідність обслуговування бази даних Вказує, коли darktable має перевіряти фрагментацію бази даних та виконувати технічне обслуговування. Варіанти: &amp;ldquo;ніколи&amp;rdquo;, &amp;ldquo;при запуску&amp;rdquo;, &amp;ldquo;при закритті&amp;rdquo; та &amp;ldquo;в обох випадках&amp;rdquo;. Кожен із них також доступний з додатковою опцією &amp;ldquo;(не запитувати)&amp;rdquo; для автоматичного виконання перевірок без запиту (за замовчуванням &amp;ldquo;при закритті&amp;rdquo;). поріг коефіцієнта фрагментації бази даних Коефіцієнт фрагментації (в процентах), вище якого слід проводити обслуговування бази даних (за умови вибору, зробленого у варіанті вище) (за замовчуванням 25).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>різне</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/miscellaneous/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/miscellaneous/</guid>
      <description>🔗інтерфейс  показувати вбудовані пресети на початку Виберіть спосіб сортування меню пресетів. Якщо цю опцію ввімкнено, спочатку відображаються вбудовані пресети. Якщо опцію вимкнено, спочатку відображаються пресети користувача (за замовчуванням увімкнено). колесо миші прокручує бічну панель модулів Якщо ввімкнено, колесо миші прокручує бічні панелі за замовчуванням, а Ctrl+Alt+колесо прокручує поля введення даних. Якщо вимкнено, ця поведінка є зворотною (за замовчуванням вимкнено) завжди показувати смуги прокрутки панелей Визначає, чи повинні бути смуги прокрутки панелі завжди видимими або активованими лише залежно від вмісту панелі (за замовчуванням увімкнено).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>клавіатурні прискорювачі</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/shortcuts/</guid>
      <description>За допомогою комбінації клавіш на клавіатурі/миші ви можете виконувати майже будь-які дії в darktable. Ви також можете використовувати різні інші пристрої введення, включаючи MIDI-пристрої та ігрові контролери &amp;ndash; дивіться розділ підтримка пристроїв MIDI для отримання детальної інформації. У цьому посібнику вони називаються зовнішніми пристроями або просто пристроями.
🔗визначення прискорювачів Прискорювач &amp;ndash; це комбінація натискань клавіш або кнопок та/або рухів миші чи пристрою, що виконує дію в darktable.
Одна дія може мати кілька прискорювачів, але один прискорювач може бути пов’язаний лише з однією дією в заданому режимі darktable &amp;ndash; ви не можете з’єднати дії разом, окрім як застосувавши пресет або стиль.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>пресети</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/presets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/presets/</guid>
      <description>Це меню забезпечує огляд пресетів, визначених для модулів darktable, і дозволяє вам змінити деякі їх властивості.
Попередньо визначені пресети (ті, які за замовчуванням включені в darktable) відображаються символом блокування (замочок). Їх властивості не можна змінити.
Визначені користувачем пресети можна імпортувати з експортованих файлів .dtpreset, використовуючи кнопку&amp;quot; імпортувати&amp;quot; внизу екрана. Ви можете експортувати всі визначені користувачем пресети в один каталог за допомогою кнопки &amp;ldquo;експортувати&amp;rdquo;.
Видаліть визначений користувачем пресет, вибравши його та натиснувши клавішу Delete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>опції lua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/lua-options/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/lua-options/</guid>
      <description> lua scripts installer don&amp;rsquo;t show again Установіть цей прапорець, щоб приховати інсталятор сценаріїв lua в режимі світлого стола, якщо сценарії lua не встановлені.  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
