<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Karte on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/map/</link>
    <description>Recent content in Karte on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/map/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/map/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/map/overview/</guid>
      <description>Die Ansicht Karte erlaubt es dir zu sehen, wo deine geo-getaggten Bilder aufgenommen wurden, und füge Informationen über den Ort an nicht geo-getaggte Bilder hinzu.
Die Ansicht Karte zeigt eine Weltkarte mit den Bildern in der gegenwärtigen Sammlung, an deren Geo-Lokation geheftet (sofern vorhanden). Das erfordert, dass das Bild mit den Ort-Informationen versehen ist. Einige neuere Kameras und Smartphones, sind bereits mit GPS-Empfängern ausgestattet. Andere Kameras brauchen zusätzliche GPS-Hardware um das zu tun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karten Eingabefelder</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/map/map-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/map/map-view-layout/</guid>
      <description>🔗Linkes Bedienfeld Die Eingabefelder der linken Seite entsprechen denen aus dem Leuchttisch. Von oben nach unten:
 Sammlungen Sortiere die Liste der Bilder, die in der Ansicht Karte gezeigt werden. Kürzlich benutzte Sammlungen Betrachte kürzlich benutzte Bildersammlungen. Bild Informationen Zeige die Bild Informationen an.  🔗Rechtes Bedienfeld In diesem Abschnitt werden die spezifischen Module der Ansicht &amp;ldquo;Karte&amp;rdquo; erläutert. Von oben nach unten:
 Finde die Lokation Suche eine Lokalität auf der Karte.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
