<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Organisation on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/</link>
    <description>Recent content in Organisation on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/overview/</guid>
      <description>Dunkelkammer-Module werden in der rechten Seitenleiste der Dunkelkammeransicht organisiert und angewählt:
  Klicke auf die Symbole oben in dieser Schaltfläche, von links nach rechts,
   Schnellzugriffsgruppe Ein benutzerdefinierbares Bedienfeld, das einen Schnellzugriff auf häufig gebrauchte Bedienelemente aus Modulen erlaubt.   eingeschaltete Module Gruppe der aktuell eingeschalteten Module in der Pixelpipe. Rechtsklick zeigt alle Module der Gruppe aus dem Verlaufsstapel unabhängig davon, ob sie eingeschaltet sind.  module groups Eine oder mehrere Gruppen von Dunkelkammer-Modulen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Modulgruppen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/module-groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/module-groups/</guid>
      <description>Eine Anzahl von vordefinierten Modulgruppen werden mit darktable ausgeliefert und sind als Voreinstellungen auswählbar. Diese sind unten zusammengefasst.
Alle diese Voreinstellungen (mit Ausnahme der Module: veraltet und nur Modulsuche) schließen auch die Schnellzugriffsgruppe ein. Alle außer der Gruppe Module: veraltet beinhalten das Suchfenster.
🔗Module: alle Diese Voreinstellung beinhaltet alle Module, die nach der traditionellen Modul-Gruppen sortiert sind, die vor darktable 3.4, wie folgt:
   Basisbearbeitung Module Das minimale Set von Modulen, die normalerweise nötig sind, um ein präsentables Bild zu rendern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schnellzugriffsgruppe</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/quick-access-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/quick-access-panel/</guid>
      <description>Die Schnellzugriffsgruppe erlaubt den direkten Zugriff auf Widgets aus unterschiedlichen Dunkelkammer-Modulen.
  Du kannst neue Modul-Objekte hinzufügen durch Klicken auf das Icon oben links oder im Fenster Modullayouts verwalten.
Klicke auf das Icon rechts neben dem Modulnamen, um die volle Version dieses Moduls zu öffnen. Klicke auf das Icon links neben dem Modulnamen, um das Modul zu aktivieren/deaktivieren.
Aktuell können nur wenige Widgets zu diesem Bedienfeld hinzugefügt werden, wie Kontrollkästchen, Schieberegler und Einstellfelder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verwalte Modul-Layouts</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/manage-module-layouts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/darkroom/organization/manage-module-layouts/</guid>
      <description>Verwalte das Layout und die Gruppierung von Dunkelkammer-Modulen und der Schnellzugriffsgruppe.
  Auf dieses Verwaltungsfenster kann unter Voreinstellungen bearbeiten &amp;hellip; vom Menü Modulgruppen rechts neben den Modulgruppensymbolen zugegriffen werden (unter dem Histogramm-/Scope-Modul in der Dunkelkammer). Mit Strg+Klick auf das Voreinstellungsmenü wird dieses Fenster direkt geöffnet.
Einstellungen werden automatisch gespeichert, wenn du das Fenster verlässt. Klicke Reset, um jegliche Änderungen dieser Bearbeitungs-Session zurückzusetzen.
🔗Moduleinstellungen 🔗Globale Einstellungen Die folgenden globalen Einstellmöglichkeiten sind oben auf dem Bildschirm zu finden.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
