<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>управління цифровими активами on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/</link>
    <description>Recent content in управління цифровими активами on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>колекції та плівки</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/collections/</guid>
      <description>Колекція &amp;ndash; це набір зображень, що відповідають заданим критеріям відбору.
Найосновнішим видом колекції є &amp;ldquo;плівка&amp;rdquo;, яка містить усі зображення, імпортовані з певної папки на диску. Кожного разу, коли ви імпортуєте зображення з файлової системи, ці зображення організовуються у плівку, ім&amp;rsquo;я якої походить від імені їх батьківської папки.
Ви можете легко створювати інші види колекцій на основі різних атрибутів зображення (дані Exif, ім&amp;rsquo;я файлу, теги тощо) в модулі колекції . Можна логічно поєднати кілька критеріїв, щоб звузити або розширити колекцію.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>мініатюри</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/thumbnails/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/thumbnails/</guid>
      <description>Кожне зображення в поточній колекції представлене мініатюрою в режимі світлого стола та в модулі стрічки знімків. Кеш останніх використаних мініатюр зберігається у файлі на диску та завантажується в пам&amp;rsquo;ять під час запуску. Розмір цього кешу можна регулювати в налаштування &amp;gt; обробка &amp;gt; cpu/gpu/пам&amp;rsquo;ять.
🔗створення мініатюр Мініатюра створюється, коли зображення вперше імпортується в darktable, після того, як зображення було змінено в темній кімнаті, або під час повторного перегляду зображення, мініатюра якого більше не доступна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>рейтинги зірок та кольорові позначки</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/star-color/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/star-color/</guid>
      <description>Оцінки зірками та кольорові позначки допомагають сортувати та класифікувати зображення відповідно до ваших власних критеріїв. Рейтинг зображення та кольорові позначки можуть відображатися на мініатюрах у режимі світлого стола та в модулі стрічки знімків.
🔗рейтинги зірок Ви можете дати зображенню оцінку від нуля до п’яти зірок. Щоразу, коли ви імпортуєте зображення, кожне зображення отримує рейтинг за замовчуванням, який ви можете визначити в модулі імпорт. Ви також можете позначити зображення як &amp;ldquo;відхилене&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>групування зображень</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/grouping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/grouping/</guid>
      <description>Групування зображень допомагає поліпшити структуру та ясність вашої колекції зображень, коли вони відображаються в режимі світлого стола.
Ви можете об’єднати зображення в групу, вибравши їх та натиснувши кнопку &amp;ldquo;згрупувати&amp;rdquo; у модулі дії з вибраними зображеннями, або натиснувши Ctrl+G. Так само ви можете видалити вибрані зображення з групи, натиснувши кнопку &amp;ldquo;розгрупувати&amp;rdquo; або натиснувши Ctrl+Shift+G. Дубльовані зображення автоматично групуються разом. Подібним чином, якщо ви імпортуєте кілька зображень з одного каталогу, що мають одне й те саме базове ім&amp;rsquo;я, але з різними розширеннями (наприклад, IMG_1234.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>метадані та тегування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/metadata-tagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/metadata-tagging/</guid>
      <description>darktable дозволяє зберігати додаткову інформацію про ваші зображення, щоб їх було легше шукати та групувати. Ця інформація зберігається в базі даних darktable та файлах XMP, а також може бути включена до експортованих зображень.
🔗метадані Метадані (наприклад, заголовок, опис) &amp;ndash; це текст у вільному форматі, який зазвичай відрізняється для кожного зображення. Ви можете додавати метадані до зображень у модулі редактор метаданих.
🔗теги Теги зазвичай розподіляються між кількома зображеннями і використовуються для їх категоризації та групування.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
