<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>організація on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/</link>
    <description>Recent content in організація on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/overview/</guid>
      <description>Модулі обробки організовані та доступні за допомогою правої панелі в темній кімнаті:
  Клікніть на значки у верхній частині цієї панелі, щоб відкрити, зліва направо,
   панель швидкого доступу Настроювана панель, що забезпечує швидкий доступ до часто використовуваних елементів управління модулями.   активні модулі Група, що містить модулі, які в даний час активні в конвеєрі. Клікніть правою кнопкою миші, щоб показати всі присутні в стеку історії модулі в межах групи активних модулів, незалежно від того, чи є вони насправді активними.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>групи модулів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/module-groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/module-groups/</guid>
      <description>Ряд заздалегідь визначених груп модулів постачаються з darktable та можуть бути вибрані як пресети. Вони коротко описані нижче.
Усі ці пресети (за винятком модулі: застарілі та лише пошук) також включають панель швидкого доступу. Усі крім групи модулі: застарілі включають рядок пошуку.
🔗модулі: всі Цей пресет містить усі модулі, відсортовані відповідно до традиційного групування модулів, що використовувалось до darktable 3.4, наступним чином:
   базові модулі Мінімальний набір модулів, як правило, необхідний для відтворення презентабельного зображення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>панель швидкого доступу</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/quick-access-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/quick-access-panel/</guid>
      <description>Панель швидкого доступу дозволяє отримувати доступ до віджетів з багатьох модулів обробки в одному місці.
  Ви можете додати нові віджети, клікнувши правою кнопкою миші на значок у верхньому лівому куті або за допомогою екрана керування розкладкою модулів.
Клікніть на значок праворуч від імені модуля, щоб відкрити повну версію цього модуля. Клікніть на значок ліворуч від імені модуля, щоб увімкнути/вимкнути модуль.
Наразі на цю панель можуть бути додані лише деякі віджети (прапорці, повзунки, поля зі списками) &amp;ndash; більш складні віджети, такі як криві, не підтримуються.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>керування розкладкою модулів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/manage-module-layouts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/manage-module-layouts/</guid>
      <description>Керує групуванням модулів обробки та панеллю швидкого доступу.
  До цього екрана можна отримати доступ з меню пресетів поруч із вікном пошуку модуля або значками груп модулів (під модулем гістограм в режимі темної кімнати). Клікніть на цьому меню з утриманням Ctrl, щоб безпосередньо відкрити цей екран.
Налаштування автоматично зберігаються при виході з цього екрана. Клікніть скинути, щоб скасувати будь-які зміни, внесені в поточному сеансі редагування.
🔗елементи керування модулем 🔗глобальні елементи керування Наступні глобальні елементи керування доступні у верхній панелі екрана.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
