<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>darktable on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/</link>
    <description>Recent content in darktable on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/program-invocation/darktable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/program-invocation/darktable/</guid>
      <description>Бінарний файл darktable запускає darktable з його графічним інтерфейсом та повною функціональністю. Це стандартний спосіб використання darktable.
darktable можна викликати з такими параметрами командного рядка:
darktable [-d {all,cache,camctl,camsupport,control,dev, fswatch,input,lighttable,lua,masks,memory,nan, opencl,perf,pwstorage,print,sql,ioporder, imageio,undo,signal}] [&amp;lt;вхідний файл&amp;gt;|&amp;lt;папка зображень&amp;gt;] [--version] [--disable-opencl] [--library &amp;lt;файл бібліотеки&amp;gt;] [--datadir &amp;lt;каталог даних&amp;gt;] [--moduledir &amp;lt;каталог модулів&amp;gt;] [--tmpdir &amp;lt;каталог тимчасових файлів&amp;gt;] [--configdir &amp;lt;каталог конфігурації користувача&amp;gt;] [--cachedir &amp;lt;каталог кешу користувача&amp;gt;] [--localedir &amp;lt;каталог перекладів інтерфейсу програми&amp;gt;] [--luacmd &amp;lt;команда lua&amp;gt;] [--noiseprofiles &amp;lt;файл json профілів шуму&amp;gt;] [--d-signal &amp;lt;сигнал&amp;gt;] [--d-signal-act &amp;lt;all,raise,connect,disconnect,print-trace&amp;gt;] [--enforce-tiling] [--conf &amp;lt;ключ&amp;gt;=&amp;lt;значення&amp;gt;] [-t &amp;lt;кількість потоків openmp&amp;gt;] Усі параметри необов’язкові.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>анатомія модуля обробки</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/pixelpipe/the-anatomy-of-a-module/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/pixelpipe/the-anatomy-of-a-module/</guid>
      <description>Основним елементом обробки зображень у darktable є модуль обробки. Для того, щоб обробити raw зображення, декілька таких модулів діють на вхідне зображення послідовно, кожен виконуючи різну операцію над даними зображення. Для тих, хто знайомий з Adobe Photoshop, концепція модуля обробки в darktable схожа з концепцією коригуючого шару, оскільки обидва роблять поступове коригування зображення, працюючи поверх коригувань, які були раніше.
darktable містить також допоміжні модулі, однак вони не беруть безпосередньої участі в обробці зображень, натомість надаючи графічний інтерфейс, який дозволяє вам керувати своїми зображеннями, позначати їх тегами , експортувати їх тощо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>заголовок модуля</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/module-header/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/module-header/</guid>
      <description>Угорі кожного модуля обробки знаходиться заголовок модуля.
  Клікніть на імені модуля, щоб розгорнути модуль і відобразити параметри, які контролюють його роботу.
За замовчуванням darktable дозволяє одночасно розгортати лише один модуль обробки &amp;ndash; якщо клікнути на заголовок іншого модуля, елементи керування раніше відкритого модуля згортаються. Якщо ви хочете розгорнути більше одного модуля, ви можете розгорнути подальші модулі, натиснувши на заголовок з утриманням Shift, і всі раніше розгорнуті модулі залишаться відкритими.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>обробка монохромних зображень</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/guides-tutorials/monochrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/guides-tutorials/monochrome/</guid>
      <description>Фотографія має довгу історію створення монохромних зображень і багато людей досі насолоджуються цим аспектом фотографії. Хоча є деякі спеціалізовані/модифіковані камери зі справді монохромним датчиком, більшість із них використовують звичайну камеру для захоплення кольорового зображення та перетворення його в монохромне зображення під час пост-обробки.
Існує два основних підходи до цього перетворення:
  Фізичний підхід, де ми намагаємося імітувати, як емульсія фотоплівки на основі срібла реагуватиме на світло, захоплене на місці події.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>вступ</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/introduction/</guid>
      <description>Цей розділ має на меті надати вам уявлення про те, що може робити darktable, і запропонувати наскрізний робочий процес обробки. Новим користувачам слід почати з опрацювання цього вступу та переходити за посиланнями, наданими для отримання додаткової інформації.
Зауважте, що це не вичерпний посібник і багато корисних тем не висвітлюються. Рекомендується прочитати довідкові розділи цього посібника, як тільки ви ознайомитесь з основами.
Додаткову інформацію щодо більшості тем у цьому посібнику також можна знайти в розділі інші ресурси.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>загальна інформація</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/background/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/background/</guid>
      <description>Обробка зображень із високою роздільною здатністю &amp;ndash; це складне завдання, яке вимагає сучасного комп’ютера. Що стосується як пам’яті, так і потужності центрального процесора, отримання найкращих результатів із типового 15, 20 або 25-мегапіксельного зображення може швидко довести ваш комп’ютер до межі можливостей.
Вимоги darktable не є винятком. Всі розрахунки виконуються на 4 х 32-бітних числах із рухомою комою. Це повільніше, ніж “звичайна” 8 або 16-бітна ціла алгебра, але усуває всі проблеми з тональними розривами або втратою інформації.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/masking-and-blending/masks/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/masking-and-blending/masks/overview/</guid>
      <description>Маски дозволяють обмежити ефект модуля таким чином, що він застосовується лише до певних частин зображення.
Маску можна розглядати як зображення у градаціях сірого, де кожен піксель має значення від 0 до 1.0 (або від 0% до 100%). Це значення є значенням непрозорості і використовується для визначення того, наскільки модуль впливає на кожен піксель.
У наступних розділах пояснюється, як створювати маски в darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/masking-and-blending/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/masking-and-blending/overview/</guid>
      <description>Кожен модуль обробки приймає вхідні дані з попереднього модуля в конвеєрі обробки, виконує свою операцію з даними зображення, а потім передає вихідні дані наступному модулю в конвеєрі обробки.
Вихідні дані модуля за бажанням можуть бути оброблені (скомбіновані) з його вхідними даними перед передачею наступному модулю. Цей додатковий етап обробки називається змішування &amp;ndash; вхідні та вихідні дані обробляються за допомогою алгоритмів, що називаються операторами змішування або режимами змішування.
Кожен режим змішування додатково контролюється параметром непрозорість (має значення від 0% до 100%), який визначає, скільки внеску до кінцевого результату дають вхідні та вихідні зображення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/overview/</guid>
      <description>Модулі обробки організовані та доступні за допомогою правої панелі в темній кімнаті:
  Клікніть на значки у верхній частині цієї панелі, щоб відкрити, зліва направо,
   панель швидкого доступу Настроювана панель, що забезпечує швидкий доступ до часто використовуваних елементів управління модулями.   активні модулі Група, що містить модулі, які в даний час активні в конвеєрі. Клікніть правою кнопкою миші, щоб показати всі присутні в стеку історії модулі в межах групи активних модулів, незалежно від того, чи є вони насправді активними.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/overview/</guid>
      <description>Режим темної кімнати &amp;ndash; це місце, де ви обробляєте свої зображення. Центральна панель містить зображення, яке наразі редагується.
🔗масштабування Клік середньою клавішею миші на центральній панелі перемикає між масштабами &amp;ldquo;умістити на екрані&amp;rdquo;, 1:1 та 2:1.
Крім того, ви можете масштабувати між 1:1 та &amp;ldquo;умістити на екрані&amp;rdquo;, прокручуючи мишу. Прокручуйте, утримуючи клавішу Ctrl, щоб збільшити діапазон масштабування від 2:1 до 1:10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/overview/</guid>
      <description>Режим світлого стола дозволяє переглядати колекцію зображень та керувати нею.
Центральна панель містить мініатюри ваших зображень &amp;ndash; спосіб їх відображення залежить від того, в якому режимі ви працюєте.
Поки миша знаходиться над мініатюрою зображення або вибрані зображення, є кілька дій, які ви можете виконати за допомогою клавіатурних прискорювачів:
0 – 5 встановити рейтинг зображення якщо зображення має 1 зірочку і ви натискаєте клавішу 1, зображення стає без оцінки R оцінити зображення як &amp;quot;відхилене&amp;quot; F1 – F5 встановити кольорову позначку Ctrl+C копіювати стек історії змін Ctrl+V вставити скопійований стек історії D відкрити в темній кімнаті для обробки W повноекранний перегляд поточного зображення доки клавіша натиснута Ctrl+W повноекранний перегляд поточного зображення і показ зон у фокусі </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/overview/</guid>
      <description>Сценарії Lua можуть бути використані для визначення дій для darktable, які слід виконувати при активації події. Одним з прикладів може бути виклик зовнішньої програми під час експорту файлу, щоб застосувати додаткові кроки обробки за межами darktable.
Lua &amp;ndash; це незалежний проект, заснований у 1993 році, що забезпечує потужну, швидку, легку та вбудовувану мову сценаріїв. Lua широко використовується багатьма програмами з відкритим кодом, у комерційних програмах та для програмування ігор.
darktable використовує Lua версії 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/map/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/map/overview/</guid>
      <description>Режим мапи дозволяє побачити, де були зроблені ваші зображення, а також додати інформацію про місця до зображень, що не мають геотегів.
Режим мапи показує карту світу із зображеннями у поточній колекції, прикріпленими до їх геокоординат (якщо вони доступні). Для цього потрібно, щоб зображення були позначені інформацією про місцезнаходження. Деякі новіші камери, включаючи смартфони, вже оснащені приймачами GPS. Іншим камерам для цього може знадобитися додаткове обладнання GPS.
Навіть якщо ваша камера не підтримує цю функцію, існує альтернативний метод &amp;ndash; darktable може шукати відповідність дати/часу Exif на ваших зображеннях з окремим файлом відстеження координат GPX, створеним GPS-трекером, який фіксував ваші переміщення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/overview/</guid>
      <description>Модулі в цьому довідковому розділі розбиті на два різні типи:
 модулі обробки Модулі обробки використовуються виключно в темній кімнаті. Кожен модуль виконує операцію обробки зображення перед передачею його результату наступному модулю для подальшої обробки. Разом ця послідовність кроків обробки утворює конвеєр. сервісні модулі Сервісні модулі можуть використовуватися в будь-якому режимі darktable. Вони не беруть безпосередньої участі в обробці пікселів зображення, але виконують інші допоміжні функції (керування метаданими та тегами зображення, редагування історії, зміна порядку модулів у конвеєрі, миттєві знімки та дублікати, експорт зображень тощо).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/overview/</guid>
      <description>darktable поставляється з низкою налаштувань, що настроюються користувачем. Їх можна змінювати в діалоговому вікні налаштувань, до якого можна дістатися, натиснувши значок шестірні справа на верхній панелі. Налаштування розділено на вкладки, кожна з яких детальніше описана в наступних розділах.
При відкритті в режимах світлого стола або темної кімнати за замовчуванням буде завантажена відповідна вкладка, яка дозволить вам змінити налаштування цього режиму.
Будь-які змінені налаштування (тобто ті, що відрізняються від стану за замовчуванням) виділяються маркером біля них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/print/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/print/overview/</guid>
      <description>Цей режим дозволяє надрукувати ваші зображення. Оскільки друк є непростим процесом, слід взяти до уваги багато технічних аспектів.
Після вибору зображення в режимі світлого стола ви можете увійти до модуля налаштування друку, щоб налаштувати параметри принтера та розпочати друк.
Цей модуль підтримує профіль ICC принтера, який є швидше обов&amp;rsquo;язковим, якщо ви хочете отримати високоякісний друк, близький до зображення, що відображається на екрані.
Важливо зазначити, що профілі ICC, надані виробниками паперу та/або принтерів, не можуть використовуватися в GNU/Linux, оскільки вони залежать від драйвера принтера.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/slideshow/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/slideshow/overview/</guid>
      <description>Режим слайд-шоу дозволяє переглянути слайд-шоу вашої поточної колекції з відповідними правилами фільтрації та застосованим порядком сортування.
Щоб дізнатись більше про те, як визначити правила створення колекцій та фільтрації, див. розділ про колекції. Виберіть критерії сортування та порядок сортування зображень на верхній панелі.
У наступному розділі наведено докладнішу інформацію про використання режиму слайд-шоу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/overview/</guid>
      <description>darktable використовує робочий процес з повним управлінням кольором:
  Вхідні специфікації кольорів беруться із вбудованих або наданих користувачем профілів ICC або (у випадку raw файлів) з бібліотеки кольорових матриць, специфічних для камери.
  darktable автоматично зчитує профіль відображення вашого монітора (якщо він правильно налаштований) для точної передачі кольорів на екрані. Налаштування декількох екранів повністю підтримується, доки функціонує така системна служба, як colord, і вона належним чином налаштована для інформування darktable про правильний профіль монітора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/overview/</guid>
      <description>darktable-chart &amp;ndash; це інструмент для отримання значень яскравості та кольору із зображень кольорових карток, таких як мішені IT8.7/1. Його основна мета &amp;ndash; порівняти джерельне зображення (як правило, в основному необроблене raw зображення) із цільовим (як правило, зображення у форматі JPEG, створене в камері) та створити стиль darktable, який може використовувати значення яскравості та кольору джерельного зображення для отримання цільового зображення. Цей стиль використовує модуль тонова крива, модуль _вхідний ICC профіль _ та модуль таблиця пошуку кольорів для цієї мети.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/overview/</guid>
      <description>Режим керування камерою дозволяє робити знімки безпосередньо в darktable із підключеної камери.
Щоб скористатися режимом керування, спочатку потрібно підключити камеру до ПК за допомогою кабелю USB. Ваш комп’ютер може попросити змонтувати або переглянути підключену камеру. Не монтуйте та не переглядайте камеру. Якщо ваша камера монтується або переглядається автоматично, вам потрібно буде &amp;ldquo;розмонтувати/витягти&amp;rdquo; (&amp;ldquo;unmount/eject&amp;rdquo;) камеру, перш ніж darktable зможе отримати до неї доступ. Це розблокує камеру, щоб darktable міг взяти її під свій контроль.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>режими</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/views/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/views/</guid>
      <description>Функціонал darktable розділений на шість окремих режимів:
 світлий стіл Керування зображеннями та колекціями. темна кімната Обробка окремого зображення. мапа Показ зображень з геотегами на мапі та ручне геотегуваня нових зображень. друк Надсилання зображень на принтер. слайд-шоу Відображення зображень у вигляді слайд-шоу, обробляючи їх на ходу. камера Дистанційна зйомка та зберігання зображень, зроблених за допомогою підключеної камери.  Ви можете переключатися між режимами, клікнувши на назві режиму у верхній частині правої панелі (поточний режим виділено) або за допомогою одного з наступних клавіатурних прискорювачів:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>файли xmp</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/sidecar-files/sidecar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/sidecar-files/sidecar/</guid>
      <description>darktable &amp;ndash; це неруйнівний редактор зображень, який відкриває всі зображення в режимі лише для читання. Будь-які дані, створені в darktable (метадані, теги та кроки обробки зображень), зберігаються в окремих файлах .XMP. Ці файли зберігаються поряд із оригінальними файлами raw і дозволяють darktable зберігати інформацію про зображення, а також повну історію редагування, не торкаючись оригінальних raw файлів. Коли ви вперше імпортуєте зображення в darktable, файл XMP автоматично створюється. Генерування файлів XMP можна відключити в налаштування &amp;gt; збереження даних &amp;gt; xmp, але це не рекомендується у звичайному використанні.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>файловий менеджер</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/lighttable-modes/filemanager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/lighttable-modes/filemanager/</guid>
      <description>У режимі за замовчуванням зображення відображаються в сітці з регульованою кількістю зображень на рядок.
🔗елементи керування  масштабування Кількість зображень у кожному рядку можна змінити за допомогою повзунка на нижній панелі або, утримуючи клавішу Ctrl, прокручуванням миші над центральною панеллю. навігація Ви можете переміщатися по зображеннях за допомогою клавіш зі стрілками (←/→/↑/↓) або прокручуючи мишу. Натисніть клавішу Home, щоб прокрутити до початку колекції, клавішу End, щоб прокрутити до кінця, і PageUp/PageDown, щоб прокрутити на сторінку вгору/вниз.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-cli</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/program-invocation/darktable-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/program-invocation/darktable-cli/</guid>
      <description>Виконуваний файл darktable-cli запускає варіант darktable з інтерфейсом командного рядка, який дозволяє експортувати зображення.
Цей варіант не відкриває жодного вікна &amp;ndash; він працює в чисто консольному режимі без запуску графічного інтерфейсу. Цей режим особливо корисний для серверів, що виконують фонові завдання.
darktable-cli можна викликати з такими параметрами командного рядка:
darktable-cli [&amp;lt;вхідний файл чи папка&amp;gt;] [&amp;lt;файл xmp&amp;gt;] &amp;lt;вихідний файл чи папка&amp;gt; [--width &amp;lt;макс. ширина&amp;gt;] [--height &amp;lt;макс. висота&amp;gt;] [--bpp &amp;lt;bpp&amp;gt;] [--hq &amp;lt;0|1|true|false&amp;gt;] [--upscale &amp;lt;0|1|true|false&amp;gt;] [--style &amp;lt;ім&#39;я стилю&amp;gt;] [--style-overwrite] [--apply-custom-presets &amp;lt;0|1|false|true&amp;gt;] [--out-ext &amp;lt;розширення&amp;gt;] [--import &amp;lt;файл чи папка&amp;gt;] [--icc-type &amp;lt;тип&amp;gt;] [--icc-file &amp;lt;файл&amp;gt;] [--icc-intent &amp;lt;метод&amp;gt;] [--verbose] [--help [опція]] [--core &amp;lt;опції darktable&amp;gt;] Користувач повинен вказати ім&amp;rsquo;я вхідного файлу та ім&amp;rsquo;я вихідного файлу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>використання</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/slideshow/usage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/slideshow/usage/</guid>
      <description>Режим слайд-шоу все ще перебуває на початковій стадії розробки з лише базовим набором функцій.
Якщо вам не потрібен режим автоматичного просування, ви можете натомість скористатися липким режимом попереднього перегляду.
 пробіл запуск і зупинка режиму автоматичного просування, який автоматично перемикається до наступних зображень кожні п’ять секунд за замовчуванням. ESC вихід із режиму слайд-шоу і повернення до режиму перегляду. + або збільшення затримки між зображеннями. стрілка вгору - або зменшення затримки між зображеннями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>використання</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/usage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/usage/</guid>
      <description>Інструмент складається з трьох вкладок у верхній частині та рамки для виведення тексту в нижній частині.
  Перша вкладка використовується для визначення джерельного зображення, друга вкладка визначає еталон (ціль), а третя вкладка містить елементи керування для створення результуючого стилю darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>групи модулів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/module-groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/module-groups/</guid>
      <description>Ряд заздалегідь визначених груп модулів постачаються з darktable та можуть бути вибрані як пресети. Вони коротко описані нижче.
Усі ці пресети (за винятком модулі: застарілі та лише пошук) також включають панель швидкого доступу. Усі крім групи модулі: застарілі включають рядок пошуку.
🔗модулі: всі Цей пресет містить усі модулі, відсортовані відповідно до традиційного групування модулів, що використовувалось до darktable 3.4, наступним чином:
   базові модулі Мінімальний набір модулів, як правило, необхідний для відтворення презентабельного зображення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>загальні</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/general/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/general/</guid>
      <description>Контролює загальний вигляд darktable.
 мова інтерфейсу Встановити мову інтерфейсу користувача. Мова операційної системи позначена зірочкою * (потребує перезапуску) тема Встановити тему для інтерфейсу користувача. Окрім будь-яких естетичних міркувань, рекомендованим кольором інтерфейсу для оцінки кольору є середньо-сірий. На візуальне сприйняття впливає яскравість навколишнього середовища, а низька яскравість інтерфейсу користувача викликає всілякі ілюзії. Тому використання темного інтерфейсу для ретушування фотографій може призвести до надмірного ретушування (зловживання контрастом і насиченістю) та до занадто темної фотографії при друку.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>колекції та плівки</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/collections/</guid>
      <description>Колекція &amp;ndash; це набір зображень, що відповідають заданим критеріям відбору.
Найосновнішим видом колекції є &amp;ldquo;плівка&amp;rdquo;, яка містить усі зображення, імпортовані з певної папки на диску. Кожного разу, коли ви імпортуєте зображення з файлової системи, ці зображення організовуються у плівку, ім&amp;rsquo;я якої походить від імені їх батьківської папки.
Ви можете легко створювати інші види колекцій на основі різних атрибутів зображення (дані Exif, ім&amp;rsquo;я файлу, теги тощо) в модулі колекції . Можна логічно поєднати кілька критеріїв, щоб звузити або розширити колекцію.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>конвеєр обробки та порядок модулів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/pixelpipe/the-pixelpipe-and-module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/pixelpipe/the-pixelpipe-and-module-order/</guid>
      <description>Впорядкована послідовність модулів обробки, що працюють над вхідним файлом для створення вихідного зображення, відома як &amp;ldquo;конвеєр обробки&amp;rdquo;.
Порядок конвеєра обробки графічно представлений порядком, в якому модулі представлені в інтерфейсі користувача &amp;ndash; конвеєр починається з raw-зображення внизу списку модулів і застосовує модулі обробки один за одним, накладаючи шар на шар обробки знизу вгору, поки він не досягне верху списку, де виводить повністю оброблене зображення.
 Примітка: Порядок виконання модулів обробки точно відповідає порядку, в якому модулі відображаються в інтерфейсі користувача darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>кілька екземплярів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/multiple-instances/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/multiple-instances/</guid>
      <description>Багато модулів darktable можна застосувати більше ніж один раз в конвеєрі. Кожен екземпляр модуля поводиться незалежно, беручи вхідні дані від модуля перед ним у конвеєрі та передаючи свої результати до наступного модуля.
Як і в базовому екземплярі модуля, усі екземпляри можна переміщати незалежно в конвеєрі, або утримуючи Ctrl+Shift під час перетягування, або вибравши &amp;ldquo;підняти&amp;rdquo; чи &amp;ldquo;опустити&amp;rdquo; у спадному меню дій з екземплярами модуля.
Екземпляри можна перейменувати, клікнувши на імені модуля з утриманням Ctrl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>макет екрана</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/screen-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/screen-layout/</guid>
      <description>Розкладка екрана всіх режимів darktable схожа і складається з центральної області з панелями по краях:
    центральна область : Містить інформацію та функціональні можливості, характерні для поточного режиму.
  ліва панель : Містить модулі, в основному використовувані для надання інформації.
  права панель : Містить модулі, які в основному використовуються для обробки зображень.
  верхній банер : Містить інформацію про поточну версію darktable та дозволяє перемикатися між режимами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>масштабований світлий стіл</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/lighttable-modes/zoomable-lighttable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/lighttable-modes/zoomable-lighttable/</guid>
      <description>Режим масштабованого світлого стола забезпечує альтернативний спосіб навігації великими колекціями зображень, але з деякою подібністю до режиму файлового менеджера (описаний нижче).
🔗елементи керування  масштабувати Прокручуйте колесо миші, щоб збільшити/зменшити світлий стіл (порівняйте з Ctrl+прокрутка в режимі [файлового менеджера](./ filemanager.md)). Масштабування мініатюр не змінює кількість мініатюр на рядок, тому світлий стіл (в розумінні набору рядків мініатюр) може перевищувати видиму область з усіх боків. навігація Утримуйте ліву кнопку миші та перетягуйте, щоб переміщати світлий стіл та переміщатися по колекції.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>намальовані маски</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn/</guid>
      <description>За допомогою функції намальованої маски ви можете створити маску, намалювавши фігури безпосередньо на полотні зображення. Фігури можна використовувати окремо або в поєднанні. Після того, як фігура намальована на зображенні, її можна коригувати, видаляти або використовувати повторно в інших модулях.
Фігури зберігаються в програмі як вектори та відображаються з необхідною роздільною здатністю під час обробки в конвеєрі. Фігури виражаються в системі координат початкового зображення і трансформуються разом з рештою зображення будь-якими активними деформуючими модулями в конвеєрі ([корекція оптики](.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>основні принципи: файли luarc</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/basic-principles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/basic-principles/</guid>
      <description>При запуску darktable автоматично запускає сценарії Lua $DARKTABLE/share/darktable/luarc і $HOME/.config/darktable/luarc (де $DARKTABLE представляє каталог інсталяції darktable, а $HOME представляє ваш домашній каталог).
Це єдиний раз, коли darktable запускатиме сценарії Lua самостійно. Ці сценарії можуть реєструвати зворотні виклики для виконання дій при настанні різних подій. Цей механізм зворотного виклику є основним методом активації дій lua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>пам&#39;ять</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/memory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/memory/</guid>
      <description>Вимоги до пам&amp;rsquo;яті darktable високі. Простий розрахунок дає зрозуміти це. Якщо у вас зображення розміром 20 Мп, то з міркувань точності обробки darktable буде зберігати піксель як 4 х 32-бітову комірку з рухомою комою. Отже, на кожне повне зображення такого розміру буде потрібно близько 300 МБ пам’яті. Оскільки ми хочемо обробити зображення, нам знадобляться принаймні два буфери для кожного модуля &amp;ndash; один для входу та один для виходу. Якщо ми маємо більш складний модуль, його алгоритм може додатково вимагати кілька проміжних буферів того ж розміру.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>профіль дисплея</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/display-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/display-profile/</guid>
      <description>Щоб в darktable кольори на екрані відображались достовірно, потрібно знайти правильний профіль для вашого монітора. Як правило, це вимагає належного калібрування та профілювання монітора, а також для правильного встановлення профілю у вашій системі. darktable запитує xatom вашого дисплея X-сервера, а також системну службу colord (якщо доступна) для отримання правильного профілю. Якщо потрібно, ви можете вибрати конкретний метод у налаштування &amp;gt; різне.
Для вивчення конфігурації вашого профілю ви можете запустити двійковий файл darktable-cmstest (лише для Linux), який друкує корисну інформацію (наприклад, ім&amp;rsquo;я профілю для кожного монітора) і повідомляє, чи правильно налаштована система.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>підтримувані формати файлів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/supported-file-formats/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/supported-file-formats/</guid>
      <description>darktable підтримує величезну кількість форматів файлів різних виробників камер. Крім того, darktable може читати широкий спектр зображень із низьким та високим динамічним діапазоном &amp;ndash; головним чином для обміну даними між darktable та іншим програмним забезпеченням.
Для того, щоб darktable розглядав файл для імпорту, він повинен мати одне з наступних розширень (незалежно від регістру): 3FR, ARI, ARW, BAY, BMQ, CAP, CINE, CR2, CR3, CRW, CS1, DC2, DCR, DNG, GPR, ERF, FFF, EXR, IA, IIQ, JPEG, JPG, K25, KC2, KDC, MDC, MEF, MOS, MRW, NEF, NRW, ORF, PEF, PFM, PNG, PXN, QTK, RAF, RAW, RDC, RW1, RW2, SR2, SRF, SRW, STI, TIF, TIFF, X3F</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>режими змішування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/masking-and-blending/blend-modes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/masking-and-blending/blend-modes/</guid>
      <description>Режими змішування визначають, як вхід і вихід модуля поєднуються (змішуються) разом перед тим, як остаточний результат модуля передається наступному модулю в конвеєрі обробки.
Класичні режими змішування, розроблені для RGB на основі відображення (обмеження 0-100%), неявно визначають точку опори на рівні 50% (сірий) або 100% (білий) в своїх алгоритмах, залежно від режиму змішування. Оскільки обробка на основі сцен не підпадає під ці обмеження, ця точка опори повинна бути чітко визначена користувачем під час виконання операцій змішування в кольоровому просторі &amp;ldquo;RGB (сцена)&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>розкладка режиму друку</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/print/print-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/print/print-view-layout/</guid>
      <description>У центральній області відображається макет зображення на папері (біла область). Деякі сірі межі можуть відображатися навколо зображення, щоб представляти область для друку (сторінка мінус межі), не заповнену зображенням.
Стрічка знімків під зображенням дозволяє вам вибрати більше зображень.
🔗ліва панель  колекції Фільтрація списку зображень, що показуються на світлому столі. інформація про зображення Показ інформації про зображення  🔗права панель  налаштування друку Налаштування параметрів друку та ініціювання друку.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>розкладка режиму камери</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/tethering-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/tethering-view-layout/</guid>
      <description>🔗ліва панель  інформація про зображення Відображення інформації про зображення.  🔗права панель Зверху вниз:
 гістограми Графічне представлення рівнів світла та кольорів поточного зображення. За бажанням цей модуль можна перемістити на ліву панель (див. налаштування &amp;gt; різне &amp;gt; положення модуля гістограм). сеанс Налаштування сеансу. live view Налаштування &amp;ldquo;live view&amp;rdquo; (перегляду в режимі реального часу). налаштування камери Налаштування камери. редактор метаданих Редагування метаданих для вибраних зображень. теги Позначити вибрані зображення тегами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>розкладка режиму мапи</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/map/map-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/map/map-view-layout/</guid>
      <description>🔗ліва панель Ці модулі ідентичні модулям режиму світлого стола. Зверху вниз:
 колекції Фільтрувати список зображень, що відображаються в режимі мапи. недавно використані колекції Перегляд недавно використаних колекцій зображень. інформація про зображення Відображення інформації про зображення.  🔗права панель Тут ви знайдете модулі, специфічні для режиму мапи. Зверху вниз:
 пошук на мапі Пошук місця на мапі. місця Керування ієрархічним списком тегів розташування та відповідних регіонів на мапі. налаштування мапи Виберіть постачальника мап і налаштуйте різні параметри відображення мапи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>розкладка режиму світлого стола</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/lighttable-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/lighttable-view-layout/</guid>
      <description>🔗ліва панель Зверху вниз:
 імпорт Імпорт зображень із файлової системи або підключеної камери. колекції Фільтрування зображень, що відображаються на центральній панелі світлого стола &amp;ndash; також використовується для управління зображеннями, що відображаються на стрічці знімків та шкалі часу. недавно використані колекції Перегляд недавно використаних колекцій зображень. інформація про зображення Відображення інформації про зображення. lua scripts installer (факультативний модуль) Встановити сценарії lua.  🔗права панель Зверху вниз:
 вибрати Вибрати зображення на світлому столі, використовуючи прості критерії.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>розкладка режиму темної кімнати</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/darkroom-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/darkroom-view-layout/</guid>
      <description>🔗ліва панель Зверху вниз:
 навігація Переміщення в центральної панелі та її масштабування. миттєві знімки Робіть та переглядайте миттєві знімки певного стану редагування для порівняння з поточним редагуванням. менеджер дублікатів Перегляд дублікатів і керування ними. піпетка кольору Вибір та відображення інформації про колір, взятий з частин зображення. теги Керування тегами. інформація про зображення Відображення інформації про поточне зображення. менеджер масок Перегляд та редагування намальованих фігур. експортувати Експорт вибраних зображень до локальних файлів або зовнішніх сервісів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>як працює opencl</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/how-opencl-works/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/how-opencl-works/</guid>
      <description>Як ви можете собі уявити, апаратна архітектура графічних процесорів може суттєво відрізнятися. Існують різні виробники, і навіть різні покоління графічних процесорів від одного виробника можуть бути не порівнянними. У той же час виробники графічних процесорів зазвичай не розголошують всіх подробиць про апаратну частину своєї продукції для громадськості. Одним із наслідків цього є необхідність використовувати пропрієтарні драйвери під Linux, якщо ви хочете повною мірою скористатися своєю графічною картою.
На щастя, галузевий консорціум, очолюваний The Khronos Group, розробив відкритий стандартизований інтерфейс під назвою OpenCL, що дозволяє використовувати графічний процесор як пристрій цифрової обробки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>імпорт і огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/import-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/import-review/</guid>
      <description>Перш ніж ви зможете щось робити в darktable, ви повинні спочатку додати деякі файли зображень до бібліотеки за допомогою модуля імпорт у режимі світлого стола. Це створить записи для ваших зображень у базі даних бібліотеки darktable, щоб програма могла відстежувати внесені вами зміни. Існує три способи імпортування зображень, кожен з яких доступний за допомогою кнопок в модулі імпорту:
 додати до бібліотеки Ця опція додає зображення до бібліотеки без копіювання чи переміщення &amp;ndash; ваші оригінальні файли залишаться у своєму поточному розташуванні та не будуть змінені.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>імпортування файлів xmp, створених іншими програмами</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/sidecar-files/sidecar-import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/sidecar-files/sidecar-import/</guid>
      <description>Під час імпортування зображення darktable автоматично перевіряє, чи супроводжується воно XMP файлом. Окрім пошуку файлів з іменами &amp;lt;ім&#39;я&amp;gt;.&amp;lt;розширення&amp;gt;.xmp та &amp;lt;ім&#39;я&amp;gt;_nn.&amp;lt;розширення&amp;gt;.xmp (формати імен файлів XMP у darktable), darktable також перевіряє наявність файлу у формі &amp;lt;ім&#39;я&amp;gt;.xmp (формат іменування файлів XMP в Lighroom). Файли з форматом імен Lightroom будуть прочитані за допомогою darktable, але дані не будуть в них записуватись. Після імпортування зображення darktable генерує додатковий файл XMP, використовуючи власну конвенцію про іменування.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-generate-cache</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/program-invocation/darktable-generate-cache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/program-invocation/darktable-generate-cache/</guid>
      <description>Двійковий файл `darktable-generate-cache &amp;lsquo;оновлює кеш мініатюр darktable. Запустіть цю програму, щоб генерувати всі відсутні мініатюри у фоновому режимі, коли комп’ютер не працює.
darktable-generate-cache можна викликати з такими параметрами командного рядка:
darktable-generate-cache [-h, --help] [--version] [--min-mip &amp;lt;0-8&amp;gt;] [-m, --max-mip &amp;lt;0-8&amp;gt;] [--min-imgid &amp;lt;N&amp;gt;] [--max-imgid &amp;lt;N&amp;gt;] [--core &amp;lt;darktable options&amp;gt;] Усі параметри необов’язкові. Якщо запустити без параметрів, darktable-generate-cache використовує розумні значення за замовчуванням.
 -h, --help Відобразити інформацію про використання та завершитись. --version Відобразити інформацію про авторські права та версію та завершитись.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>активація opencl у darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/activate-opencl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/activate-opencl/</guid>
      <description>Використання OpenCL у darktable вимагає, щоб ваш ПК був оснащений відповідною графічною картою та містив необхідні бібліотеки. Більшість сучасних відеокарт від NVIDIA та AMD мають повну підтримку OpenCL. Зазвичай компілятор OpenCL постачається як частина пропрієтарного графічного драйвера і використовується як динамічна бібліотека під назвою libOpenCL.so. Ця бібліотека повинна знаходитися в папці, де її може знайти динамічний лінкер системи.
Коли darktable запускається, він спершу спробує знайти та завантажити libOpenCL.so, а після успіху перевірити, чи доступна відеокарта підтримується OpenCL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>вибракування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/lighttable-modes/culling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/lighttable-modes/culling/</guid>
      <description>Режим вибракування дозволяє відображати зображення поруч один з одним для зручного порівняння.
🔗елементи керування  масштабування У режимі вибракування можна збільшити зображення (до 100%), утримуючи Ctrl при прокручуванні коліщатка миші. Панорамування в збільшених зображеннях виконується кліком+перетягуванням. За замовчуванням масштабування та панорамування синхронізуються між усіма видимими зображеннями. Якщо ви хочете збільшити або панорамувати лише певне зображення, додайте модифікатор Shift до вищезазначених дій. навігація Прокручуйте колекцію за допомогою коліщатка миші або клавіш зі стрілками (←/→).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>джерельне зображення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/source-image/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/source-image/</guid>
      <description>На вкладці “source image” (“джерельне зображення”) ви встановлюєте джерельне зображення, яке вимагає двох елементів. Перший елемент &amp;ndash; це вхідний файл у форматі Lab Portable Float Map (розширення .pfm). Джерельний файл представляє в основному немодифіковані дані, як їх бачить камера. Інформація про те, як сфотографувати кольорову довідкову картку та створити вихідний файл .pfm, описана нижче. Другим елементом є файл картки, який містить формальний опис макета кольорової картки (розширення .cht). Файли карток зазвичай постачаються з кольоровою карткою або їх можна завантажити з Інтернету.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>локальні копії</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/sidecar-files/local-copies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/sidecar-files/local-copies/</guid>
      <description>Багато користувачів мають величезні колекції зображень, що зберігаються на додаткових жорстких дисках у настільному комп&amp;rsquo;ютері або на зовнішньому носії інформації (RAID NAS, зовнішні жорсткі диски тощо).
Загальною вимогою є можливість обробити ряд зображень під час подорожі за допомогою ноутбука, а потім згодом синхронізувати їх назад до початкового носія інформації. Однак копіювання зображень вручну з основного сховища на ноутбук і назад є громіздким і схильним до помилок процесом. Функція “локальних копій” darktable була розроблена для безпосередньої підтримки цих випадків використання.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>метод візуалізації</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/rendering-method/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/rendering-method/</guid>
      <description>darktable може відображати кольори або за допомогою власних внутрішніх алгоритмів, або за допомогою зовнішньої бібліотеки LittleCMS2. Внутрішній метод darktable на порядок швидший, ніж зовнішній. Зовнішня опція дає вам можливість вибору методу візуалізації і може запропонувати дещо вищу точність у деяких випадках.
Ви можете змінити метод за замовчуванням у налаштування &amp;gt; обробка&amp;gt; завжди використовувати LittleCMS 2, щоб застосувати вихідний колірний профіль
 Примітка: Якщо даний ICC базується на LUT або містить і LUT і матрицю, darktable використовуватиме LittleCMS2 для візуалізації кольорів незалежно від значення параметра конфігурації.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>мініатюри</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/thumbnails/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/thumbnails/</guid>
      <description>Кожне зображення в поточній колекції представлене мініатюрою в режимі світлого стола та в модулі стрічки знімків. Кеш останніх використаних мініатюр зберігається у файлі на диску та завантажується в пам&amp;rsquo;ять під час запуску. Розмір цього кешу можна регулювати в налаштування &amp;gt; обробка &amp;gt; cpu/gpu/пам&amp;rsquo;ять.
🔗створення мініатюр Мініатюра створюється, коли зображення вперше імпортується в darktable, після того, як зображення було змінено в темній кімнаті, або під час повторного перегляду зображення, мініатюра якого більше не доступна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>обробка</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/process/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/process/</guid>
      <description>Цей розділ призначений для того, щоб ознайомити вас з обробкою зображень в темній кімнаті за допомогою робочого процесу на основі сцен. Рекомендуємо дотримуватись наведених нижче вказівок до кінця розділу обробка зображень у 3 модулях, а потім вибрати інші області для вивчення того як і коли вам потрібно використовувати відповідні прийоми у своїх зображеннях.
🔗починаємо 🔗зробіть добре експонований знімок Хороші методи обробки зображень починаються з камери &amp;ndash; добре експоноване зображення (без переекспонованих світлих або сильно стиснутих темних тонів) завжди зробить постобробку набагато простішою.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>панель швидкого доступу</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/quick-access-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/quick-access-panel/</guid>
      <description>Панель швидкого доступу дозволяє отримувати доступ до віджетів з багатьох модулів обробки в одному місці.
  Ви можете додати нові віджети, клікнувши правою кнопкою миші на значок у верхньому лівому куті або за допомогою екрана керування розкладкою модулів.
Клікніть на значок праворуч від імені модуля, щоб відкрити повну версію цього модуля. Клікніть на значок ліворуч від імені модуля, щоб увімкнути/вимкнути модуль.
Наразі на цю панель можуть бути додані лише деякі віджети (прапорці, повзунки, поля зі списками) &amp;ndash; більш складні віджети, такі як криві, не підтримуються.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>параметричні маски</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/masking-and-blending/masks/parametric/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/masking-and-blending/masks/parametric/</guid>
      <description>Функція параметричної маски пропонує чітко вибірковий контроль за тим, як маскуються окремі пікселі. Це робиться шляхом автоматичного генерування проміжної маски змішування з визначених користувачем параметрів. Ці параметри являють собою кольорові координати, а не геометричні координати, що використовуються у намальованих масках.
Для кожного каналу даних модуля (наприклад, Lab, RGB) та кількох віртуальних каналів даних (наприклад, відтінок, насиченість) ви можете побудувати поканальну функцію непрозорості. Залежно від значення кожного пікселя для заданого каналу даних, ця функція обчислює коефіцієнт змішування від 0 до 1 (100%) для цього пікселя.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>пресети</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/presets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/presets/</guid>
      <description>Пресети дозволяють зберігати загальновживані налаштування модуля для подальшого використання. Деякі модулі вже мають заздалегідь визначені (внутрішні) пресети, і ви також можете визначити власні. Як внутрішні, так і визначені користувачем пресети можна показати, натиснувши меню пресети в [заголовку модуля](./ module-header.md).
Більшість функцій, описаних тут, стосуються лише модулів обробки. Однак пресети також можна використовувати з деякими допоміжними модулями. При використанні з допоміжними модулями функція автоматичного застосування або автоматичного показу пресетів на основі даних Exif зображення недоступна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>приклади</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/examples/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/examples/</guid>
      <description>У наступних розділах показані два типових варіанти використання для режиму керування камерою.
🔗студійне налаштування з екраном Це досить поширений випадок використання. У вас налаштована студія та об’єкт, камера підключена до комп’ютера, а режим керування камерою активний в darktable. Ви працюєте з камерою та робите фотографії. Коли завгодно, ви можете переглядати зображення безпосередньо на моніторі комп’ютера, замість використання дисплея камери.
Цей робочий процес є ефективним і результативним, оскільки ви можете негайно переглянути свої знімки, а не чекати, поки після зйомки всі підуть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>простий приклад lua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/a-simple-example/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/a-simple-example/</guid>
      <description>Почнемо з простого прикладу, який надрукує якийсь код на консолі. Створіть файл з назвою luarc у каталозі конфігурації darktable (зазвичай $HOME/.config/darktable/) і додайте до нього такий рядок:
print(&amp;quot;Hello World !&amp;quot;) Запустіть darktable і ви побачите на консолі надруковану фразу &amp;ldquo;Hello World !&amp;rdquo;. Нічого вигадливого, але це початок.
На даний момент у сценарії немає нічого специфічного для darktable. Ми просто використовуємо стандартну функцію друку Lua для друку рядка. Це приємно і все таке, але ми можемо зробити і краще.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>скасувати/повторити</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/undo-redo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/undo-redo/</guid>
      <description>Більшість змін, внесених на світлому столі, реєструються і можуть бути повернуті до попереднього стану. Сюди входять зміни кольорових позначок, рейтинги, геолокалізація, теги, метадані, орієнтація, копіювання/вставлення історії змін, створення дублікатів зображень або застосування стилю. Зверніть увагу, що можливість скасування/повторення дій необмежена за кількістю кроків в режимі світлого стола, але вона скидається кожного разу, коли ви перемикаєтесь в інший режим.
Натисніть Ctrl+Z, щоб скасувати останню модифікацію і Ctrl+Y, щоб відновити останню скасовану модифікацію (якщо така є).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>стек історії змін</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/pixelpipe/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/pixelpipe/history-stack/</guid>
      <description>Стек історії зберігає всю історію редагування для даного зображення в тому порядку, в якому були застосовані ці редагування. Він зберігається в базі даних бібліотеки darktable та у файлі XMP зображення та залишається між сеансами редагування.
Щоразу, коли модуль обробки вмикається, вимикається, переміщується або в нього вносяться зміни, новий запис додається у верхню частину стеку історії.
Стек історії можна переглядати та змінювати в модулі історія в темній кімнаті.
 Примітка: Стек історії відображає не порядок, у якому модулі виконуються, а порядок, у якому вони були змінені.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>стрічка знімків</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/filmstrip/</guid>
      <description>Стрічка знімків, коли її увімкнено, відображається внизу екрана (за винятком режиму світлого стола, де вона замінюється на шкалу часу) та показує зображення з поточної колекції. Ви можете переміщатися по стрічці знімків, прокручуючи колесо миші.
Стрічка знімків дозволяє взаємодіяти із зображеннями, коли ви не перебуваєте в режимі світлого стола. Наприклад, під час обробки зображення в режимі темної кімнати ви можете перейти до іншого зображення, клікнувши на його мініатюрі в стрічці знімків. Ви також можете оцінювати зображення та класифікувати їх за кольором, як ви це робите в режимі світлого стола, а також копіювати та вставляти стек історії за допомогою клавіатурних прискорювачів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>імпорт</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/import/</guid>
      <description>Керуйте шаблонами імен файлів за замовчуванням, що використовуються під час імпортування зображень.
🔗опції сеансу Наступні опції визначають шаблон імен за замовчуванням для використання в опціях &amp;ldquo;копіювати і імпортувати&amp;rdquo; або &amp;ldquo;копіювати й імпортувати з камери&amp;rdquo; в модулі імпорту або під час фотографування в режимі прив&amp;rsquo;язаної зйомки.
Шаблон іменування складається з трьох частин: базової частини, що визначає батьківську папку, частини сеансу, що визначає підкаталог (який є специфічним для окремого сеансу імпорту), та частини імені файлу, що визначає структуру імені файлу для кожного імпортованого зображення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-chart</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/program-invocation/darktable-chart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/program-invocation/darktable-chart/</guid>
      <description>Бінарний файл darktable-chart &amp;ndash; це спеціальна утиліта для створення стилів з пар зображень, таких як RAW+JPEG з обробкою в камері. Детально про його використання можна дізнатись у розділі використання darktable-chart.
darktable-chart може або запускати графічний інтерфейс або використовуватись як програма командного рядка.
darktable-chart [--help] [&amp;lt;вхідний файл Lab pfm&amp;gt;] [&amp;lt;файл cht&amp;gt;] [&amp;lt;контрольний файл cgats/it8 або Lab pfm&amp;gt;] Усі параметри необов’язкові, однак, якщо ви хочете вказати друге ім’я файлу, вам також потрібно вказати перше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>верхня панель</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/top-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/top-panel/</guid>
      <description>Верхня панель є загальною для всіх режимів darktable та забезпечує доступ до ряду загальних функцій.
  🔗З лівого боку  бачити Вибрати, які зображення переглядати на світловому столі / в стрічці знімків, виходячи із рейтингу зірок та статусу відхилення. сортування Виберіть властивість, за якою сортувати зображення.   порядок сортування Переключити порядок сортування (за зростанням / за спаданням).  🔗З правого боку    групування Розгорнути або згорнути згруповані зображення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>вирішення проблем</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/troubleshooting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/troubleshooting/</guid>
      <description>За допомогою цього посібника з усунення несправностей можна перевірити, чи можна використовувати вашу камеру в режимі керування. Це робиться за допомогою того самого інструменту (gphoto2), який darktable використовує для взаємодії з камерою.
Перш ніж почати, спочатку потрібно знайти ім&amp;rsquo;я порту камери. Зазвичай порту &amp;ldquo;usb:&amp;rdquo; достатньо, тому він і використовується в наступному посібнику.
🔗ваша камера виявлена? Наступна команда підтвердить, що ваша камера підключена до комп’ютера та виявлена gphoto2.
env LANG=C gphoto2 --auto-detect 🔗перевірити можливості драйвера камери Виконайте наступну команду та переконайтесь, що здатність &amp;ldquo;capture choices&amp;rdquo; підтримує &amp;ldquo;Image&amp;rdquo;, а підтримка конфігурації &amp;ndash; &amp;ldquo;yes&amp;rdquo; &amp;ndash; darktable перевірить ці дві здатності, щоб вирішити, чи показувати кнопку &amp;ldquo;дистанційна зйомка&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>друк зображень із міткою</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/printing-labeled-images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/printing-labeled-images/</guid>
      <description>Перший приклад показав нам самі основи lua і дозволив перевірити, чи все працює належним чином. А тепер давайте зробимо щось дещо складніше. Спробуємо надрукувати список зображень, до яких прикріплена &amp;ldquo;червона&amp;rdquo; позначка. Але перш за все, що таке зображення?
local darktable = require &amp;quot;darktable&amp;quot; local debug = require &amp;quot;darktable.debug&amp;quot; print(darktable.debug.dump(darktable.database[1])) Запуск наведеного вище коду дасть багато результату на виході. Ми розглянемо це за мить, але спочатку розглянемо сам код.
Ми знаємо про require darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>експорт</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/export/</guid>
      <description>darktable є неруйнівним редактором, що означає, що всі зміни записуються в базу даних бібліотеки (з резервною копією, що зберігається у файлі XMP), а оригінальний файл зображення залишається недоторканим. Тому вам потрібно експортувати оброблені зображення, щоб записати ваші редагування у вихідний файл, який можна розповсюдити за межами darktable.
  Виберіть сценарій експорту.
Модуль експорту пропонує багато опцій, але, безумовно, найпоширенішим використанням є &amp;ldquo;збереження обробленого raw зображення у форматі JPEG&amp;rdquo;. Ви можете експортувати поточне відредаговане зображення безпосередньо з режиму темної кімнати або вибрати одне або кілька зображень із режиму світлого стола та експортувати їх усі одночасно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>елементи керування модулем</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/module-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/module-controls/</guid>
      <description>У цьому розділі описано, як взаємодіяти з елементами керування модулем обробки.
🔗повзунки Повзунки пропонують п’ять різних методів взаємодії, залежно від рівня контролю, який вам потрібен.
 простий клік Клікніть де завгодно в області повзунка, щоб встановити значення. Ви також можете клікнути та перетягнути, щоб змінити його. Вам не потрібно націлюватись на трикутник або навіть лінію - ви можете клікнути де завгодно по всій висоті повзунка, включаючи мітку. колесо миші Наведіть курсор миші на повзунок, а потім за допомогою колеса миші відрегулюйте значення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>керування розкладкою модулів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/manage-module-layouts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/organization/manage-module-layouts/</guid>
      <description>Керує групуванням модулів обробки та панеллю швидкого доступу.
  До цього екрана можна отримати доступ з меню пресетів поруч із вікном пошуку модуля або значками груп модулів (під модулем гістограм в режимі темної кімнати). Клікніть на цьому меню з утриманням Ctrl, щоб безпосередньо відкрити цей екран.
Налаштування автоматично зберігаються при виході з цього екрана. Клікніть скинути, щоб скасувати будь-які зміни, внесені в поточному сеансі редагування.
🔗елементи керування модулем 🔗глобальні елементи керування Наступні глобальні елементи керування доступні у верхній панелі екрана.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>контрольні значення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/reference-values/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/reference-values/</guid>
      <description>Вкладка “reference values” (“контрольні значення”) визначає цільові значення, до яких джерельне зображення повинно бути змінено отриманим стилем. Ви можете надати контрольні значення у вигляді виміряних даних вашої кольорової картки (режим “cie/it8 file”), або ви можете надати фотографічне зображення (режим “color chart image” (“кольорова картка”)) приблизно так само, як описано вище . Це друге зображення також має подаватися у форматі Lab Portable Float Map (PFM). Немає необхідності вказувати файл картки ще раз, оскільки для &amp;ldquo;darktable-chart&amp;rdquo; потрібен той самий, що визначений під &amp;ldquo;джерельним зображенням&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>метод візуалізації</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/rendering-intent/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/rendering-intent/</guid>
      <description>Якщо візуалізацію за допомогою LittleCMS2 активовано (див. метод візуалізації), ви можете визначити, як обробляти кольори, що не входять в охоплення, при перетворенні між колірними просторами. Поле вибору в модулях експортувати, вихідний ICC профіль та екранна кольоропроба дають вам можливість вибору з наступних методів візуалізації:
 перцепційний Найкраще підходить для фотографій, оскільки зберігає відносне розташування кольорів. Зазвичай це найкращий вибір. відносний колориметричний Кольори поза охопленням перетворюються на кольори з однаковою яскравістю, але різною насиченістю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>налаштування opencl</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/setting-up/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/setting-up/</guid>
      <description>Величезна різноманітність систем та помітні відмінності між постачальниками OpenCL та версіями драйверів унеможливлює повний огляд того, як налаштувати OpenCL. Ми можемо навести лише приклад, у цьому випадку для драйвера NVIDIA версії 331.89 на Ubuntu 14.04. Ми сподіваємось, що це послужить базовим введенням і допоможе вам вирішити будь-які проблеми, що стосуються вашого налаштування.
Принцип потоку функцій OpenCL такий:
darktable &amp;gt; libOpenCL.so &amp;gt; libnvidia-opencl.so.1 &amp;gt; модуль/модулі драйвера ядра &amp;gt; GPU
  darktable динамічно завантажує libOpenCL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>повний попередній перегляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/lighttable-modes/full-preview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/lighttable-modes/full-preview/</guid>
      <description>У будь-якому з режимів світлого стола ви можете відобразити повністю збільшений попередній перегляд зображення, яке зараз знаходиться під вказівником миші, натискаючи та утримуючи кнопку W. Це корисно для більш детального огляду зображення під час оцінки та вибору зображень.
Натискання та утримання Ctrl+W повністю збільшує зображення, а також визначає будь-які області різкості зображення, які можуть вказувати на фокус зображення. Для роботи цього інструменту вхідне зображення має містити вбудовану мініатюру JPEG, що має місце для більшості raw файлів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>поєднання намальованих та параметричних масок</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn-and-parametric/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn-and-parametric/</guid>
      <description>Намальовані та параметричні маски можуть використовуватися в поєднанні для формування єдиної маски, яка може бути застосована до модуля.
Є два основні елементи, які контролюють, як поєднуються окремі маски: параметр полярність кожної окремої маски (визначається кнопками плюс або мінус) та параметр у списковому полі &amp;ldquo;поєднувати маски&amp;rdquo;.
Поле &amp;ldquo;поєднувати маски&amp;rdquo; містить наступні опції, що визначають спосіб поєднання намальованих та параметричних масок:
 ексклюзивно Прямий метод комбінування масок, ексклюзивний режим перемножує окремі значення пікселів від кожної з масок компонентів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>рейтинги зірок та кольорові позначки</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/star-color/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/star-color/</guid>
      <description>Оцінки зірками та кольорові позначки допомагають сортувати та класифікувати зображення відповідно до ваших власних критеріїв. Рейтинг зображення та кольорові позначки можуть відображатися на мініатюрах у режимі світлого стола та в модулі стрічки знімків.
🔗рейтинги зірок Ви можете дати зображенню оцінку від нуля до п’яти зірок. Щоразу, коли ви імпортуєте зображення, кожне зображення отримує рейтинг за замовчуванням, який ви можете визначити в модулі імпорт. Ви також можете позначити зображення як &amp;ldquo;відхилене&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>світлий стіл</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/lighttable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/lighttable/</guid>
      <description>Керуйте функціональністю в режимі та модулях світлого стола.
🔗загальні  приховати вбудовані пресети сервісних модулів Якщо увімкнено, в меню пресетів для сервісних модулів відображатимуться лише задані користувачем пресети &amp;ndash; вбудовані пресети будуть приховані (за замовчуванням вимкнено). використовувати одиничне натискання в модулі колекцій Увімкнути режим &amp;ldquo;одного кліку&amp;rdquo; в модулі колекції, що дозволяє вибирати діапазони (за замовчуванням вимкнено). розгортати одночасно лише один сервісний модуль Керує розгортанням сервісних модулів. Якщо цю опцію ввімкнено, розгортання модуля кліком згортає будь-яку іншу розгорнуту панель.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>скасування і повторення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/pixelpipe/undo-redo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/pixelpipe/undo-redo/</guid>
      <description>Поки ви редагуєте своє зображення, darktable записує всі зміни, які ви вносите в це зображення. Це означає, що можна скасувати та повторити зміни, щоб відновити попередній стан редагування. Зверніть увагу, що можливість скасування/повторення не обмежена кількістю кроків під час редагування зображення, але скидається кожен раз, коли темна кімната перемикається на нове зображення.
Натисніть Ctrl+Z, щоб скасувати останню модифікацію і Ctrl+Y, щоб відновити останню скасовану модифікацію (якщо така є).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-cltest</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/program-invocation/darktable-cltest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/program-invocation/darktable-cltest/</guid>
      <description>Бінарний файл darktable-cltest перевіряє, чи є у вашій системі придатне середовище OpenCL, яке darktable може використовувати. Він видає деякі результати налагодження, еквівалентні виклику darktable -d opencl, а потім завершує роботу.
darktable-cltest викликається без параметрів командного рядка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>групування зображень</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/grouping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/grouping/</guid>
      <description>Групування зображень допомагає поліпшити структуру та ясність вашої колекції зображень, коли вони відображаються в режимі світлого стола.
Ви можете об’єднати зображення в групу, вибравши їх та натиснувши кнопку &amp;ldquo;згрупувати&amp;rdquo; у модулі дії з вибраними зображеннями, або натиснувши Ctrl+G. Так само ви можете видалити вибрані зображення з групи, натиснувши кнопку &amp;ldquo;розгрупувати&amp;rdquo; або натиснувши Ctrl+Shift+G. Дубльовані зображення автоматично групуються разом. Подібним чином, якщо ви імпортуєте кілька зображень з одного каталогу, що мають одне й те саме базове ім&amp;rsquo;я, але з різними розширеннями (наприклад, IMG_1234.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>додавання простого прискорювача</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/simple-shortcut/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/simple-shortcut/</guid>
      <description>Поки що всі наші сценарії робили щось під час запуску. Це має обмежену користь і не дозволяє нам реагувати на реальні дії користувача. Щоб зробити більш просунуті речі, нам потрібно зареєструвати функцію, яка буде викликана при настанні певної події. Найпоширеніша подія, на яку слід реагувати, &amp;ndash; це клавіатурний прискорювач.
darktable = require &amp;quot;darktable&amp;quot; local function hello_shortcut(event, shortcut) darktable.print(&amp;quot;Hello, I just received &#39;&amp;quot;..event.. &amp;quot;&#39; with parameter &#39;&amp;quot;..shortcut..&amp;quot;&#39;&amp;quot;) end darktable.register_event(&amp;quot;shortcut&amp;quot;,hello_shortcut, &amp;quot;A shortcut that prints its parameters&amp;quot;) Тепер запустіть darktable, перейдіть до &amp;ldquo;налаштування &amp;gt; клавіатурні прискорювачі &amp;gt; lua &amp;gt; A shortcut that prints its parameters&amp;rdquo;, призначте прискорювач і спробуйте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>клавіатурні прискорювачі</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</guid>
      <description>Значною частиною функціональних можливостей darktable можна керувати за допомогою клавіатурних прискорювачів, які можна налаштувати за допомогою налаштування &amp;gt; клавіатурні прискорювачі.
Натисніть клавішу H (H &amp;ndash; від Help) у будь-якому режимі darktable, щоб відобразити список усіх прискорювачів, які застосовуються до поточного режиму.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>колірні простори darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/color-spaces/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/color-spaces/</guid>
      <description>Вхідні зображення &amp;ndash; це файли RGB (наприклад, JPEG або TIFF) або raw дані з камери. Обидва типи зберігають візуальну інформацію як комбінацію основних кольорів (наприклад, червоного, зеленого та синього), які разом описують випромінювання світла, яке слід відтворити дисплеєм.
Наступне зображення ілюструє цю концепцію.
  У лівій частині зображення зображено кольорове світло, яке нам потрібно зобразити цифровим способом. Ми можемо використовувати три ідеальні кольорові фільтри, щоб розкласти це світло на три первинні кольори світла з різною інтенсивністю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>криві</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/curves/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/curves/</guid>
      <description>Модулі базова крива, тонова крива та крива rgb використовують криві для управління тонами на зображенні. Ці модулі мають деякі загальні риси, що вимагають окремого обговорення.
  🔗вузли У своєму стані за замовчуванням криві є прямими лініями, що визначаються двома опорними вузлами у верхньому правому та нижньому лівому кутах графіка. Ви можете перемістити вузли, щоб змінити криву або створити нові вузли, клікнувши на кривій. Клік з утриманням Ctrl створює новий вузол у x-розташуванні вказівника миші та відповідному y-розташуванні поточної кривої &amp;ndash; це додає вузол без ризику випадкової модифікації кривої.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>можливі проблеми та рішення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/problems-solutions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/problems-solutions/</guid>
      <description>darktable автоматично виявляє помилки часу виконання OpenCL. Виявивши помилку, darktable переробить все на центральному процесорі. Хоча це буде сповільнювати обробку, це не повинно впливати на кінцевий результат.
Можуть бути різні причини того, чому OpenCL може зазнати невдачі на етапі ініціалізації. OpenCL залежить від вимог до обладнання та від наявності певних драйверів та бібліотек. На додаток, все це повинно відповідати виробнику, моделі та номеру редакції. Якщо щось не підходить (наприклад, ваш графічний драйвер &amp;ndash; завантажений як модуль ядра &amp;ndash; не відповідає версії вашого libOpenCL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>обробка</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/process/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/process/</guid>
      <description>Якщо всі необхідні налаштування на вкладках &amp;ldquo;source image&amp;rdquo; (&amp;ldquo;джерельне зображення&amp;rdquo;) та &amp;ldquo;reference values&amp;rdquo; (&amp;ldquo;контрольні значення&amp;rdquo;) готові, ви можете перейти до вкладки &amp;ldquo;process&amp;rdquo; (&amp;ldquo;обробка&amp;rdquo;).
  По-перше, вам потрібно сказати darktable-chart, які зі зразків представляють сіру смугу. На скріншоті, показаному вище, сіра смуга розташована в нижній частині таблиці кольорів, позначена як &amp;ldquo;GS00&amp;hellip;GS23&amp;rdquo;.
Вхід &amp;ldquo;number of final patches&amp;rdquo; (&amp;ldquo;кількість кінцевих зразків&amp;rdquo;) визначає, скільки редагованих кольорових зразків використовуватиме отриманий стиль у межах модуля таблиця пошуку кольорів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>темна кімната</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/darkroom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/darkroom/</guid>
      <description>Керування функціональністю в режимі темної кімнати та відповідних модулях.
🔗загальні  що контролює сила натискання стилуса при малюванні масок Керує тим, як зчитування тиску на графічному планшеті впливає на мазки пензля новоствореної намальованої маски. Ви можете контролювати ширину, жорсткість та непрозорість пензля. &amp;ldquo;Абсолютний&amp;rdquo; контроль означає, що показник тиску безпосередньо визначає атрибут зі значенням від 0% до 100%. &amp;ldquo;Відносний&amp;rdquo; означає, що показник тиску регулює атрибут між нулем та заздалегідь визначеним значенням за замовчуванням (за замовчуванням вимкнено).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>уточнення маски та додаткові елементи керування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/masking-and-blending/masks/refinement-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/masking-and-blending/masks/refinement-controls/</guid>
      <description>Коли параметрична або намальована маска активна, показано кілька додаткових повзунків, які дозволяють масці бути далі уточненою.
 поріг деталей Цей елемент керування дозволяє змінити прозорість маски залежно від кількості деталей на зображенні. Використовуйте цей повзунок, щоб вибрати або ділянки з великою кількістю деталей (позитивні значення), або гладкі ділянки, в яких немає деталей (негативні значення). За замовчуванням (нуль) по суті пропускає уточнення деталей. Це переважно корисно для застосування ефектів різкості та розмиття, які ігнорують нефокусовані (боке) регіони, або для збільшення різкості лише розмитих частин, запобігаючи надмірному підвищення різкості регіонів у фокусі.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>вейвлети</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/wavelets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/wavelets/</guid>
      <description>Вейвлети використовуються для розділення (або декомпозиції) зображення на кілька різних шарів, кожен з яких містить різний рівень деталізації. Після декомпозиції зображення таким чином, модуль може обмежити його обробку одним або декількома з цих шарів деталізації, а потім знову з&amp;rsquo;єднати шари в кінці, щоб сформувати його вихідні дані. Це дозволяє нам хірургічно точно визначити, на які деталі зображення ми хочемо впливати при роботі з модулем.
Деякі операції, які darktable може виконати таким чином:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>застарілі модулі</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/deprecated/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/deprecated/</guid>
      <description>Команда darktable регулярно переглядає старі модулі та оновлює їхню реалізацію, якщо виявлено проблеми, або оновлені алгоритми дають можливість покращити модулі. У більшості випадків ми намагаємося оновити існуючі модулі новими функціями, але іноді це стає проблематичним, часто через накладні витрати на підтримку кількох версій модуля. За таких обставин створюється новий модуль заміни, а старий модуль стає застарілим.
Припинення підтримки модуля відбувається за досить стандартною процедурою: у випуску, який оголошує модуль застарілим, цей модуль більше не можна знайти пошуком або додавати до власних груп модулів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-cmstest</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/program-invocation/darktable-cmstest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/program-invocation/darktable-cmstest/</guid>
      <description>Бінарний файл darktable-cmstest (лише для Linux) досліджує, чи правильно налаштована підсистема керування кольором вашого комп&amp;rsquo;ютера, та відображає деяку корисну інформацію про встановлені профілі монітора.
darktable-cmstest викликається без параметрів командного рядка.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>експортування зображень за допомогою lua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/exporting-images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/exporting-images/</guid>
      <description>Дотепер ми навчилися використовувати lua для адаптації darktable до нашого конкретного робочого процесу. Давайте зараз розглянемо, як за допомогою lua легко експортувати зображення в онлайн-сервіс. Якщо ви можете завантажити зображення в цей сервіс через командний рядок, ви можете використовувати lua для інтеграції цього в інтерфейс користувача darktable.
У цьому наступному прикладі ми будемо використовувати lua для експорту через scp. У інтерфейсі користувача darktable з’явиться новий тип сховища, який експортуватиме зображення до віддаленої цілі за допомогою механізму копіювання в ssh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>змінні</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/variables/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/variables/</guid>
      <description>darktable підтримує заміщення змінних у ряді модулів та налаштуваннях. Наприклад:
  Визначення імен файлів у модулі експорту
  Відображення інформації про зображення в темній кімнаті в рядку з інформацією про зображення
  Відображення інформації про зображення в накладках та підказках в режимі світлого стола (див. налаштування &amp;gt; світлий стіл)
  Розміщення тексту на зображенні в модулі обробки водяний знак
  🔗доступні змінні Доступні такі змінні, хоча не всі вони можуть бути застосовні в кожному контексті:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>метадані та тегування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/metadata-tagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/digital-asset-management/metadata-tagging/</guid>
      <description>darktable дозволяє зберігати додаткову інформацію про ваші зображення, щоб їх було легше шукати та групувати. Ця інформація зберігається в базі даних darktable та файлах XMP, а також може бути включена до експортованих зображень.
🔗метадані Метадані (наприклад, заголовок, опис) &amp;ndash; це текст у вільному форматі, який зазвичай відрізняється для кожного зображення. Ви можете додавати метадані до зображень у модулі редактор метаданих.
🔗теги Теги зазвичай розподіляються між кількома зображеннями і використовуються для їх категоризації та групування.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>необмежені кольори</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/unbounded-colors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/unbounded-colors/</guid>
      <description>Екрани та більшість форматів файлів зображень можуть кодувати лише інтенсивність RGB, обмежену певним діапазоном. Наприклад, зображення, закодовані у 8 бітів, можуть містити лише значення від 0 до 255, зображення на 10 бітів від 0 до 1023 і так далі&amp;hellip; Графічні стандарти постулюють, що максимум цього діапазону, незалежно від його фактичного значення, завжди буде представляти максимальну яскравість, яку здатний надати дисплей, як правило, від 100 до 160 кд/м² (або ніт) залежно від фактичного стандарту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>пристрої amd/ati</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/amd-ati/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/amd-ati/</guid>
      <description>Тоді як пристрої NVIDIA та більшість сучасних пристроїв AMD/ATI часто працюють &amp;ldquo;з коробки&amp;rdquo;, ще багато чого треба зробити для старіших графічних карт AMD/ATI, а саме до серії HD7xxx. Це починається з того, що ці пристрої повідомлятимуть darktable лише про частину своєї загальної пам&amp;rsquo;яті графічного процесора. Для пристрою об&amp;rsquo;ємом 1ГБ це зазвичай становить лише 512МБ, значення, яке darktable в стандартній конфігурації відкине як недостатнє. Як наслідок, пристрій не використовуватиметься.
В Інтернеті ви можете знайти підказку щодо встановлення змінної середовища GPU_MAX_HEAP_SIZE у 100, якщо це станеться.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>растрові маски</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/masking-and-blending/masks/raster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/masking-and-blending/masks/raster/</guid>
      <description>Як було описано в попередніх розділах, кінцевим результатом маски модуля (комбінований ефект будь-яких намальованих та параметричних масок) є растрове зображення у градаціях сірого, що представляє ступінь, до якого ефект модуля повинен застосовуватися до кожного пікселя. Це растрове зображення зберігається внутрішньо для активних модулів і може бути згодом повторно використано іншими модулями в конвеєрі обробки.
Як і у випадку з будь-якою маскою, якщо значення непрозорості для пікселя в растровій масці дорівнює нулю, вхід модуля проходить через модуль без змін.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>створення вхідних зображень для darktable-chart</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/making-input-images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/making-input-images/</guid>
      <description>Для початку вам потрібна фотографія вашої кольорової еталонної картки у форматі RAW+JPEG. Пояснення подробиць того, як зробити цю фотографію, виходить за рамки цього посібника, але в двох словах вам потрібно зробити знімок у сонячний день близько полудня з джерелом світла (сонцем), яке світить під кутом на карту. Вам потрібно уникати будь-яких відблисків на зображенні. Нейтральний білий колір в сірому рядку (G00) повинен мати значення L, вказане в описі вашої картки. Часто це L=92 і воно вимагає переекспонування знімка приблизно на 1/3 EV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>purge_non_existing_images.sh</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/program-invocation/purge_non_existing_images_sh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/program-invocation/purge_non_existing_images_sh/</guid>
      <description>Знаходить і видаляє записи з бази даних бібліотеки, що посилаються на зображення, яких більше немає у файловій системі. Перед запуском потрібно закрити darktable.
Цей сценарій можна викликати з такими параметрами командного рядка:
purge_non_existing_images.sh [-c|--configdir &amp;lt;шлях&amp;gt;] [-l|--library &amp;lt;шлях&amp;gt;] [-p|--purge] Запустіть сценарій без опцій для виконання &amp;ldquo;сухого запуску&amp;rdquo;, який формує звіт про відсутні файли без внесення жодних змін до бази даних.
Доступні такі опції:
 -c|--configdir &amp;lt;шлях&amp;gt; Вказує шлях до каталогу конфігурації darktable, який буде використовуватися сценарієм.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>можливі кольорові артефакти</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/color-artifacts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/color-artifacts/</guid>
      <description>Є деякі рідкісні ситуації, які все одно можуть призвести до проблемних результатів, якщо користувач не вживає певних дій. Деякі модулі в колірному просторі Lab, наприклад рівні та [монохром](../../module-reference/processing-modules/monochrome .md), покладаються на той факт, що канали L несуть всю інформацію про яскравість, при цьому канали a та b відображають тільки кольоровість і відтінок. Необмежені кольори з від’ємними значеннями L особливо проблематичні для цих модулів і можуть призвести до артефактів чорних пікселів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>обробка</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/processing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/processing/</guid>
      <description>Налаштування параметрів обробки зображення.
🔗обробка зображення  завжди використовувати LittleCMS 2, щоб застосувати вихідний колірний профіль Якщо цей параметр активовано, darktable використовуватиме системну бібліотеку LittleCMS 2 для застосування вихідного колірного профілю замість власних внутрішніх процедур. Це значно повільніше, ніж за замовчуванням, але в деяких випадках може дати точніші результати.  Якщо даний ICC базується на LUT або містить як LUT, так і матрицю, darktable буде використовувати LittleCMS 2 для візуалізації кольорів незалежно від значення цього параметра (за замовчуванням вимкнено).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>оптимізація продуктивності</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/performance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/performance/</guid>
      <description>У файлі $HOME/.config/darktable/darktablerc є ряд параметрів конфігурації, які можуть допомогти покращити продуктивність OpenCL вашої системи. Продуктивність у цьому контексті здебільшого означає затримку darktable під час інтерактивної роботи (тобто скільки часу потрібно для повторної обробки конвеєра). Для комфортного робочого процесу важливо зберігати низьку затримку.
Для того, щоб отримати інформацію профілювання, вам потрібно запустити darktable з терміналу з командним рядком darktable -d opencl -d perf.
Після кожної повторної обробки конвеєра &amp;ndash; спричиненої зміною параметрів модуля, масштабуванням, панорамуванням тощо &amp;ndash; ви побачите загальний час витрачений в конвеєрі та час, проведений у кожному з ядер OpenCL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>побудова елементів інтерфейсу користувача</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/building-ui-elements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/building-ui-elements/</guid>
      <description>Наш попередній приклад був трохи обмеженим. Зокрема, використання налаштувань для шляху експорту було не дуже гарним рішенням. Ми можемо зробити це краще, додавши елементи до інтерфейсу користувача у діалоговому вікні експорту.
Елементи інтерфейсу створюються за допомогою функції darktable_new_widget. Ця функція приймає тип віджета як параметр і повертає новий об&amp;rsquo;єкт, відповідний цьому віджету. Потім ви можете встановити різні поля у цьому віджеті, щоб встановити його параметри. Потім ви використовуватимете цей об’єкт як параметр для різних функцій, які додадуть його до інтерфейсу darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>порядок модулів за замовчуванням</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/module-order/</guid>
      <description>У наступних розділах описується порядок модулів за замовчуванням у новому робочому процесі на основі сцен, і в застарілому робочому процесі на основі відображення. Зверніть увагу, що в наступних розділах порядок модулів рухається зверху (вхідний файл) донизу (вихідне зображення).
🔗порядок модулів у робочому процесі на основі сцен Впорядкування модулів за замовчуванням при використанні нового робочого процесу на основі сцен, є таким:
  точки чорного і білого в raw
  інверсія (застарілий)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>безпека</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/security/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/security/</guid>
      <description>Керує тим, чи відображатимуться попереджувальні повідомлення перед виконанням певних дій.
🔗загальні  запитувати перед вилученням зображень з бібліотеки Завжди запитувати перед тим, як видаляти інформацію про зображення з бази даних бібліотеки darktable (за замовчуванням увімкнено). запитувати перед видаленням зображень з диска Завжди запитувати перед видаленням файлу зображення (за замовчуванням увімкнено). запитувати перед видаленням історії змін Завжди запитувати перед тим, як відкинути стек історії змін зображення (за замовчуванням увімкнено). намагатись використовувати сміттєвий кошик при видаленні зображень Замість фізичного видалення зображень з диска, спробувати помістити їх у сміттєвий кошик системи (за замовчуванням увімкнено).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>виміри кольору darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/color-dimensions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/color-dimensions/</guid>
      <description>Цей розділ визначає перцепційні властивості кольору як в концептуальному, так і в кількісному плані, щоб охарактеризувати та кількісно визначити творчі та коригуючі корективи, внесені в колір в darktable.
🔗визначення Такі властивості кольору, як &amp;ldquo;насиченість&amp;rdquo;, &amp;ldquo;яскравість&amp;rdquo; або &amp;ldquo;світлість&amp;rdquo;, стали загальновживаними, але в основному використовуються неправильно і часто використовуються для позначення різних речей. У кольорознавстві кожен із цих термінів має точне значення.
Є дві схеми, в яких властивості кольору можна аналізувати та описувати:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>колірний конвеєр darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-pipeline/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-pipeline/</guid>
      <description>Більшість програм обробки зображень походять з 1990-х років та/або успадковують робочий процес 1990-х. Ці програми обробляли зображення, закодовані 8-бітовими беззнаковими цілими числами, оскільки це було більш ефективно в обсязі пам’яті та обчислень. Однак через використання цілочисельного формату (що означає появу помилок округлення) їм довелося застосувати &amp;ldquo;гамму&amp;rdquo; (по суті, передавальну функцію із застосуванням степеню 1/2.2 або 1/2.4 для кодування значень RGB) та збільшувати бітову глибину в затемнених ділянках, щоб зменшити там помилки округлення (люди дуже чутливі до деталей в затемнених ділянках).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>обмін сценаріями</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/sharing-scripts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/sharing-scripts/</guid>
      <description>Наразі весь наш код lua був у luarc. Це хороший спосіб розробити свій сценарій, але не дуже практичний для розповсюдження. Нам потрібно зробити це належним модулем lua. Для цього ми зберігаємо код в окремому файлі (в даному випадку scp-storage.lua):
--[[ SCP STORAGE a simple storage to export images via scp AUTHOR Jérémy Rosen (jeremy.rosen@enst-bretagne.fr) INSTALLATION * copy this file in $CONFIGDIR/lua/ where CONFIGDIR is your darktable configuration directory * add the following line in the file $CONFIGDIR/luarc require &amp;quot;scp-storage&amp;quot; USAGE * select &amp;quot;Export via SCP&amp;quot; in the storage selection menu * set the target directory * export your images LICENSE GPLv2 ]] darktable = require &amp;quot;darktable&amp;quot; darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>профіль планування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/scheduling-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/scheduling-profile/</guid>
      <description>darktable може використовувати центральний процесор і один або кілька графічних процесорів, що підтримують OpenCL. Залежно від відносної продуктивності цих пристроїв, користувачі можуть вибирати серед певних профілів планування для оптимізації продуктивності. Це досягається встановленням параметра конфігурації налаштування &amp;gt; обробка &amp;gt; cpu/gpu/пам&amp;rsquo;ять &amp;gt; профіль планування OpenCL, який пропонує наступний вибір:
 за замовчуванням Якщо виявлено графічний процесор, що підтримує OpenCL, darktable використовує його для обробки зображення в центральній панелі, поки вікно навігації обробляється на центральному процесорі паралельно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>підтримка пристроїв MIDI</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/midi-device-support/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/midi-device-support/</guid>
      <description>Система зіставлення прискорювачів була найбільш ретельно протестована за допомогою Behringer X-Touch Mini й містить користувальницький код для роботи з особливими функціями цього пристрою. Усі інші пристрої розглядаються як &amp;ldquo;загальні midi&amp;rdquo; і можуть працювати або не працювати (добре) або щоразу потребувати ручного налаштування. Конфігураційний фреймворк (можливо, в lua) для підтримки додаткових функцій пристрою є у списку справ.
🔗Behringer X-touch Mini Пристрій має бути в стандартному режимі (не MC). Шари A і B певною мірою підтримуються, проте, оскільки пристрій не надсилає сповіщення при перемиканні між шарами, а також оскільки оновлення &amp;ldquo;прихованих&amp;rdquo; роторів та індикаторів (як під кнопками, так і візерунком, що використовується навколо роторів) ігноруються, все буде повністю оновлено лише після того, як ви натиснете або повернете щось у &amp;ldquo;новому&amp;rdquo; шарі.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>виклик lua з dbus</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/calling-from-dbus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/calling-from-dbus/</guid>
      <description>Можна надіслати команду lua на darktable через його інтерфейс DBus. Метод org.darktable.service.Remote.Lua приймає один параметр рядка, який інтерпретується як команда lua. Команда буде виконана в поточному контексті lua і повинна повернути або нічого, або рядок. Результат буде передано назад як результат методу DBus.
Якщо виклик Lua призводить до помилки, виклик методу DBus поверне помилку org.darktable.Error.LuaError із повідомленням про помилку lua як повідомлення, прикріплене до помилки DBus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>внесок у dtdocs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/contributing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/contributing/</guid>
      <description>На цій сторінці визначено посібник зі стилю для dtdocs та інформацію про те, як зробити свій внесок у проект.
Він включений в посібник користувача, щоб ви могли бачити, як відображається сторінка, а також як вона пишеться. Перейдіть на GitHub, щоб побачити джерело для цієї сторінки.
Структура та зміст посібника були ретельно обмірковані на основі таких критеріїв:
 Посібник повинен бути вичерпним &amp;ndash; він повинен описувати всю функціональність, доступну в darktable Він повинен мати узгоджену та логічну структуру, і кожен елемент функціональності повинен мати своє логічне місце в цій структурі Він повинен бути настільки довгим, наскільки це потрібно, але настільки коротким, наскільки це можливо &amp;ndash; стислість обов’язкова Він повинен бути об’єктивним Функціональність слід пояснити один раз і лише один раз (за винятком вказівок щодо базового робочого процесу в розділі огляду) Зображення слід включати лише там, де це необхідно для поліпшення розуміння ключових принципів, і вони не повинні містити текст, хіба що цього не уникнути  Нас, як правило, не цікавить:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>кілька пристроїв</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/multiple-devices/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/multiple-devices/</guid>
      <description>Планування роботи пристроїв OpenCL можна оптимізувати в більшості систем, використовуючи налаштування “профіль планування OpenCL”. Однак, якщо ваша система оснащена декількома графічними процесорами, можливо, ви захочете встановити відносний пріоритет пристроїв вручну. Для цього вам потрібно вибрати профіль планування “за замовчуванням” та змінити вподобання в параметрі конфігурації “opencl_device_priority”.
Важливо розуміти, як darktable використовує пристрої OpenCL. Кожна послідовність обробки зображення &amp;ndash; для перетворення вхідних даних у кінцевий вихід за допомогою стека історії &amp;ndash; виконується в конвеєрі.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>opencl все ще не працює в мене</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/still-doesnt-work/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/opencl/still-doesnt-work/</guid>
      <description>Як вже згадувалося, системи OpenCL мають величезну різноманітність установок: різні виробники та моделі графічних процесорів, різний обсяг пам&amp;rsquo;яті графічного процесора, різні драйвери, різні дистрибутиви тощо&amp;hellip;
Багато потенційних проблем виникають лише за дуже конкретних комбінацій цих факторів. Оскільки розробники darktable мають доступ лише до невеликої частини цих варіацій, будь ласка, знайте, що ми, можливо, не зможемо вирішити вашу конкретну проблему. Ми мало що можемо зробити, якщо ми не можемо відтворити вашу проблему.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>використання darktable зі сценарію lua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/darktable-from-lua/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/darktable-from-lua/</guid>
      <description>Попередження: ця функція дуже експериментальна. Відомо, що кілька елементів ще не працюють у бібліотечному режимі. Настійно рекомендується ретельне тестування.
Інтерфейс lua дозволяє використовувати darktable з будь-якого сценарію lua. Це завантажить darktable як бібліотеку та надасть вам більшість API lua (darktable налаштовано без відображення інтерфейсу, тому функції, що стосуються інтерфейсу користувача, недоступні).
Наприклад, наступна програма надрукує список усіх зображень у вашій бібліотеці:
#!/usr/bin/env lua package = require &amp;quot;package&amp;quot; package.cpath=package.cpath..&amp;quot;;./lib/darktable/lib?.so&amp;quot; dt = require(&amp;quot;darktable&amp;quot;)( &amp;quot;--library&amp;quot;, &amp;quot;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>збереження даних</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/storage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/storage/</guid>
      <description>Наступні опції стосуються бази даних бібліотеки darktable та файлів XMP.
🔗база даних  перевірка на необхідність обслуговування бази даних Вказує, коли darktable має перевіряти фрагментацію бази даних та виконувати технічне обслуговування. Варіанти: &amp;ldquo;ніколи&amp;rdquo;, &amp;ldquo;при запуску&amp;rdquo;, &amp;ldquo;при закритті&amp;rdquo; та &amp;ldquo;в обох випадках&amp;rdquo;. Кожен із них також доступний з додатковою опцією &amp;ldquo;(не запитувати)&amp;rdquo; для автоматичного виконання перевірок без запиту (за замовчуванням &amp;ldquo;при закритті&amp;rdquo;). поріг коефіцієнта фрагментації бази даних Коефіцієнт фрагментації (в процентах), вище якого слід проводити обслуговування бази даних (за умови вибору, зробленого у варіанті вище) (за замовчуванням 25).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>переклад dtdocs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/translating/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/translating/</guid>
      <description>Переклад документації darktable здійснюється через наш екземпляр Weblate.
Ви можете використовувати веб-інтерфейс Weblate для перекладу документації або завантажити переклад з Weblate на свій комп’ютер, відредагувати його, а потім вивантажити зміни.
Будь ласка, виконуйте всі роботи з перекладу через Weblate. Ми не будемо приймати запити на прийняття змін (pull request) безпосередньо на github для оновлення PO-файлів.
🔗Створення нової гілки в git  Створіть нову гілку, щоб працювати над нею в git. Наприклад: git checkout -b fr-translation-init  🔗Додавання нової мови в Hugo   У файлах config.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lua API</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/api/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lua/api/</guid>
      <description>Lua API darktable задокументовано у власному посібнику з докладним описом усіх структур даних та функцій. Ви можете завантажити посібник з API з цієї сторінки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>різне</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/miscellaneous/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/miscellaneous/</guid>
      <description>🔗інтерфейс  показувати вбудовані пресети на початку Виберіть спосіб сортування меню пресетів. Якщо цю опцію ввімкнено, спочатку відображаються вбудовані пресети. Якщо опцію вимкнено, спочатку відображаються пресети користувача (за замовчуванням увімкнено). колесо миші прокручує бічну панель модулів Якщо ввімкнено, колесо миші прокручує бічні панелі за замовчуванням, а Ctrl+Alt+колесо прокручує поля введення даних. Якщо вимкнено, ця поведінка є зворотною (за замовчуванням вимкнено) завжди показувати смуги прокрутки панелей Визначає, чи повинні бути смуги прокрутки панелі завжди видимими або активованими лише залежно від вмісту панелі (за замовчуванням увімкнено).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>клавіатурні прискорювачі</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/shortcuts/</guid>
      <description>За допомогою комбінації клавіш на клавіатурі/миші ви можете виконувати майже будь-які дії в darktable. Ви також можете використовувати різні інші пристрої введення, включаючи MIDI-пристрої та ігрові контролери &amp;ndash; дивіться розділ підтримка пристроїв MIDI для отримання детальної інформації. У цьому посібнику вони називаються зовнішніми пристроями або просто пристроями.
🔗визначення прискорювачів Прискорювач &amp;ndash; це комбінація натискань клавіш або кнопок та/або рухів миші чи пристрою, що виконує дію в darktable.
Одна дія може мати кілька прискорювачів, але один прискорювач може бути пов’язаний лише з однією дією в заданому режимі darktable &amp;ndash; ви не можете з’єднати дії разом, окрім як застосувавши пресет або стиль.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>інші ресурси</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/guides-tutorials/other-resources/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/guides-tutorials/other-resources/</guid>
      <description>Щоб отримати допомогу та підтримку з використання darktable, вам пропонується задавати питання на дискусійних форумах за адресою discuss.pixls.us.
Офіційні місця для отримання інформації, що стосується darktable:
  darktable.org
  GitHub wiki
  У наступних статтях подається корисна довідкова інформація про робочий процес на основі сцен в darktable:
  darktable 3.0 for dummies in 3 modules
  darktable 3.0 for dummies &amp;ndash; hardcore edition
  darktable 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>пресети</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/presets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/presets/</guid>
      <description>Це меню забезпечує огляд пресетів, визначених для модулів darktable, і дозволяє вам змінити деякі їх властивості.
Попередньо визначені пресети (ті, які за замовчуванням включені в darktable) відображаються символом блокування (замочок). Їх властивості не можна змінити.
Визначені користувачем пресети можна імпортувати з експортованих файлів .dtpreset, використовуючи кнопку&amp;quot; імпортувати&amp;quot; внизу екрана. Ви можете експортувати всі визначені користувачем пресети в один каталог за допомогою кнопки &amp;ldquo;експортувати&amp;rdquo;.
Видаліть визначений користувачем пресет, вибравши його та натиснувши клавішу Delete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>опції lua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/lua-options/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/preferences-settings/lua-options/</guid>
      <description> lua scripts installer don&amp;rsquo;t show again Установіть цей прапорець, щоб приховати інсталятор сценаріїв lua в режимі світлого стола, якщо сценарії lua не встановлені.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>filmic rgb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/filmic-rgb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/filmic-rgb/</guid>
      <description>Відображення тонального діапазону зображення відтворенням тонової і кольорової реакції класичної плівки.
Цей модуль можна використовувати або для розширення, або для стискання динамічного діапазону сцени відповідно до динамічного діапазону дисплея. Він захищає кольори та контраст у середніх тонах, відновлює тіні та стискає найсвітліші тони та темні тіні. Найсвітліші тони потребуватимуть особливої обережності, коли потрібно зберегти деталі (наприклад, хмари).
Модуль походить від іншого однойменного модуля в Blender 3D Т. Дж. Соботки. Хоча він в основному призначений для відновлення зображень високого динамічного діапазону з raw даних сенсора, його можна використовувати з будь-яким зображенням замість модуля базова крива.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>live view</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/tethering/live-view/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/tethering/live-view/</guid>
      <description>Керує режимом live view вашої камери.
Підтримуються такі функції, як управління фокусом, обертання, напрямні та накладки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lua scripts installer</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/lighttable/lua-scripts-installer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/lighttable/lua-scripts-installer/</guid>
      <description>Цей модуль забезпечує інтерфейс для встановлення сценаріїв lua в darktable. При першому запуску інструкції відображаються в модулі.
Його можна вимкнути, вибравши параметр у налаштування &amp;gt; опції lua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lut 3D</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/lut-3d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/lut-3d/</guid>
      <description>Трансформує значення RGB за допомогою файлу 3D LUT.
3D LUT - це тривимірна таблиця, що використовується для перетворення заданого значення RGB в інше значення RGB. Зазвичай використовується для імітації плівки та грейдингу кольорів.
Цей модуль приймає файли .cube, .3dl, .png (haldclut) і .gmz. Нестиснуті дані 3D LUT не зберігаються в базі даних або файлі XMP, а натомість зберігається шлях до файлу 3D LUT усередині кореневої папки 3D LUT. Тому важливо правильно створити резервну копію папки 3D LUT &amp;ndash; немає сенсу ділитися зображенням спільно з файлом XMP, якщо одержувач не має того самого файлу 3D LUT у власній папці 3D LUT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>raw хроматичні аберації</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/raw-chromatic-aberrations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/raw-chromatic-aberrations/</guid>
      <description>Виправляє хроматичні аберації raw зображень.
Оскільки цей модуль працює на raw даних, базова модель в якості вхідних даних приймає необрізане фотографічне зображення. Тому, ймовірно, він зазнає невдачі, коли ви збільшуєте масштаб, оскільки він здатний оперувати лише видимою частиною зображення. Тому модуль буде вимкнено при високих рівнях масштабування (при малій видимій області), а у верхній частині модуля з’явиться відповідне повідомлення. Це обмеження стосується лише інтерактивної роботи, а не остаточного експорту.
Наразі цей модуль працює лише для raw зображень, записаних за допомогою сенсора Баєра (сенсор, що використовується у більшості камер) &amp;ndash; для інших типів зображень слід використовувати модуль хроматичні аберації.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>velvia</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/velvia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/velvia/</guid>
      <description>Збільшує насиченість пікселів зваженим способом, що надає більшої ваги найтемнішим, найсвітлішим і пікселям з меншою насиченістю.
 Примітка: Цей модуль спричиняє зміщення відтінків і яскравості, якими важко керувати. Натомість використовуйте модуль колірний баланс rgb для змін кольору.
 🔗елементи керування модулем  інтенсивність Інтенсивність ефекту зміщення середніх тонів Зменште вплив на середні тони, щоб уникнути неприродних відтінків шкіри. Зменшення зміщення середніх тонів зменшує захист середніх тонів і робить загальний ефект сильнішим.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>базова крива</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/base-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/base-curve/</guid>
      <description>Імітувати камерний JPEG, застосовуючи специфічну базову криву до зображення.
darktable постачається з низкою пресетів базових кривих, які намагаються імітувати криві різних виробників камер. Ці пресети автоматично застосовуються відповідно до ідентифікатора виробника, який міститься в даних Exif зображення. Для деяких моделей камер також доступні пресети базових кривих для камери.
Цей модуль буде ввімкнено за замовчуванням, якщо для налаштування &amp;gt; обробка &amp;gt; автозастосування замовчувань робочого процесу встановлено значення &amp;ldquo;на основі відображення&amp;rdquo;. Друга опція у діалоговому вікні налаштувань дозволяє вибрати, чи має darktable намагатись застосувати базову криву для конкретної камери (якщо вона знайдена), або загальну криву для виробника.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>баланс білого</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/white-balance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/white-balance/</guid>
      <description>Налаштуйте баланс білого на зображенні, змінюючи температуру та відтінок, визначивши коефіцієнт для кожного RGB каналу або вибравши зі списку заздалегідь визначених налаштувань балансу білого.
Налаштування за замовчуванням для цього модуля походять від балансу білого в камері, що зберігається в даних Exif зображення.
Баланс білого не призначений бути &amp;ldquo;креативним&amp;rdquo; модулем &amp;ndash; його основна мета полягає в технічній корекції балансу білого зображення, забезпечуючи, щоб нейтральні кольорові об&amp;rsquo;єкти на сцені відображалися нейтральними кольорами на зображенні.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>вибрати</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/lighttable/select/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/lighttable/select/</guid>
      <description>Вибирайте зображення на світловому столі відповідно до простих критеріїв.
🔗елементи керування модулем  вибрати всі Вибирає всі зображення з поточної колекції. скасувати вибір Знімає вибір усіх зображень. інвертувати вибір Вибирає всі ті зображення з поточної колекції, які наразі не вибрано. вибрати плівку Вибирає всі зображення з поточної колекції, які знаходяться в тій же плівці, що й вибрані в даний час зображення. вибрати необроблені Вибирає всі зображення з поточної колекції, які ще не були оброблені.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>видалення плям (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/spot-removal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/spot-removal/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль оголошено застарілим у darktable 3.6 і його більше не слід використовувати для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте замість нього інструмент &amp;ldquo;клонування&amp;rdquo; в модулі ретуш.
 Виправляє ділянки зображення (ціль), використовуючи деталі з іншої області зображення (джерело).
Цей модуль використовує деякі фігури, доступні для намальованих масок (кола, еліпси та контури), а інтерфейс користувача подібний.
Щоб використовувати цей модуль, спочатку виберіть потрібну фігуру, клікнувши на відповідний значок фігури (Ctrl+клік, щоб увімкнути режим безперервного створення фігури).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>видалення серпанку</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/haze-removal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/haze-removal/</guid>
      <description>Автоматично зменшує вплив пилу та серпанку в атмосфері. Цей модуль також може використовуватися в більш загальному плані, для посилення кольору, особливо в низькоконтрастних областях зображення.
Серпанок поглинає світло від об&amp;rsquo;єктів сцени, але він також є джерелом розсіяного фонового світла. Модуль видалення серпанку спочатку оцінює для кожної області зображення кількість серпанку на сцені. Потім він видаляє дифузне фонове світло відповідно до його локальної сили і відновлює оригінальне світло об&amp;rsquo;єкта.
Встановлення обох елементів управління модулем на максимальні значення максимізує кількість видалення серпанку, але також, імовірно, призведе до деяких артефактів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>виділення контурів у фокусі</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</guid>
      <description>Визначте, які частини зображення містять різкі контури, що зазвичай вказує на те, що ці ділянки знаходяться у фокусі.
Активуйте модуль, натиснувши на значок  . Різкі частини зображення будуть виділені жовтим, зеленим та синім накладаннями:
Виділення контурів у фокусі працює шляхом відфільтровування шумів зображення, вимірювання градієнтів інтенсивності зображення та обчислення статистики середнього та стандартного відхилення. Коли градієнт контуру значно відрізняється від середнього, відповідні пікселі позначаються &amp;ldquo;тепловою картою&amp;rdquo;, яка вказує, наскільки різким є контур.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>вихідний ICC профіль</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/output-color-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/output-color-profile/</guid>
      <description>Керує вихідним профілем для експорту та методу візуалізації, який використовуватиметься при відображенні між кольоровими просторами.
darktable постачається із заздалегідь визначеними профілями sRGB, Adobe RGB, XYZ та лінійний RGB. Ви можете надати додаткові профілі, розмістивши їх у $DARKTABLE/share/darktable/color/out та $HOME/.config/darktable/color/out (де $DARKTABLE - це каталог встановлення darktable і  $HOME- це ваш домашній каталог).
Вихідний профіль також може бути визначений у модулі експорт.
🔗елементи керування модулем  вихідний метод Метод візуалізації для виводу/експорту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>водяний знак</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/watermark/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/watermark/</guid>
      <description>Візуалізує векторне накладання на ваше зображення. Водяні знаки є стандартними документами SVG і можуть бути розроблені за допомогою Inkscape.
Ви також можете використовувати растрові зображення (PNG).
Обробник SVG в darktable може також замінювати рядки в документі SVG, що дозволяє включати інформацію, залежну від зображення, у водяний знак.
Розроблені користувачем водяні знаки слід розміщувати в каталозі $HOME/.config/darktable/watermarks. Коли файл буде розміщено, за допомогою кнопки перезавантаження оновіть список доступних водяних знаків.
Далі наведено перелік змінних, які підтримуються для заміни в документі SVG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>вхідний ICC профіль</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/input-color-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/input-color-profile/</guid>
      <description>Визначає, як darktable буде інтерпретувати кольори зображення.
Цей модуль бере колірний простір, що використовується джерелом зображення (наприклад, камерою, сканером), і перетворює кодування пікселів у стандартизований робочий колірний простір. Це означає, що наступні модулі в конвеєрі не повинні турбуватися про особливості пристрою введення, а можуть працювати з загальним робочим колірним простором та перетворювати в/із нього.
Якщо зображення було захоплено в raw файл, модуль вхідного кольорового профілю, як правило, застосовує стандартну або покращену кольорову матрицю, специфічну для цієї моделі камери, яка буде використана для відображення кольорів в колірний простір робочого профілю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>відновлення кольору</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-reconstruction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-reconstruction/</guid>
      <description>Відновлює інформацію про колір у переекспонованих ділянках.
Через природу цифрових сенсорів у надмірно освітлених ділянках відсутня достовірна інформація про колір. Найчастіше вони виглядають нейтрально білими або демонструють певне обарвлення, залежно від того, які інші етапи обробки зображень задіяні. Цей модуль можна використовувати для “лікування” переекспонованих ділянок, замінивши їх кольори на більш підходящі. Модуль діє на пікселі, яскравість яких перевищує визначений користувачем поріг. Кольори заміни беруться із сусідніх пікселів. При виборі кольору враховуються як просторова відстань, так і відстань освітленості (діапазон).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>відновлення переекспонованих ділянок</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/highlight-reconstruction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/highlight-reconstruction/</guid>
      <description>Спроба відновити кольорову інформацію для пікселів, які відсікаються в одному або декількох каналах RGB.
Якщо ці пікселі залишити частково обрізаними, це може призвести до появи нереалістичних кольорів на зображенні. Наприклад, пікселі з обрізаними зеленим та синім каналами будуть виглядати червоними.
Доступні три способи реконструкції:
 обрізати переекспоноване Затискає всі пікселі до рівня білого (тобто відсікає інші кольорові канали). Цей метод є найбільш корисним у випадках, коли відсічені тони трапляються в природно ненасичених об&amp;rsquo;єктах (наприклад, хмарах).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>віньєтування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/vignetting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/vignetting/</guid>
      <description>Застосовує ефект віньєтування до зображення.
Віньєтування &amp;ndash; це модифікація яскравості та насиченості на краях зображення у визначеній формі. Багато з перелічених нижче параметрів також можна змінити за допомогою графічного елемента керування, який накладається на зображення, коли модуль має фокус, показуючи форму та ступінь ефекту.
 Примітка: Відомо, що цей модуль провокує появу артефактів бандингу за певних умов. Вам слід розглянути можливість активації модуля дизеринг, щоб зменшити ці артефакти.
 Також зауважте: Цей модуль може давати результати, які виглядають неприродно, тому його слід використовувати обережно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>геотегування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</guid>
      <description>Імпорт та застосування даних треків GPX до вибраних зображень.
Цей модуль є спільним для режимів світлого стола та мапи. Режим мапи забезпечує розширений режим модуля, який дозволяє попередньо переглянути положення зображень вздовж GPS-треків, регулюючи зміщення дати/часу зображення та часовий пояс.
🔗огляд робочого процесу Приймач GPS обчислює своє поточне положення на основі інформації, яку він отримує від супутників, і записує його у файл GPX разом із поточною датою та часом. Дані Exif зображень також містять позначку часу, визначену налаштуваннями камери.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>глобальне тональне відображення (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/global-tonemap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/global-tonemap/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль застарілий у darktable 3.4 і його більше не слід використовуватися для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте модуль filmic rgb.
 Стискає діапазон тонів зображення HDR у обмежений діапазон тонів типового вихідного файлу LDR.
Глобальне тональне відображення обробляє кожен піксель HDR-зображення, не беручи до уваги локальне оточення. Як правило, це швидше, ніж локальне тональне відображення (застаріле), але може призвести до менш переконливих результатів при сценах з дуже високим динамічним діапазоном.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>градієнтний фільтр</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/graduated-density/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/graduated-density/</guid>
      <description>Імітує фільтр із градуйованою щільністю, щоб поступово коригувати експозицію та колір.
На екрані відображається лінія, що дозволяє змінювати положення та обертання градієнта за допомогою миші.
Відомо, що цей модуль провокує появу артефактів бандингу за певних умов. Вам слід розглянути можливість активації модуля дизеринг для усунення цих проблем.
🔗елементи керування модулем  щільність Встановлює щільність фільтра (EV). Низьке значення недоекспонує слабко, тоді як велике створює сильний фільтр. жорсткість Прогресивність градієнта. Низьке значення створює плавний перехід, тоді як високе значення робить перехід більш різким.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>гістограми</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/scopes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/scopes/</guid>
      <description>Цей модуль надає різноманітні графічні зображення рівнів освітленості або хроматичності обробленого зображення.
  Наведіть курсор миші на панель, щоб показати кнопки, які дозволяють регулювати відображення. Крайня ліва кнопка перемикає режим між класичною гістограмою, гістограмою &amp;ldquo;форми сигналу&amp;rdquo;, гістограмою RGB-параду та вектороскопом. Решта кнопок керують тим, як малюється графік для поточної гістограми.
Коли миша знаходиться над панеллю гістограм, прокручуйте мишу, утримуючи клавішу Ctrl, щоб змінити висоту панелі. Ви можете повністю показати/приховати модуль гістограм за допомогою комбінації клавіш (за замовчуванням Ctrl+Shift+H).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>демозаїкізація</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/demosaic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/demosaic/</guid>
      <description>Контролює, як декодуються мозаїчні фільтри raw файлів.
🔗фільтри Баєра Сенсорні комірки цифрової камери не є чутливими до кольорів &amp;ndash; вони здатні реєструвати лише різні рівні світла. Для отримання кольорового зображення кожна комірка покрита кольоровим фільтром (червоним, зеленим або синім), який в основному пропускає світло цього кольору. Це означає, що кожен піксель вихідного зображення містить лише інформацію про один кольоровий канал.
Кольорові фільтри зазвичай розташовані у вигляді мозаїки, відомої як масив фільтрів Баєра.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>дефектні пікселі</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/hot-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/hot-pixels/</guid>
      <description>Автоматично виявляє та усуває дефектні пікселі.
Дефектні пікселі - це пікселі, які не змогли правильно записати рівень освітленості. Виявлені дефектні пікселі замінюються середнім показником їх сусідів.
🔗елементи керування модулем  поріг Наскільки сильно значення пікселя має відхилятися від значення сусідів, щоб розглядати його як дефектний піксель. інтенсивність Інтенсивність змішування дефектних пікселів з оточуючими. виявляти за 3 сусідніми Розширює розпізнавання дефектних пікселів - розглядає піксель як дефектний, якщо мінімально лише три (замість чотирьох) сусідніх пікселів відхиляються більше ніж пороговий рівень.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>дизеринг</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/dithering/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/dithering/</guid>
      <description>Цей модуль усуває деякі артефакти бандингу, які можуть виникнути, коли внутрішні 32-розрядні дані з рухомою комою darktable передаються у дискретний 8-бітний або 16-бітний цілочисельний формат виводу для відображення або експорту.
Хоча це не є невід&amp;rsquo;ємною проблемою будь-якого з модулів darktable, деякі операції можуть спровокувати появу смуг (бандингу), якщо вони створюють градієнт освітленості зображення. Щоб пом&amp;rsquo;якшити можливі артефакти, слід розглянути можливість активації розмивання при використанні модулів [_віньєтування _](./ vignetting.md) або [градієнтний фільтр](.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>дифузія / різкість</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/diffuse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/diffuse/</guid>
      <description>Дифузія &amp;ndash; це сімейство фізичних процесів, за допомогою яких частинки рухаються й поширюються поступово з часом від джерела, що їх породжує. При обробці зображень дифузія переважно відбувається в двох місцях:
  дифузія фотонів через скло об&amp;rsquo;єктива (розмиття) або вологе повітря (серпанок),
  дифузія пігментів у вологих чорнилах або акварелі.
  В обох випадках дифузія робить зображення менш різким за рахунок &amp;ldquo;витікання&amp;rdquo; частинок і згладжування локальних відмінностей.
Модуль дифузія / різкість використовує узагальнену фізичну модель для опису кількох видів дифузії і може використовуватися про роботі зі зображеннями для моделювання або обернення процесів дифузії.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>дії з вибраними зображеннями</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/lighttable/selected-image/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/lighttable/selected-image/</guid>
      <description>Виконує дії над зображеннями, які були вибрані в режимі світлого стола.
🔗елементи керування модулем Елементи керування модулем розподілені по двох вкладках для роботи з файлами зображень та відповідними метаданими.
🔗вкладка &amp;ldquo;зображення&amp;rdquo;  видалити Видаляє вибрані зображення з бібліотеки darktable, не видаляючи їх фізично. Видалені зображення більше не можна переглядати або редагувати в darktable, але файли зображень залишаються у файловій системі разом із файлами XMP. Оскільки darktable постійно оновлює файли XMP останньою історією обробки, ви можете повністю відновити свою роботу пізніше, повторно імпортувавши зображення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>еквалайзер контрасту</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/contrast-equalizer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/contrast-equalizer/</guid>
      <description>Відрегулювати контраст яскравості та кольоровості в області вейвлетів.
Цей універсальний модуль можна використовувати для досягнення різноманітних ефектів, включаючи світіння, знешумлення, чіткості та посилення локального контрасту.
Він працює з вейвлетами і його параметри можуть бути налаштовані незалежно для кожного масштабу деталізації вейвлета. Модуль працює в колірному просторі CIE LCh, завдяки чому здатний обробляти яскравість та хроматичність незалежно.
Надається ряд пресетів, які мають допомогти вам зрозуміти можливості модуля.
🔗елементи керування модулем Модуль еквалайзер контрасту розкладає зображення на різні масштаби деталізації.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>еквалайзер тонів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/tone-equalizer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/tone-equalizer/</guid>
      <description>Освітлення (&amp;ldquo;dodging&amp;rdquo;) та випалювання (&amp;ldquo;burning&amp;rdquo;) зі збереженням локального контрасту.
При використанні разом із _filmic rgb _ цей модуль замінює потребу в інших модулях відображення тонів, таких як модулі базова крива, тіні та світлі тони, тонова крива та зонна система. Він працює в лінійному просторі RGB і використовує визначену користувачем маску, щоб керувати освітленням і випалюванням, допомагаючи зберегти локальний контраст у зображенні.
На наступній схемі описано, як працює еквалайзер тонів:
    Створюється монохромна [керована маска](# masking-tab), яка розділяє вхідне зображення на області з подібною яскравістю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>екранна кольоропроба</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/soft-proof/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/soft-proof/</guid>
      <description>Перегляд зображення, відтвореного за допомогою вибраного кольорового профілю.
Натисніть на значок  , щоб активувати режим екранної кольоропроби для вашого зображення. Це дозволяє попередньо переглянути зображення, відтворене за допомогою профілю принтера, щоб побачити, як кольори потраплять на остаточний друк. Ви також можете активувати екранну кольоропробу за допомогою комбінації клавіш Ctrl+S. Повідомлення &amp;ldquo;екранна кольоропроба&amp;rdquo; у нижньому лівому куті зображення повідомляє, що ви перебуваєте в режимі екранної кольоропроби.
Клікніть правою кнопкою миші на значку, щоб відкрити діалогове вікно з наступними параметрами конфігурації.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>експозиція</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/exposure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/exposure/</guid>
      <description>Збільшує або зменшує загальну яскравість зображення.
Цей модуль має два режими роботи:
 вручну Встановити експозицію, рівень чорного та поріг кліппінгу вручну автоматично (лише RAW-зображення) Використовує аналіз гістограми зображення, щоб автоматично встановити експозицію. darktable автоматично вибирає компенсацію експозиції, необхідну для зміщення вибраного процентилю на вибраний цільовий рівень (див. визначення нижче). Цей режим особливо корисний для автоматичного встановлення однакової експозиції великій кількості зображень. Типовим варіантом використання автоматичного режиму є дефлікеринг знімків таймлапс фотографії.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>експорт</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/export/</guid>
      <description>Експортувати вибрані зображення.
При використанні в режимі темної кімнати редаговане в даний час зображення буде експортовано, якщо в стрічці знімків не вибрано жодного іншого зображення.
Файли можна експортувати у файл на диску, електронну пошту, різні онлайн місця зберігання, веб-альбом або шаблон книги.
🔗елементи керування модулем 🔗опції збереження  ціль Тип місця для зберігання вибраних зображень. Реалізовано низку різних бек-ендів, включаючи файл на диску, шаблон книги LaTeX та різні веб-альбоми. Залежно від обраної цілі, вас попросять надати додаткову інформацію, таку як імена файлів або ім’я облікового запису та пароль.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>заповнююче світло (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/fill-light/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/fill-light/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль застарілий у darktable 3.4 і його більше не слід використовуватися для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте модуль еквалайзер тонів або модуль експозиція з намальованою маскою.
 Локальна зміна експозиції на основі яскравості пікселів.
Цей модуль піднімає експозицію, збільшуючи яскравість за допомогою кривої Гауса заданої ширини, центрованої на заданій яскравості.
🔗елементи керування модулем  експозиція Експозиція заповнюючого світла (EV) центр Середня (медіанна) яскравість, на яку впливає заповнююче світло.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>зерно</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/grain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/grain/</guid>
      <description>Імітує зерно аналогової фотоплівки. Зерно обробляється на L-каналі кольорового простору Lab.
🔗елементи керування модулем  зернистість Розмір зерна, масштабований для імітації числа ISO. інтенсивність Інтенсивність ефекту.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>змішувач каналів (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/channel-mixer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/channel-mixer/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль застарілий у darktable 3.4 і більше не повинен використовуватися для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте натомість модуль калібрування кольору..
 Простий, але потужний інструмент для керування кольоровими каналами.
Цей модуль приймає червоні, зелені та сині канали як вхідні дані, а в якості вихідних забезпечує червоні, зелені, сині, сірі канали, відтінок, насиченість і світлість. Це дозволяє незалежно контролювати, скільки кожен вхідний канал вносить у кожен вихідний канал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>знешумлення (профільоване)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/denoise-profiled/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/denoise-profiled/</guid>
      <description>Простий у використанні та високоефективний модуль знешумлення, адаптованого до індивідуальних профілів шуму широкого спектру сенсорів камер.
Одна проблема з багатьма алгоритмами знешумлення полягає в тому, що вони припускають, що дисперсія шуму не залежить від світності сигналу. Профілювавши шумові характеристики сенсора камери за різних значень ISO, можна оцінити дисперсію при різній освітленості, а алгоритм знешумлення можна відкоригувати для більш рівномірного згладжування шуму.
В даний час darktable має профілі шуму сенсорів для понад 300 популярних моделей камер від усіх найбільших виробників.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>знешумлення raw</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/raw-denoise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/raw-denoise/</guid>
      <description>Виконує знешумлення на необроблених (raw) даних зображення, до їх демозаїкізації.
Цей модуль перенесено з dcraw.
🔗елементи керування модулем  поріг шуму Поріг виявлення шуму. Більш високі значення призводять до сильнішого видалення шуму та більшої втрати деталізації зображення. криві грубих/дрібних деталей Шум зображення &amp;ndash; це, як правило, поєднання дрібнозернистого та грубозернистого шуму. Ці криві дозволяють знешумлювати зображення більш-менш залежно від грубості видимого шуму. Ліва частина кривої буде діяти на дуже грубозернистий шум, тоді як права частина буде діяти на дуже дрібнозернистий шум.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>знешумлення астрофото</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/astrophoto-denoise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/astrophoto-denoise/</guid>
      <description>Усуває шум зображення, зберігаючи структуру.
Це досягається шляхом усереднення кожного пікселя з деякими оточуючими пікселями на зображенні. Вага такого пікселя в процесі усереднення залежить від подібності його оточення з оточенням пікселя, що обробляється. Для вимірювання подібності використовується зразок із визначеним розміром.
Оскільки знешумлення є ресурсомістким процесом, це значно уповільнює конвеєр обробки. Подумайте про те, щоб активувати цей модуль якомога пізніше у вашому робочому процесі.
🔗елементи керування модулем  розмір зразка Радіус зразка, що використовується для оцінки подібності.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>зонна система (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/zone-system/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/zone-system/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль застарілий починаючи з darktable 3.4 і його більше не слід використовуватися для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте еквалайзер тонів або кілька екземплярів модуля експозиція з параметричними масками для звуження зони.
 Налаштовує світлість зображення за допомогою зонної системи Анселя Адамса.
Світлість зображення (канал L у кольоровому просторі Lab) розділена на ряд зон, починаючи від чисто чорного і закінчуючи чисто білим. Ці зони відображаються на смузі під зображенням попереднього перегляду.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>кадрування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/crop/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/crop/</guid>
      <description>Кадрування зображення за допомогою екранних напрямних.
Цей модуль з’являється пізніше в конвеєрі, ніж застарілий модуль трансформації, що означає, що повне зображення може залишатися доступним для джерельних латок у модулі ретуш. Для досягнення найкращих результатів вам рекомендується використовувати модуль обертання та перспектива для обертання та корекції перспективи (якщо потрібно), а потім виконати остаточне креативне обрізання за допомогою цього модуля.
Щоразу, коли цей модуль знаходиться у фокусі, буде показано повне необрізане зображення з накладеними на нього ручками обрізки та факультативними напрямними лініями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>калібрування кольору</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-calibration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-calibration/</guid>
      <description>Модуль повнофункціональної корекції колірного простору, регулювання балансу білого та змішування каналів.
Цей простий, але потужний модуль можна використовувати наступними способами:
  Щоб відрегулювати баланс білого (хроматична адаптація), працюючи в тандемі з модулем баланс білого. Тут модуль баланс білого вносить деякі початкові корективи (необхідні для ефективної роботи модуля демозаїкізація), а модуль калібрування кольору потім обчислює більш перцептивно точний баланс білого після застосування вхідного колірного профілю.
  Як простий RGB змішувач каналів, що регулює вихідні канали R, G і B на основі вхідних каналів R, G і B, для виконання перехресного грейдингу кольорів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>колекції</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/collections/</guid>
      <description>Фільтрує зображення, що відображаються в режимі перегляду на світлому столі та на стрічці знімків, використовуючи атрибути зображення. Цей набір відфільтрованих зображень відомий як колекція.
Імпорт зображень у darktable зберігає інформацію про них (ім’я файлу, шлях, дані Exif, дані з файлів XMP тощо) у базі даних бібліотеки darktable. Колекцію можна визначити, застосувавши правила фільтрації до цих атрибутів, створюючи таким чином підмножину зображень для відображення в режимі світлого стола та в модулі стрічки знімків.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>колірний баланс</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-balance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-balance/</guid>
      <description>Універсальний інструмент для регулювання колірного балансу зображення.
Цей модуль може бути використаний для скасування паразитних кольорових обарвлень або для покращення візуальної атмосфери зображення за допомогою грейдингу кольорів, популярної техніки в кіноіндустрії. Для робочого процесу на основі сцен вам слід подумати про використання вдосконаленого модуля колірний баланс rgb.
🔗огляд Модуль колірний баланс дозволяє вибірково зміщувати кольори за діапазоном яскравості (тіні, середні тони та світлі тони). Це можна зробити двома різними методами:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>колірний баланс rgb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-balance-rgb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-balance-rgb/</guid>
      <description>Просунутий модуль, який вводить інструменти грейдингу кольорів з кінематографії в фотографічний конвеєр робочого процесу на основі сцен.
Цей модуль не підходить для початківців без попереднього знання теорії кольорів, які, можливо, захочуть притримуватися параметрів глобальна кольоровість та глобальний резонанс, поки вони добре не зрозуміють виміри кольору.
🔗вступ Грейдинг кольорів є важливою частиною редагування зображень. Він може допомогти усунути небажані обарвлення, а також може надати креативну кольорову гаму, яка додасть атмосфери вашим зображенням.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>колірний контраст</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-contrast/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-contrast/</guid>
      <description>Спрощений інструмент для зміни контрасту або розділення кольорів між осями зелений/маджента та синій/жовтий в кольоровому просторі Lab. Вищі значення збільшують контраст кольорів, менші - зменшують.
🔗елементи керування модулем  контраст зелений-маджента Змінює контраст зелений-маджента. Це еквівалентно підвищенню або зниженню крутості кривої a* в Lab. Менші значення знебарвлюють зелені кольори і мадженту, тоді як вищі значення збільшують їх насиченість. контраст синій-жовтий Змінює контраст синій-жовтий. Це еквівалентно підвищенню або зниженню крутості кривої b* в Lab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>колірні зони</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-zones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-zones/</guid>
      <description>Вибірково регулює світлість, насиченість та відтінок пікселів на основі їхньої поточної світлості, насиченості та відтінку.
Цей модуль працює у кольоровому просторі CIE LCh, який розділяє пікселі на компоненти світлості, кольоровості (насиченості) та відтінку. Це дозволяє маніпулювати світлістю, насиченістю та відтінком цільових груп пікселів за допомогою кривих.
Спочатку потрібно вибрати, чи потрібно регулювати (вибирати) пікселі, виходячи з їх світлості, насиченості або відтінку. Потім ви можете використовувати три криві на відповідних вкладках для регулювання світлості, насиченості та відтінку діапазонів пікселів, вибраних цим методом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>контраст, яскравість, насиченість</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/contrast-brightness-saturation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/contrast-brightness-saturation/</guid>
      <description>Дуже спрощений інструмент для регулювання контрастності, яскравості та насиченості зображення. Зверніть увагу, що низка інших модулів забезпечує набагато універсальніші методи регулювання цих параметрів.
Всі елементи керування модулем за замовчуванням установлені в нейтральне положення (нуль) і забезпечують можливість збільшення або зменшення відповідного параметра
 Примітка: Цей модуль працює в кольоровому просторі Lab і схильний до ореолів. Натомість використовуйте модуль колірний баланс rgb.
 🔗елементи керування модулем  контраст Контраст яскравість Яскравість насиченість Насиченість  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>корекція вхідного профілю</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/unbreak-input-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/unbreak-input-profile/</guid>
      <description>Додає корекційну криву до даних зображення. Це потрібно, якщо ви вибрали певні вхідні профілі в модулі вхідний ICC профіль.
Якщо ви вирішили використовувати профіль ICC від виробника камери в модулі вхідний ICC профіль, часто потрібно попередньо застосовувати корекційну криву до даних зображення, щоб запобігти занадто темному вигляду кінцевого виходу. Ця додаткова обробка не потрібна, якщо ви використовуєте стандартні або покращені кольорові матриці darktable.
Корекційна крива визначається лінійною частиною, що простягається від тіней до деякої верхньої межі, і гамма-кривою, що охоплює середні тони та світлі тони.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>корекція кольору</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-correction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-correction/</guid>
      <description>Змінює глобальну насиченість зображення, щоб надати зображенню відтінку, або в якості альтернативного способу спліт-тонування зображення.
 Примітка: Використовуйте модуль колірний баланс rgb для модифікацій кольору.
 🔗елементи керування модулем  кольорова дошка Для спліт-тонування перемістіть білу крапку до потрібного відтінку світлих тонів, а потім виберіть відтінок для тіней темною цяткою. Для простого глобального відтінку встановіть обидві цятки в один колір. насиченість Коригує глобальну насиченість.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>корекція оптики</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/lens-correction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/lens-correction/</guid>
      <description>Автоматично коригує (та імітує) дисторсію оптики, поперечні хроматичні аберації (ХА) та віньєтування.
Цей модуль ідентифікує комбінацію камера/об&amp;rsquo;єктив за даними Exif зображення та використовує зовнішню бібліотеку lensfun для отримання параметрів корекції.
Якщо бібліотека lensfun у вашій системі не має профілю корекції для автоматично ідентифікованої комбінації камера/об’єктив, елементи керування для трьох фотометричних параметрів (нижче) замінюються попереджувальним повідомленням. Ви можете спробувати знайти потрібний профіль самостійно, шукаючи його в меню.
Якщо ваш об&amp;rsquo;єктив присутній у списку, але його не було ідентифіковано правильно, можуть знадобитися певні налаштування для програми exiv2 (див.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>крива rgb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/rgb-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/rgb-curve/</guid>
      <description>Класичний інструмент цифрової фотографії для зміни тонів зображення за допомогою кривих.
Цей модуль дуже схожий на модуль тонова крива, але працює в кольоровому просторі RGB.
Активуйте піпетку кольорів ліворуч, щоб відобразити вибрані значення на графіку (Ctrl+клік або клік правою кнопкою, щоб використовувати піпетку в режимі області). Числові (Lab) значення входу та виходу (див. нижче) у вибраній точці або області відображаються у верхньому лівому куті віджета.
Друга піпетка кольору праворуч може бути використана для автоматичного створення нових вузлів на основі області вибірки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>локальний контраст</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/local-contrast/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/local-contrast/</guid>
      <description>Посилити локальний контраст зображення.
Це досягається за допомогою або локального фільтра Лапласа (за замовчуванням), або ненормалізованого білатерального фільтра. Обидва режими працюють виключно на каналі L простору Lab. Локальний фільтр Лапласа розроблений таким чином, щоб бути надійним проти небажаних ефектів ореолу та градієнтних розворотів на контурах.
🔗елементи керування модулем  режим Вибір між локальним фільтром Лапласа та білатеральною сіткою. Наступні розділи визначають засоби керування, доступні для кожного з цих режимів.  🔗білатеральна сітка  зернистість Визначення грубості деталей, що підлягають регулюванню.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>масштабування пікселів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/scale-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/scale-pixels/</guid>
      <description>Деякі камери (наприклад, Nikon D1X) мають прямокутні замість звичайних квадратних сенсорних комірок. Без корекції це призведе до спотворення зображень. Цей модуль застосовує необхідне масштабування.
darktable виявляє зображення, які потребують корекції, використовуючи їх дані Exif, і автоматично активує цей модуль, де це потрібно. Для інших зображень модуль завжди залишається вимкненим.
Модуль не має елементів керування.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>менеджер дублікатів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/duplicate-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/duplicate-manager/</guid>
      <description>Перегляд і створення кількох версій поточного зображення. Кожну версію можна редагувати незалежно, не зачіпаючи інші версії &amp;ndash; усі версії використовують один і той самий базовий файл зображення, але історія редагування кожної версії зберігається у окремому незалежному файлі XMP.
Менеджер дублікатів перераховує кожну версію поточного зображення темної кімнати разом із її мініатюрою. Утримуйте ліву кнопку миші на мініатюрі, щоб тимчасово показати цю версію в центральній панелі. Двічі клікніть, щоб перейти до цієї версії та редагувати її.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>менеджер масок</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/mask-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/mask-manager/</guid>
      <description>Керує всіма масками та фігурами для поточного зображення.
  Цей модуль можна використовувати для створення, перейменування, редагування та видалення фігур. Ви можете додавати фігури до маски та видаляти фігури з неї, групувати фігури разом та комбінувати їх за допомогою операторів набору.
У верхньому рядку панелі менеджера масок містяться кнопки, які можна використовувати для створення нових фігур. Це те саме, що і в інтерфейсі намальована маска в модулях обробки.
На панелі під цими кнопками відображається список усіх масок та окремих фігур, визначених для поточного зображення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>миттєві знімки</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/snapshots/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/snapshots/</guid>
      <description>Зберігає миттєві знімки стану обробки зображення та надає можливість порівнювати з поточним редагуванням.
Миттєвий знімок &amp;ndash; це збережене растрове зображення з центральної панелі в режимі темної кімнати. Знімки можна робити в будь-який момент процесу обробки, а потім накладати на поточний вигляд центральної панелі. Це дозволяє виконувати порівняння біч-о-біч (за замовчуванням зліва = знімок, справа = активне редагування) під час налаштування параметрів модуля. Це також можна поєднати з модулем історії для порівняння миттєвого знімка з різними стадіями обробки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>монохром</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/monochrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/monochrome/</guid>
      <description>Швидко перетворює зображення в чорно-біле, використовуючи фільтр змінних кольорів.
Щоб використовувати цей модуль, спочатку зменште розмір фільтра (щоб сконцентрувати його ефект) і перемістіть його по палітрі відтінків, щоб знайти найкраще значення фільтра для бажаної передачі зображення. Потім поступово розширюйте фільтр, щоб включити більше відтінків і досягти більш природних тональностей.
Хоча цей модуль простий у використанні, кращі результати зазвичай можна отримати, використовуючи пресети емуляції плівки в модулі калібрування кольору.
 Примітка: За певних умов, особливо при джерелах дуже насиченого синього світла в кадрі, цей модуль може створювати чорні піксельні артефакти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>місця</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/map/locations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/map/locations/</guid>
      <description>Створюйте області чи місця та організовуйте їх як ієрархічні теги.
Вибране місце відображається на мапі як фігура. Спочатку кожне місце представляється у вигляді квадрата або кола і може бути змінено на прямокутник або еліпс регулюванням ширини та/або висоти фігури.
Місце також можна створити з багатокутника регіону (міста/країни) OpenStreetMap. Для цього спочатку переконайтеся, що параметр макс. точок полігонів є достатньо великим (деякі багатокутники країн використовують більше 150 000 точок). Потім виберіть потрібне місце в модулі пошук на мапі.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>навігація</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/navigation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/navigation/</guid>
      <description>Масштабування та панорамування поточного зображення.
У верхній лівій частині темної кімнати навігаційна панель відображає повний попередній перегляд поточного зображення із прямокутником, що показує область, яку в даний час видно на центральній панелі. Перетягуйте цей прямокутник, щоб панорамувати збільшений вигляд. Поточний масштаб відображається праворуч від зображення попереднього перегляду. Клікніть на це значення для швидкого доступу до деяких загальних рівнів масштабування.
Навігаційну панель можна вмикати/вимикати за допомогою комбінації клавіш (за замовчуванням Ctrl+Shift+N).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>налаштування друку</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/print/print-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/print/print-settings/</guid>
      <description>Керуйте налаштуваннями для режиму друку та ініціюйте друк.
🔗елементи керування модулем 🔗принтер  принтер Виберіть один із встановлених принтерів. носій Тип носія, завантаженого в принтер (звичайний папір, глянцевий фотопапір тощо). профіль ICC-профіль принтера для завантаженого паперу. Це профіль, специфічний для принтера та паперу. Цей профіль &amp;ndash; остання трансформація колірного простору, застосована до зображення, метою якої є створення високоякісного друку. метод Метод візуалізації для друку (“перцепційний”, “відносний колориметричний”, “насиченість” або “абсолютний колориметричний”).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>налаштування камери</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/tethering/camera-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/tethering/camera-settings/</guid>
      <description>Налаштування завдання зйомки зображень.
Це може включати серію знімків, брекетинг та відкладені знімки. Ви також можете керувати іншими параметрами камери, такими як режим фокусування, діафрагма, витримка, ISO та баланс білого.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>налаштування мапи</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/map/map-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/map/map-settings/</guid>
      <description>Виберіть бажані картографічні дані від різних постачальників. Деякі з них забезпечать додаткові шари (супутниковий вигляд тощо), які ви можете перемикати.
🔗елементи керування модулем  джерело мапи Виберіть постачальника, який надаватиме інформацію мапи. макс. точок полігонів Модуль пошук на мапі не відображає багатокутників із більшою кількістю точок з міркувань продуктивності. Зазвичай багатокутник країни має від 50 000 до 150 000 точок. OSD Виберіть, чи відображати елементи керування OSD у верхньому лівому куті центральної панелі.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>напрямні та накладки</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/guides-overlays/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/guides-overlays/</guid>
      <description>Під час редагування на зображення можна накласти ряд часто використовуваних композиційних напрямних. Їх можна ввімкнути як глобально (завжди), так і локально (коли певні модулі активні).
Інші функції темної кімнати також малюють кольорові лінії накладень на зображенні (наприклад, намальовані маски). Також є можливість змінити колір цих накладень (див. нижче).
🔗глобальні напрямні Клікніть лівою кнопкою миші значок  на нижній панелі, щоб глобально відобразити накладення напрямних. Накладки залишаться увімкненими, доки ви не натиснете кнопку вдруге, щоб вимкнути їх.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>негадоктор</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/negadoctor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/negadoctor/</guid>
      <description>Обробляє відскановану негативну плівку.
Ви можете отримати негативне зображення за допомогою плівкового сканера, або сфотографувавши його на тлі білого світла (наприклад, світлого стола чи монітора комп&amp;rsquo;ютера) або позакамерного спалаху.
🔗підготовка Якщо негативне зображення було отримано за допомогою цифрової камери, то для отримання точних кольорів на кінцевому зображенні потрібно врахувати наступні моменти:
  Роблячи фотографію, відрегулюйте експозицію, щоб повністю використовувати весь динамічний діапазон датчика вашої камери &amp;ndash; тобто &amp;ldquo;експонувати вправо&amp;rdquo;, щоб гістограма у вашій камері торкалася правої сторони, не відсікаючи зображення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>недавно використані колекції</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/recent-collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/recent-collections/</guid>
      <description>Показує список недавно використаних колекцій, створених модулем колекції.
Натисніть на елемент, щоб знову відкрити вибрану колекцію. Це також оновлює модуль колекцій відповідними критеріями та правилами фільтрації.
🔗уподобання Опція &amp;ldquo;уподобання&amp;hellip;&amp;rdquo; в меню пресетів дозволяє налаштувати поведінку модуля недавно використаних колекцій наступним чином:
 скільки колекцій зберігати Кількість останніх колекцій для збереження та відображення в модулі недавно використаних колекцій (за замовчуванням 10)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>нічне бачення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/lowlight-vision/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/lowlight-vision/</guid>
      <description>Імітує людський зір при слабкому освітленні. Цей модуль також може бути використаний для здійснення перетворення &amp;ldquo;день на ніч&amp;rdquo;.
Ідея полягає в тому, щоб розрахувати зображення скотопічного бачення, яке сприймається паличками, а не колбочками в очах при слабкому освітленні. Потім скотопічна світлість змішується з фотопічним значенням (звичайним пікселем кольорового зображення) за допомогою певної функції змішування. Цей модуль також може імітувати ефект Пуркинє, додаючи трохи блакитності темним частинам зображення.
Цей модуль постачається з декількома пресетами, які можна використовувати для кращого уявлення про те, як працює модуль.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>обертання пікселів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/rotate-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/rotate-pixels/</guid>
      <description>Сенсори деяких камер (наприклад, Fujifilm FinePix S2Pro, F700 та E550) мають діагонально орієнтований шаблон Баєра замість звичного ортогонального розташування.
Без корекції це призведе до нахиленого зображення з чорними кутами. Цей модуль застосовує необхідне обертання.
darktable виявляє зображення, які потребують корекції, використовуючи дані Exif, і автоматично активує цей модуль, де це потрібно. Для інших зображень модуль завжди залишається вимкненим.
Модуль не має елементів керування.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>обертання та перспектива</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/rotate-perspective/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/rotate-perspective/</guid>
      <description>Автоматична корекція для збіжних ліній, форми спотворення перспективи. Основний механізм натхненний програмою ShiftN Маркуса Гебеля. Цей модуль також дозволяє регулювати обертання зображення.
Перспективні спотворення є природним ефектом при проектуванні тривимірної сцени на двовимірну площину і призводять до того, що об’єкти, що перебувають поблизу глядача, здаються більшими, ніж об’єкти, розташовані далі. Збіжні лінії є особливим випадком спотворення перспективи, який часто можна побачити на архітектурних фотографіях &amp;ndash; паралельні лінії, сфотографовані під кутом, перетворюються на збіжні лінії, які сходяться в певній точці всередині або поза рамкою зображення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>обрамлення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/framing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/framing/</guid>
      <description>Створює рамку навколо зображення.
Рамка складається з облямівки (визначеного користувачем кольору) та лінії рамки всередині цієї облямівки (другого визначеного користувачем кольору). Для управління геометрією та кольором рамки доступні різні опції.
🔗елементи керування модулем  розмір облямівки Розмір облямівки в процентах від повного зображення. співвідношення сторін Співвідношення сторін остаточного виходу модуля (тобто основного зображення плюс обрамлення) орієнтація Орієнтація рамки (портретна/альбомна). Виберіть &amp;lsquo;auto&amp;rsquo;, щоб вибрати найбільш розумну орієнтацію на основі обрамлюваного зображення. горизонтальне/вертикальне положення Виберіть із набору заздалегідь визначених співвідношень, щоб контролювати, де основне зображення буде розташоване на горизонтальній/вертикальній осі.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>орієнтація</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/orientation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/orientation/</guid>
      <description>Повернути зображення за раз на 90 градусів або перевернути зображення по горизонталі та/або вертикалі.
Модуль увімкнено за замовчуванням, і орієнтація (обертання) автоматично встановлюється на основі даних Exif зображення.
Орієнтацію також можна встановити за допомогою модуля дії з вибраними зображеннями в режимі світлого стола.
🔗елементи керування модулем  трансформації Двічі клікніть на мітці, щоб скинути до стану за замовчуванням   обертання проти годинникової стрілки Повернути зображення на 90 градусів проти годинникової стрілки   обертання за годинниковою стрілкою Повернути зображення на 90 градусів за годинниковою стрілкою   віддзеркалити за горизонталлю Перевернути зображення (віддзеркалити) відносно горизонталі   віддзеркалити за вертикаллю Перевернути зображення (віддзеркалити) відносно вертикалі показати напрямні Поставте прапорець, щоб відображати накладені напрямні щоразу, коли модуль активовано.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>основні коригування (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/basic-adjustments/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/basic-adjustments/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль оголошено застарілим у darktable 3.6 і його більше не слід використовувати для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте панель швидкого доступу.
 Зручний модуль, що поєднує елементи керування від експозиції, відновлення переекспонованих ділянок, колірного балансу та резонансу в єдиний модуль.
Незважаючи на те, що цей модуль може забезпечити швидкий та зручний спосіб простого коригування зображення, його слід використовувати обережно. Зазвичай коригування експозиції має відбуватися перед вхідним ICC профілем у конвеєрі обробки, а коригування кольору - після.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>оцінка кольорів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/color-assessment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/color-assessment/</guid>
      <description>Оцініть кольори та яскравість зображення, використовуючи рекомендовані умови перегляду ISO 12646:2008.
При обробці зображення на сприйняття яскравості, контрасту та насиченості впливають умови навколишнього середовища. Якщо зображення відображається на темному тлі, як за замовчуванням у darktable, це може мати ряд негативних наслідків для нашого сприйняття цього зображення:
  Перебільшення сприйнятої експозиції робить зображення більш яскравим, ніж є насправді. Це чудово проілюстровано Ілюзією з тінню на шаховій дошці Адельсона.
  Зменшення сприйнятої насиченості зображення змушує кольори здаватися менш &amp;ldquo;багатими&amp;rdquo;, ніж вони є насправді (ефект Ханта).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>перевірка охоплення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/gamut/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/gamut/</guid>
      <description>Виділити ділянки зображення, на яких може бути відсікання охоплення.
Клікніть на значок  , щоб активувати режим відображення перевірки охоплення для вашого зображення. Ця функція виділяє блакитним (&amp;ldquo;ціановим&amp;rdquo;) кольором усі пікселі, які знаходяться поза охопленням щодо вибраного профілю екранної кольоропроби. Ви також можете активувати перевірку охоплення за допомогою комбінації клавіш Ctrl+G. Повідомлення “перевірка охоплення” в нижньому лівому куті вашого зображення повідомляє, що ви перебуваєте в режимі відображення перевірки охоплення. Перевірка охоплення та екранна кольоропроба є взаємовиключними режимами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>перенос кольорів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-mapping/</guid>
      <description>Перенести зовнішній вигляд одного зображення на інше.
Цей модуль статистично аналізує кольорові характеристики джерельного та цільового зображення. Потім кольори джерельного зображення відображаються на відповідні кольори цільового зображення.
Для використання цього модуля потрібно виконати два кроки:
  Відкрийте джерельне зображення в режимі темної кімнати та отримайте його кольорові характеристики, натиснувши кнопку “отримати з джерела”. Набір кольорових кластерів генерується та відображається в області “джерельні кластери”. Кожен кластер представлений набором зразків кольорів із середнім значенням у центрі, оточеним зразками, що вказують на дисперсію всередині цього кластера.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>пластика</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/liquify/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/liquify/</guid>
      <description>Переміщує пікселі, застосовуючи довільні спотворення до частин зображення, використовуючи точки, лінії та криві.
🔗вузли Кожен інструмент модуля &amp;ldquo;пластика&amp;rdquo; базується на вузлах. Точка складається з одного вузла, а лінія або крива складається з послідовності пов&amp;rsquo;язаних вузлів, що визначають контур.
Кожен екземпляр модуля &amp;ldquo;пластика&amp;rdquo; обмежується максимум 100 вузлами &amp;ndash; для більшої кількості вузлів використовуйте додаткові екземпляри. Однак зверніть увагу, що модуль &amp;ldquo;пластика&amp;rdquo; споживає багато системних ресурсів.
Перетягніть центральну точку вузла, щоб перемістити вузол.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>поверхневе розмиття</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/surface-blur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/surface-blur/</guid>
      <description>Згладжує поверхні зображення, зберігаючи гострі контури за допомогою білатерального фільтра.
Цей модуль може бути використаний для знешумлення зображень, однак ви повинні пам’ятати, що білатеральні фільтри сприйнятливі до &amp;ldquo;овершутів&amp;rdquo;, а darktable пропонує набагато кращі альтернативи. Наприклад, модуль знешумлення астрофото використовує алгоритм нелокальних середніх, а модуль знешумлення (профільоване) забезпечує вибір між нелокальними середніми та вейвлет-алгоритмами.
Модуль поверхневе розмиття розмиває шум на поверхнях зображення, усереднюючи пікселі з їхніми сусідами, беручи до уваги не тільки їх геометричну відстань, але й відстань у просторі кольору (тобто різницю в їх значеннях RGB).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>пом&#39;якшення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/soften/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/soften/</guid>
      <description>Створює пом’якшене зображення, використовуючи ефект Ортона.
Майкл Ортон досяг своїх результатів на слайдовій плівці, використовуючи дві експозиції однієї сцени, одну добре експоновану та одну переекспоновану. Потім він використав техніку темної кімнати, щоб поєднати ці два зображення в кінцеве зображення, де переекспоноване зображення було розмитим.
Цей модуль є майже копією ідей аналогового процесу Ортона в цифрову фотографію.
🔗елементи керування модулем  розмір Розмір розмиття переекспонованого зображення. Чим більше розмір, тим м’якший результат.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>попередження про кліппінг</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/clipping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/clipping/</guid>
      <description>Виділення ділянок зображення, які можуть мати відсікання по яскравості або охопленню кольорів.
Коли зображення надсилається на пристрій відображення, кожен піксель зазвичай представляється у вигляді набору з 3 чисел, що представляють інтенсивність червоного, зеленого та синього основних кольорів у вихідному колірному просторі. Оскільки вихідний колірний простір, як правило, тісно пов&amp;rsquo;язаний з апаратним забезпеченням, яке має фізичні обмеження, існує максимально допустиме значення для каналів [R, G, B], що представляє максимальну доступну інтенсивність для цього колірного простору.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>попередження про переекспозицію в raw</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/raw-overexposed/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/raw-overexposed/</guid>
      <description>Виділити ділянки зображення, де обрізані кольорові канали raw файлу.
Обрізані кольорові канали означають переекспоноване зображення із втратою інформації в уражених зонах. Частина цієї інформації може бути відновлена за допомогою модулів відновлення перекспонованих ділянок, відновлення кольору або filmic rgb.
Клікніть на значку  , щоб показати/приховати накладення попередження. Клікніть правою кнопкою миші на значку, щоб відкрити діалогове вікно, що містить наступні параметри конфігурації.
 режим Виберіть спосіб позначення обрізаних областей:   позначити кольором обрізаного каналу: Відображає шаблон відповідних основних кольорів (червоний, зелений та синій), щоб вказати, які кольорові канали відсікаються.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>порядок застосування модулів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/module-order/</guid>
      <description>Змінити порядок модулів обробки у темній кімнаті за допомогою пресетів.
Під час обробки зображення активні модулі застосовуються в певному порядку, який показано на правій панелі режиму темної кімнати. Цей модуль надає інформацію про поточне впорядкування модулів обробки в конвеєрі. Назва поточного вибраного пресета відображається в заголовку модуля (або &amp;ldquo;власний&amp;rdquo;, якщо користувач вручну змінив порядок). Для вибору доступні наступні пресети.
 v3.0 RAW Це порядок модулів за замовчуванням для робочого процесу обробки raw на основі сцен.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>пошук на мапі</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/map/find-location/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/map/find-location/</guid>
      <description>Пошук місця на мапі. Щоб користуватися цією функцією, ви повинні бути під’єднані до Інтернету.
Щоб скористатися цим модулем, введіть назву місця або адресу, натисніть Enter і з’явиться список результатів. Клікніть на елемент у списку, і мапа збільшиться до цього місця. Відобразиться контур, що охоплює це місце, або шпилька, що вказує на це місце.
Контур (багатокутник) можна використовувати для створення користувацького місця. Перевірте параметр макс. точок полігонів у модулі налаштування мапи, щоб забезпечити достатню кількість точок для відображення багатокутника.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>прибирання кайми (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/defringe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/defringe/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль оголошено застарілим у darktable 3.6 і його більше не слід використовувати для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте натомість модуль хроматичні аберації.
 Видаляє кольорову окантовку, яка часто виникає внаслідок поздовжніх хроматичних аберацій (LCA), також відомих як осьові хроматичні аберації.
Цей модуль використовує виявлення контурів. Там, де пікселі виявляються як кайма, колір відновлюється з менш насичених сусідніх пікселів.
🔗елементи керування модулем  режим роботи глобальне середнє: Цей режим, як правило, найшвидший, але може відображати дещо неправильні попередні перегляди при великому збільшенні.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>піпетка кольору</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/global-color-picker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/global-color-picker/</guid>
      <description>Дозволяє взяти зразки кольорів із поточного зображення темної кімнати, відобразити їх значення різними способами та порівняти кольори з різних місць.
Піпетка кольору активується натисканням на значок піпетки кольору. Параметри модуля залишатимуться чинними, поки ви не вийдете з режиму темної кімнати.
Окрім описаної тут глобальної піпетки кольору, багато модулів darktable (наприклад, тонова крива) також містять локальні піпетки кольорів, які використовуються для встановлення окремих параметрів модуля. Слід пам’ятати, що ці дві форми піпеток кольорів не завжди працюють в одному кольоровому просторі.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>редактор метаданих</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</guid>
      <description>Редагує метадані вибраних зображень.
Метадані &amp;ndash; це текст у вільному форматі (заголовок, опис, автор, видавець, права тощо), що описує ваші зображення.
🔗елементи керування модулем  поля введення метаданих Для кожного елемента метаданих відображається окреме поле. Утримуйте Ctrl, прокручуючи мишу, щоб збільшити висоту поля. Натисніть Ctrl+Enter, щоб вставити новий рядок. Натисніть Enter, щоб застосувати будь-який текст, введений у поточному полі метаданих, до вибраних зображень. Двічі клікніть на мітку поля, щоб видалити вміст цього поля.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>резонанс (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/vibrance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/vibrance/</guid>
      <description> Зверніть увагу, що цей модуль оголошено застарілим у darktable 3.6 і його більше не слід використовувати для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте натомість регулятор резонансу в модулі колірний баланс rgb
 Насичує та зменшує яскравість найбільш насичених пікселів, щоб зробити кольори більш живими.
🔗елементи керування модулем  резонанс Величина резонансу, яка застосовується до зображення.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ретуш</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/retouch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/retouch/</guid>
      <description>Видаляє небажані елементи зображення шляхом клонування, лікування, розмиття та заповнення за допомогою намальованих фігур.
Цей модуль розширює можливості застарілого модуля видалення плям (еквівалентного інструменту &amp;ldquo;клон&amp;rdquo; цього модуля) включенням інструменту &amp;ldquo;лікування&amp;rdquo; (заснований на інструменті від GIMP), а також режимів &amp;ldquo;заповнення&amp;rdquo; та &amp;ldquo;розмиття&amp;rdquo;. Він також може скористатися перевагами вейвлет-декомпозиції, що дозволяє розділити зображення на шари різної деталізації (від грубого до тонкого), які можна вибірково ретушувати перед рекомбінацією для отримання вихідного зображення.
🔗клонування і лікування Клонування дозволяє приховати частину зображення (ціль), замінивши її на область, скопійовану з інших місць на зображенні (джерело).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>розмиття</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/blurs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/blurs/</guid>
      <description>Симулює фізично точні розмиття в RGB-просторі на основі сцен.
🔗типи розмиття Надаються три типи розмиття:
  об&amp;rsquo;єктив: Імітує діафрагму об’єктива з налаштовуваною кількістю та кривизною пелюсток для створення синтетичного боке.
  рух: Імітує ефект руху камери вздовж налаштовуваної траекторії.
  гауссівський: Це насправді не оптичне розмиття, але його можна використовувати для знешумлення або для творчих ефектів за допомогою режимів змішування
  Діаграма у верхній частині модуля показує форму оператора розмиття (відомого як функція розсіювання точки).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>рядок інформації про зображення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/image-info-line/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/image-info-line/</guid>
      <description>Показує інформацію про поточне зображення в центральній панелі темної кімнати.
Вміст цього рядка можна встановити в налаштування &amp;gt; темна кімната. Інформацію про змінні, які тут можна використовувати, дивіться у розділі змінні. Ви також можете вставити новий рядок з $(NL).
Рядок з інформацією про зображення може відображатися у верхній, нижній, лівій або правій панелях залежно від додаткового елемента конфігурації в налаштування &amp;gt; темна кімната.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>рівні</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/levels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/levels/</guid>
      <description>Регулює точки чорного, білого та середньо-сірого.
Інструмент рівнів пропонує два режими роботи:
 вручну Інструмент рівнів показує гістограму зображення та три смуги з ручками. Перетягніть ручки, щоб змінити точки чорного, середньо-сірого та білого в абсолютних значеннях освітленості зображення (значення L від Lab).  Переміщення чорної та білої смуг відповідно до лівої та правої меж гістограми призведе до того, що вихідне зображення охопить весь доступний тональний діапазон, збільшуючи контрастність зображення.
  Переміщення середньої смуги змінить середні тони.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>рівні rgb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/rgb-levels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/rgb-levels/</guid>
      <description>Налаштування точок чорного, білого та середньо-сірого в кольоровому просторі RGB. Цей модуль схожий на модуль рівні, який працює в кольоровому просторі Lab.
Інструмент рівнів rgb показує гістограму зображення та три смуги. Перетягніть смуги, щоб змінити точки чорного, середньо-сірого та білого за світлістю (у режимі &amp;ldquo;RGB, пов&amp;rsquo;язані канали&amp;rdquo;) або незалежно для кожного з каналів R, G та B (у режимі &amp;ldquo;RGB, незалежні канали&amp;rdquo;).
Переміщення смуг чорного і білого відповідно до лівої та правої меж гістограми призведе до того, що вихідне зображення охопить весь доступний тональний діапазон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>різкість</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/sharpen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/sharpen/</guid>
      <description>Збільшити різкість деталей на зображенні за допомогою стандартного алгоритму UnSharp Mask (USM).
Цей модуль працює, збільшуючи контрастність навколо контурів і тим самим посилюючи враження різкості зображення. Цей модуль застосовується до L-каналу в кольоровому просторі Lab.
 Примітка: Алгоритм USM, який використовується в цьому модулі, виконує розмиття в кольоровому просторі Lab, що може викликати небажані ефекти і більше не рекомендується. Натомість використовуйте пресети, запропоновані модулем еквалайзер контрасту для усунення розмиття або модулем локальний контраст для загальної різкості.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>світіння</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/bloom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/bloom/</guid>
      <description>Створити ефект м’якого світіння.
Цей модуль працює, розмиваючи світлі тони, а потім поєднуючи результат із оригінальним зображенням.
 Примітка: Цей модуль виконує розмиття в кольоровому просторі Lab, і більше не рекомендується. Натомість використовуйте модуль еквалайзер тонів або модуль експозиція з параметричною маскою.
 🔗елементи керування модулем  розмір Просторовий вимір ефекту світіння. поріг Поріг збільшення яскравості. інтенсивність Інтенсивність пересвітлення.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>сеанс</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/tethering/session/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/tethering/session/</guid>
      <description>Встановлює код завдання сеансу, щоб дозволити створення нової плівки.
Сеанс &amp;ndash; це послідовність знімків, зроблених у режимі керування камерою та поміщених в одну &amp;ldquo;плівку&amp;rdquo; darktable. Новий сеанс означає створення нової плівки.
Модуль сеансу дозволяє встановити код завдання, який можна використовувати для створення нової плівки. Дивіться налаштування &amp;gt; імпорт &amp;gt; опції сеансу, щоб отримати докладні відомості про те, як створити нові плівки за допомогою змінної $(JOBCODE) у модулі сеансу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>спліт-тонування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/split-toning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/split-toning/</guid>
      <description>Створює двоколірний ефект лінійного тонування, де тіні та світлі ділянки представлені двома різними кольорами.
Модуль спліт-тонування не перетворює зображення в чорно-білі та має обмежені переваги для кольорових зображень. Для того, щоб виконати традиційне спліт-тонування, вхідні дані до цього модуля мають бути монохромними.
🔗елементи керування модулем  кольори тіней та світлих тонів Встановіть бажаний відтінок і насиченість як для тіней, так і для світлих тонів. Натискання на кольорові квадрати відкриє діалогове вікно вибору кольорів, яке пропонує вам вибір часто використовуваних кольорів або дозволяє визначити колір у колірному просторі RGB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>стилі</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/lighttable/styles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/lighttable/styles/</guid>
      <description>Створює іменовані стилі із стеку історії змін вибраних зображень та застосовує стилі до вибраних зображень.
Стилі можна створити на цій панелі або в модулі історія в темній кімнаті.
У модулі відображається список усіх доступних стилів. Поле пошуку над списком дозволяє знайти стиль за іменем або описом. Цей модуль також дозволяє редагувати та видаляти стилі.
Двічі клікніть на імені стилю, щоб застосувати цей стиль до всіх вибраних зображень. Стиль також можна застосувати до всіх вибраних зображень, натиснувши призначений йому клавіатурний прискорювачу (див.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>стрічка знімків</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</guid>
      <description>Стрічку знімків можна використовувати для швидкого перемикання між зображеннями. Показані зображення ті ж, що відображаються у режимі світлого стола, і визначаються вибраною на даний момент колекцією.
  Стрічку знімків можна вмикати та вимикати за допомогою комбінації клавіш Ctrl+F. Висоту панелі стрічки знімків можна змінити, клікнувши та перетягнувши її верхню межу.
Швидко переміщайтеся по зображеннях у стрічці знімків, прокручуючи за допомогою миші. У темній кімнаті ви можете змінити зображення, яке зараз обробляється, натиснувши на інше зображення в стрічці знімків.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>таблиця пошуку кольорів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-look-up-table/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-look-up-table/</guid>
      <description>Загальна таблиця пошуку кольорів, реалізована в просторі Lab.
Вхідними даними цього модуля є список джерельних і цільових точок, а повне відображення інтерполюється за допомогою сплайнів. Отримані таблиці пошуку (LUT) можна редагувати вручну і їх можна створити за допомогою утиліти darktable-chart, щоб відповідати заданому вводу (наприклад, hald-clut та парам &amp;ldquo;Raw&amp;rdquo;/&amp;ldquo;камерний JPEG&amp;rdquo;). Детальніше див. у використання darktable-chart.
🔗елементи керування модулем  кольорова дошка Сітка кольорової дошки відображає список кольорових зразків. Кольори зразків &amp;ndash; джерельні точки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>теги</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</guid>
      <description>Керує тегами, прикріпленими до зображень.
Теги забезпечують спосіб додавання інформації до зображень за допомогою словника ключових слів. Ви також можете керувати тегами як ієрархічним деревом, що може бути корисним, коли їх кількість стає великою.
Теги фізично зберігаються у файлах XMP, а також у базі даних бібліотеки darktable і можуть бути включені в експортовані зображення.
🔗визначення В наступних визначеннях припускається, що ви встановили єдиний тег з назвою &amp;ldquo;places|France|Nord|Lille&amp;rdquo;.
 тег Тег &amp;ndash; це описовий рядок, який може бути прикріплений до зображення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>тональне відображення (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/tone-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/tone-mapping/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль застарілий у darktable 3.4 і більше не повинен використовуватися для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте модуль еквалайзер тонів.
 Стискає тональний діапазон HDR-зображень таким чином, щоб вони входили в межі LDR-зображення, використовуючи алгоритм Дюрана 2002 року.
Базовий алгоритм використовує білатеральний фільтр для розкладання зображення на грубий базовий шар та шар деталей. Контраст базового шару стискається, при цьому шар деталей зберігається, потім обидва шари повторно поєднуються.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>тонова крива</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/tone-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/tone-curve/</guid>
      <description>Класичний інструмент цифрової фотографії для зміни тонів зображення за допомогою кривих.
Цей модуль дуже схожий на модуль крива rgb, але працює в кольоровому просторі Lab.
Активуйте піпетку кольорів, щоб показувати вибрані значення на розміщеній в графіку гістограмі (Ctrl+клік або клік правою кнопкою, щоб використовувати піпетку в режимі області). Числові (Lab) значення входу та виходу (див. нижче) у вибраній точці або області показуються у верхньому лівому куті графіка.
🔗елементи керування модулем Будь ласка, зверніться до розділу криві, щоб отримати докладнішу інформацію про те, як змінити криві, включаючи елементи керування метод інтерполяції, логарифмічна шкала графіка та метод збереження кольорів .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>тонування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/colorize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/colorize/</guid>
      <description>Додає до зображення суцільний шар кольору.
🔗елементи керування модулем  відтінок Відтінок кольорового шару. насиченість Насиченість тонів у тінях. світлість Світлість кольорового шару. внесок яскравості початкового зображення Керує змішуванням світлості вхідного зображення з кольоровим шаром. Встановлення цього значення в нуль призведе до рівномірно забарвленої площини.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>точки чорного і білого в raw</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/raw-black-white-point/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/raw-black-white-point/</guid>
      <description>Визначає точки чорного і білого конкретної камери.
Цей модуль активується автоматично для всіх raw зображень. Налаштування за замовчуванням застосовуються до всіх підтримуваних камер. Зміни до цих налаштувань зазвичай не потрібні.
🔗елементи керування модулем  рівень чорного 0-3 Рівень чорного конкретної камери, чотири пікселі у шаблоні RGGB Баєра. Пікселі, значення яких нижчі за цей рівень, не вважаються такими, що містять дійсні дані. точка білого Рівень білого конкретної камери. Усі пікселі зі значеннями вище цього, швидше за все, будуть відсічені, і вони будуть оброблятися відповідно в модулі відновлення переекспонованих ділянок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>трансформації (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/crop-rotate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/crop-rotate/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль оголошено застарілим у darktable 3.8 і його більше не слід використовувати для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте модуль кадрування для обрізання зображення, модуль поворот і перспектива для виконання обертання та корекції перспективи, а також орієнтація, щоб перевернути зображення по горизонтальній/вертикальній осі.
 Обрізка, обертання та виправлення спотворення перспективи за допомогою екранних напрямних.
Щоразу, коли інтерфейс користувача цього модуля знаходиться в фокусі, відображатиметься повне необрізане зображення з накладеними на нього на ручками обрізки та факультативними напрямними лініями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>тіні та світлі тони</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/shadows-and-highlights/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/shadows-and-highlights/</guid>
      <description>Зміна тонального діапазону тіней та світлих тонів зображення, що впливає на локальний контраст.
 Примітка: Цей модуль виконує розмиття в кольоровому просторі Lab, що може призвести до ряду проблем, включаючи ореоли, високий локальний контраст у світлих тонах та зміщення відтінків до синього в тінях. Натомість використовуйте модуль еквалайзер тонів.
 🔗елементи керування модулем  тіні Керування впливом на тіні. Позитивні значення освітлять тіні, тоді як негативні &amp;ndash; затемнять їх. світлі тони Керування впливом на світлі тони.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>фільтр високих частот</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/highpass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/highpass/</guid>
      <description>Високочастотний фільтр.
Цей модуль в першу чергу призначений для використання в поєднанні з режимом змішування. Наприклад, спробуйте використовувати модуль із режимом змішування &amp;ldquo;розсіяне світло&amp;rdquo; для високочастотного збільшення різкості.
 Примітка: Цей модуль виконує розмивання в кольоровому просторі Lab, що може призвести до небажаних ефектів, і більше не рекомендується. Натомість використовуйте модуль еквалайзер контрасту для різкості дрібних деталей або модуль локальний контраст для загальної різкості.
 🔗Елементи керування модулем  різкість Різкість фільтра підсилення контрасту Підсилення контрасту  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>фільтр низьких частот</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/lowpass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/lowpass/</guid>
      <description>Застосувати до зображення фільтр низьких частот (наприклад, розмиття Гауса), одночасно контролюючи вихідну контрастність і насиченість.
Цей модуль в першу чергу призначений для використання в поєднанні з режимом змішування. Наприклад, спробуйте використовувати пресет маска локального контрасту в режимі змішування перекриття.
 Примітка: Цей модуль виконує розмивання в кольоровому просторі Lab, що може спричинити небажані ефекти, і більше не рекомендується. Натомість використовуйте модуль еквалайзер контрасту для розмивання або модуль еквалайзер тонів для стиснення динамічного діапазону.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>хроматичні аберації</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/chromatic-aberrations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/chromatic-aberrations/</guid>
      <description>Виправляє хроматичні аберації.
На відміну від модуля raw хроматичні аберації, цей модуль не вимагає raw даних як вхідних даних.
🔗робочий процес Для отримання найкращого результату вам рекомендується діяти наступним чином:
 Максимально пом&amp;rsquo;якште хроматичні аберації в модулі корекція оптики за допомогою повзунків поперечних ХА. Збільште повзунок інтенсивності в цьому модулі, щоб краще побачити його ефект. Збільшуйте радіус до зникнення хроматичних аберацій. Якщо цього недостатньо, спробуйте включити параметр &amp;ldquo;дуже велика хроматична аберація&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>цензурування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/censorize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/censorize/</guid>
      <description>Погіршує частини зображення естетично приємно, щоб анонімізувати людей/предмети або приховати частини тіла.
Цензурування працює в лінійному колірному просторі RGB, щоб застосувати фізично точну розмитість за Гаусом і шум яскравості за Гаусом.
Окрім анонімізації, цей модуль також може використовуватися для широкого кола творчих цілей, наприклад:
  Поєднуйте просте розмиття з помножувальним режимом змішування, щоб створити реалістичне світіння (ефект Ортона).
  Поєднуйте просте розмиття з режимом змішування &amp;ldquo;віднімання&amp;rdquo; і низькою непрозорістю, щоб створити маску нерізкості, схожу на модуль різкість, але в RGB просторі на основі сцен.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>шкала часу</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/lighttable/timeline/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/lighttable/timeline/</guid>
      <description>Переглядайте свої зображення за датою/часом їх створення.
  У розкладці менеджера файлів режиму світлого стола ви можете показати/приховати модуль шкали часу на нижній панелі за допомогою комбінації клавіш Ctrl+F.
В шкалі часу ви можете показати наступну та попередню дату, прокручуючи мишу; Ctrl+прокрутка для збільшення/зменшення масштабу шкали.
Ви також можете використовувати шкалу часу для вибору зображень за діапазоном дат, клікнувши та перетягуючи мишу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>імпорт</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/lighttable/import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/lighttable/import/</guid>
      <description>Додає зображення до бібліотеки darktable, з можливістю за бажанням скопіювати їх з іншого місця у файловій системі або з підключеної камери.
Докладнішу інформацію див. у розділі підтримувані формати файлів.
🔗елементи керування модулем Наступні кнопки відображаються в інтерфейсі модуля за замовчуванням:
 додати до бібліотеки Додає наявні зображення до бібліотеки darktable без копіювання чи переміщення файлів. Якщо ви додаєте лише одне зображення до бібліотеки, воно буде автоматично завантажено в темну кімнату. копіювати й імпортувати Створює копії зображень із файлової системи, а потім додає ці копії до бібліотеки darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>інверсія (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/invert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/invert/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль застарілий починаючи з darktable 3.4 і його більше не слід використовуватися для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте модуль негадоктор.
 Інвертує відскановані негативи.
🔗елементи керування модулем  колір матеріалу фотоплівки Натискання на кольоровому полі відкриє діалогове вікно вибору кольорів, яке пропонує вам вибір часто використовуваних кольорів або дозволяє визначити колір RGB. Ви також можете активувати піпетку кольорів, щоб взяти вибірку кольору з вашого зображення – бажано з неекспонованого краю вашого негатива.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>інформація про зображення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</guid>
      <description>Відображає інформацію, вбудовану в дані Exif зображення, а також ряд додаткових полів даних, визначених darktable.
Під час наведення курсора миші на мініатюри зображень відображувані дані автоматично оновлюються, щоб відображати інформацію про зображення, яке в даний час знаходиться під курсором миші.
Якщо вибрано кілька зображень, і фокус не на одному зображенні, модуль відображає лише інформацію, однакову для всіх зображень. Якщо будь-які поля відрізняються між зображеннями, натомість відображається текст &amp;ldquo;&amp;lt;різні значення&amp;gt;&amp;rdquo;.
Перебуваючи в режимі світлого стола, ви можете двічі клікнути поле плівка для певного зображення, щоб вибрати відповідну плівку в модулі колекцій.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>історія змін</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/history-stack/</guid>
      <description>Переглянути та змінити стек історії поточного зображення темної кімнати.
Цей модуль перелічує кожну зміну стану (активація/деактивація/переміщення/зміна параметрів) для всіх модулів обробки, які були змінені для поточного зображення. Виберіть точку в стеку, щоб повернутися до цієї точки в історії обробки зображення. Утримуючи Shift, клікніть елемент у стеку історії, щоб розгорнути цей модуль на правій панелі модулів, не змінюючи поточне редагування.
 Увага: Якщо ви виберете модуль у стеку історії, а потім внесете подальші зміни в зображення, усі редагування над поточно вибраним кроком будуть відкинуті.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>історія змін</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/lighttable/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/lighttable/history-stack/</guid>
      <description>Маніпуляції стеком історії змін одного або кількох вибраних зображень.
🔗елементи керування модулем  вибірково копіювати&amp;hellip; Копіювати частини стека історії з вибраного зображення. З&amp;rsquo;явиться діалогове вікно, в якому ви можете вибрати елементи для копіювання зі стеку історії. Якщо вибрано більше одного зображення, стек історії береться із зображення, яке було вибрано першим. Двічі клікніть на елементі історії змін, щоб скопіювати лише цей елемент і негайно закрити діалогове вікно. копіювати Копіювати повний стек історії з вибраного зображення.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
