<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>спільні on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/</link>
    <description>Recent content in спільні on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>виділення контурів у фокусі</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</guid>
      <description>Визначте, які частини зображення містять різкі контури, що зазвичай вказує на те, що ці ділянки знаходяться у фокусі.
Активуйте модуль, натиснувши на значок  . Різкі частини зображення будуть виділені жовтим, зеленим та синім накладаннями:
Виділення контурів у фокусі працює шляхом відфільтровування шумів зображення, вимірювання градієнтів інтенсивності зображення та обчислення статистики середнього та стандартного відхилення. Коли градієнт контуру значно відрізняється від середнього, відповідні пікселі позначаються &amp;ldquo;тепловою картою&amp;rdquo;, яка вказує, наскільки різким є контур.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>геотегування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</guid>
      <description>Імпорт та застосування даних треків GPX до вибраних зображень.
Цей модуль є спільним для режимів світлого стола та мапи. Режим мапи забезпечує розширений режим модуля, який дозволяє попередньо переглянути положення зображень вздовж GPS-треків, регулюючи зміщення дати/часу зображення та часовий пояс.
🔗огляд робочого процесу Приймач GPS обчислює своє поточне положення на основі інформації, яку він отримує від супутників, і записує його у файл GPX разом із поточною датою та часом. Дані Exif зображень також містять позначку часу, визначену налаштуваннями камери.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>гістограми</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/scopes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/scopes/</guid>
      <description>Цей модуль надає різноманітні графічні зображення рівнів освітленості або хроматичності обробленого зображення.
  Наведіть курсор миші на панель, щоб показати кнопки, які дозволяють регулювати відображення. Крайня ліва кнопка перемикає режим між класичною гістограмою, гістограмою &amp;ldquo;форми сигналу&amp;rdquo;, гістограмою RGB-параду та вектороскопом. Решта кнопок керують тим, як малюється графік для поточної гістограми.
Коли миша знаходиться над панеллю гістограм, прокручуйте мишу, утримуючи клавішу Ctrl, щоб змінити висоту панелі. Ви можете повністю показати/приховати модуль гістограм за допомогою комбінації клавіш (за замовчуванням Ctrl+Shift+H).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>експорт</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/export/</guid>
      <description>Експортувати вибрані зображення.
При використанні в режимі темної кімнати редаговане в даний час зображення буде експортовано, якщо в стрічці знімків не вибрано жодного іншого зображення.
Файли можна експортувати у файл на диску, електронну пошту, різні онлайн місця зберігання, веб-альбом або шаблон книги.
🔗елементи керування модулем 🔗опції збереження  ціль Тип місця для зберігання вибраних зображень. Реалізовано низку різних бек-ендів, включаючи файл на диску, шаблон книги LaTeX та різні веб-альбоми. Залежно від обраної цілі, вас попросять надати додаткову інформацію, таку як імена файлів або ім’я облікового запису та пароль.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>колекції</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/collections/</guid>
      <description>Фільтрує зображення, що відображаються в режимі перегляду на світлому столі та на стрічці знімків, використовуючи атрибути зображення. Цей набір відфільтрованих зображень відомий як колекція.
Імпорт зображень у darktable зберігає інформацію про них (ім’я файлу, шлях, дані Exif, дані з файлів XMP тощо) у базі даних бібліотеки darktable. Колекцію можна визначити, застосувавши правила фільтрації до цих атрибутів, створюючи таким чином підмножину зображень для відображення в режимі світлого стола та в модулі стрічки знімків.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>недавно використані колекції</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/recent-collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/recent-collections/</guid>
      <description>Показує список недавно використаних колекцій, створених модулем колекції.
Натисніть на елемент, щоб знову відкрити вибрану колекцію. Це також оновлює модуль колекцій відповідними критеріями та правилами фільтрації.
🔗уподобання Опція &amp;ldquo;уподобання&amp;hellip;&amp;rdquo; в меню пресетів дозволяє налаштувати поведінку модуля недавно використаних колекцій наступним чином:
 скільки колекцій зберігати Кількість останніх колекцій для збереження та відображення в модулі недавно використаних колекцій (за замовчуванням 10)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>редактор метаданих</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</guid>
      <description>Редагує метадані вибраних зображень.
Метадані &amp;ndash; це текст у вільному форматі (заголовок, опис, автор, видавець, права тощо), що описує ваші зображення.
🔗елементи керування модулем  поля введення метаданих Для кожного елемента метаданих відображається окреме поле. Утримуйте Ctrl, прокручуючи мишу, щоб збільшити висоту поля. Натисніть Ctrl+Enter, щоб вставити новий рядок. Натисніть Enter, щоб застосувати будь-який текст, введений у поточному полі метаданих, до вибраних зображень. Двічі клікніть на мітку поля, щоб видалити вміст цього поля.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>стрічка знімків</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</guid>
      <description>Стрічку знімків можна використовувати для швидкого перемикання між зображеннями. Показані зображення ті ж, що відображаються у режимі світлого стола, і визначаються вибраною на даний момент колекцією.
  Стрічку знімків можна вмикати та вимикати за допомогою комбінації клавіш Ctrl+F. Висоту панелі стрічки знімків можна змінити, клікнувши та перетягнувши її верхню межу.
Швидко переміщайтеся по зображеннях у стрічці знімків, прокручуючи за допомогою миші. У темній кімнаті ви можете змінити зображення, яке зараз обробляється, натиснувши на інше зображення в стрічці знімків.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>теги</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</guid>
      <description>Керує тегами, прикріпленими до зображень.
Теги забезпечують спосіб додавання інформації до зображень за допомогою словника ключових слів. Ви також можете керувати тегами як ієрархічним деревом, що може бути корисним, коли їх кількість стає великою.
Теги фізично зберігаються у файлах XMP, а також у базі даних бібліотеки darktable і можуть бути включені в експортовані зображення.
🔗визначення В наступних визначеннях припускається, що ви встановили єдиний тег з назвою &amp;ldquo;places|France|Nord|Lille&amp;rdquo;.
 тег Тег &amp;ndash; це описовий рядок, який може бути прикріплений до зображення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>інформація про зображення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</guid>
      <description>Відображає інформацію, вбудовану в дані Exif зображення, а також ряд додаткових полів даних, визначених darktable.
Під час наведення курсора миші на мініатюри зображень відображувані дані автоматично оновлюються, щоб відображати інформацію про зображення, яке в даний час знаходиться під курсором миші.
Якщо вибрано кілька зображень, і фокус не на одному зображенні, модуль відображає лише інформацію, однакову для всіх зображень. Якщо будь-які поля відрізняються між зображеннями, натомість відображається текст &amp;ldquo;&amp;lt;різні значення&amp;gt;&amp;rdquo;.
Перебуваючи в режимі світлого стола, ви можете двічі клікнути поле плівка для певного зображення, щоб вибрати відповідну плівку в модулі колекцій.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
