<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gestion de la couleur on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/</link>
    <description>Recent content in gestion de la couleur on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>présentation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/overview/</guid>
      <description>darktable utilise un flux de travail entièrement géré par la couleur :
  Les spécifications de couleur d&amp;rsquo;entrée proviennent de profils ICC intégrés ou fournis par l&amp;rsquo;utilisateur ou, dans le cas de fichiers raw, d&amp;rsquo;une bibliothèque de matrices de couleurs spécifiques à l&amp;rsquo;appareil photo.
  darktable lit automatiquement le profil d&amp;rsquo;affichage de votre moniteur (s&amp;rsquo;il est correctement configuré) pour un rendu précis des couleurs à l&amp;rsquo;écran. Les configurations multi-écrans sont entièrement prises en charge tant qu&amp;rsquo;un service système tel que colord est en place et correctement configuré pour informer darktable du profil correct des moniteurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>profil d&#39;affichage</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/display-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/display-profile/</guid>
      <description>Pour que darktable rende fidèlement les couleurs à l&amp;rsquo;écran, il doit trouver le profil d&amp;rsquo;affichage correct pour votre moniteur. En général, cela nécessite que votre moniteur soit correctement calibré et profilé, et il a besoin que le profil soit correctement installé sur votre système. darktable interroge le xatom de votre serveur d&amp;rsquo;affichage X ainsi que le service colord du système (si disponible) pour le bon profil. Si nécessaire, vous pouvez appliquer une méthode spécifique dans préférences&amp;gt;divers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>méthode de rendu</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/rendering-method/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/rendering-method/</guid>
      <description>darktable peut rendre les couleurs soit avec ses propres algorithmes internes, soit en utilisant la bibliothèque externe LittleCMS2. La méthode interne de darktable est plus rapide, d&amp;rsquo;un ordre de grandeur, que la méthode externe. L&amp;rsquo;option externe vous donne le choix de l&amp;rsquo;intention de rendu et peut offrir une précision légèrement supérieure dans certains cas.
Vous pouvez changer la méthode par défaut dans préférences&amp;gt; traitement&amp;gt;toujours utiliser LittleCMS 2 pour le profil de couleur de sortie</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>intention de rendu</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/rendering-intent/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/rendering-intent/</guid>
      <description>Si le rendu avec LittleCMS2 est activé (voir méthode de rendu), vous pouvez définir comment gérer les couleurs hors gamut lors de la conversion entre les espaces colorimétriques. Une boîte de sélection dans les modules exporter,profil de couleur de sortie et épreuvage écran vous donnent le choix entre les intentions de rendu suivantes :
 perceptif Convient aux photographies car il maintient la position relative des couleurs. C&amp;rsquo;est généralement le meilleur choix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>espaces colorimétriques de darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/color-spaces/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/color-spaces/</guid>
      <description>Les images d&amp;rsquo;entrée sont soit des fichiers RVB (comme des JPEG ou des TIFF) soit des RAW de l&amp;rsquo;appareil photo. Les deux stockent des informations visuelles sous la forme d&amp;rsquo;une combinaison de couleurs primaires (par exemple, rouge, vert et bleu) qui, ensemble, décrivent une émission lumineuse à recréer par un écran.
L&amp;rsquo;image suivante illustre ce concept.
  Le côté gauche de l&amp;rsquo;image représente une lumière colorée que nous devons représenter numériquement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>couleurs non bornées</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/unbounded-colors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/unbounded-colors/</guid>
      <description>Les écrans et la plupart des formats de fichiers image ne peuvent encoder que des intensités RVB confinées dans une certaine plage. Par exemple, les images encodées sur 8 bits ne peuvent contenir que des valeurs de 0 à 255, des images sur 10 bits de 0 à 1023, etc. Les standards graphiques postulent que le maximum de cette plage, quelle que soit sa valeur réelle, représentera toujours la luminosité maximale que le support d&amp;rsquo;affichage est capable de rendre, généralement entre 100 et 160 Cd /m² (ou nits).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>possibles artefacts de couleur</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/color-artifacts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/color-artifacts/</guid>
      <description>Il existe quelques situations rares qui peuvent encore conduire à des résultats problématiques à moins que l&amp;rsquo;utilisateur ne prenne des mesures. Pour certains modules de l&amp;rsquo;espace colorimétrique Lab, comme niveaux et monochrome, il faut tenir compte du fait que les canaux L transportent toutes les informations de clarté, les canaux a et b représentant, quant à eux, purement la chroma et la teinte. Des couleurs non bornées contenant des valeurs L négatives sont particulièrement problématiques pour ces modules et peuvent conduire à des artefacts de pixels noirs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dimensions de la couleur dans darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/color-dimensions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/color-dimensions/</guid>
      <description>Cette section définit les propriétés perceptuelles de la couleur, à la fois conceptuellement et quantitativement, afin de caractériser et de quantifier les ajustements créatifs et correctifs apportés à la couleur dans darktable.
🔗définitions Les propriétés de la couleur comme la &amp;ldquo;saturation&amp;rdquo;, la &amp;ldquo;luminosité&amp;rdquo; (brightness) ou la &amp;ldquo;clarté &amp;quot; (lightness) sont passées dans l&amp;rsquo;usage courant mais sont largement utilisées à mauvais escient et souvent utilisées pour signifier différentes choses. En science des couleurs, chacun de ces termes a une signification précise.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
