<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>darktable on manual do usuário darktable 3.8</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/</link>
    <description>Recent content in darktable on manual do usuário darktable 3.8</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>a anatomia de um módulo de processamento</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/pixelpipe/the-anatomy-of-a-module/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/pixelpipe/the-anatomy-of-a-module/</guid>
      <description>O elemento básico de processamento de imagens no darktable é o módulo de processamento. Para processar uma imagem raw, vários destes módulos atuam sobre a imagem de entrada sequencialmente, cada um realizando uma diferente operação nos dados da imagem. Para aqueles familiarizados com o Adobe Photoshop, o conceito de um módulo de processamento no darktable é análogo a uma camada de ajuste em que ambos fazem um ajuste incremental da imagem, construindo sobre os ajustes que vieram antes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>arquivos auxiliares</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/sidecar-files/sidecar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/sidecar-files/sidecar/</guid>
      <description>O darktable é um editor de imagens não destrutivo e abre todas as imagens em modo somente leitura. Qualquer dado criado dentro do darktable (metadados, etiquetas e passos de processamento de imagens) são armazenados em arquivos &amp;ldquo;.XMP&amp;rdquo; auxiliares separados. Estes arquivos são armazenados juntamente com os arquivos RAW originais e permitem que o darktable armazene informações sobre as imagens, assim como o histórico de edição completo sem tocar nos arquivos raw originais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cabeçalho de módulo</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/processing-modules/module-header/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/processing-modules/module-header/</guid>
      <description>No topo de cada módulo de processamento fica o cabeçalho de módulo.
  Clique no nome do módulo para expandi-lo e mostrar os parâmetros que controlam sua operação.
Por padrão o darktable só permite expandir um módulo de processamento por vez &amp;ndash; se você clicar no cabeçalho de outro módulo, os controles do módulo anterior serão recolhidos. Se quiser expandir mais de um módulo, você pode usar Shift+clique no cabeçalho e todos os módulos anteriormente expandidos permanecerão abertos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/program-invocation/darktable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/program-invocation/darktable/</guid>
      <description>O binário darktable inicia o darktable com sua interface gráfica e todas as funcionalidades. Esta é a forma padrão de usar o darktable.
O darktable pode ser invocado com os seguintes parâmetros de linha de comando:
darktable [-d {all,cache,camctl,camsupport,control,dev, fswatch,input,lighttable,lua,masks,memory,nan, opencl,perf,pwstorage,print,sql,ioporder, imageio,undo,signal}] [&amp;lt;arquivo de entrada&amp;gt;|&amp;lt;pasta de imagens&amp;gt;] [--version] [--disable-opencl] [--library &amp;lt;arquivo da biblioteca&amp;gt;] [--datadir &amp;lt;pasta de dados&amp;gt;] [--moduledir &amp;lt;pasta de módulos&amp;gt;] [--tmpdir &amp;lt;pasta temporária&amp;gt;] [--configdir &amp;lt;pasta de configuração do usuário&amp;gt;] [--cachedir &amp;lt;pasta de cache do usuário&amp;gt;] [--localedir &amp;lt;pasta locale&amp;gt;] [--luacmd &amp;lt;comandos lua&amp;gt;] [--noiseprofiles &amp;lt;arquivo de perfis de ruído json&amp;gt;] [--d-signal &amp;lt;sinal&amp;gt;] [--d-signal-act &amp;lt;all,raise,connect,disconnect,print-trace&amp;gt;] [--enforce-tiling] [--conf &amp;lt;chave&amp;gt;=&amp;lt;valor&amp;gt;] [-t &amp;lt;num subprocessos openmp &amp;gt;] Todos os parâmetros são opcionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gerenciador de arquivos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/lighttable-modes/filemanager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/lighttable-modes/filemanager/</guid>
      <description>No modo padrão, as imagens são exibidas em uma grade com um número ajustável de imagens por linha.
🔗controles  zoom O número de imagens em cada linha pode ser alterado usando o controle deslizante no painel inferior ou mantendo a tecla Ctrl pressionada enquanto movimenta a roda do mouse na vista central. navegar Você pode navegar pelas imagens usando as teclas de seta (←/→/↑/↓) ou movimentando a roda do mouse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>introdução</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/workflow/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/workflow/introduction/</guid>
      <description>Esta seção tem como objetivo fornecer uma ideia do que o darktable pode fazer e oferecer uma sugestão de fluxo de trabalho de processamento ponta a ponta. Os novos usuários devem começar trabalhando nesta introdução e seguindo os links fornecidos para obter mais detalhes.
Observe que este não é um guia completo e muitos tópicos úteis não são abordados. É aconselhável ler as seções de referência deste manual assim que estiver familiarizado com o básico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>os bastidores</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/background/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/background/</guid>
      <description>O processamento de imagens em alta resolução é uma tarefa exigente que requer um computador moderno. Em termos de memória e potência de CPU, obter o melhor de uma imagem típica de 15, 20 ou 25 megapixels pode levar rapidamente o seu computador ao limite.
Os requisitos do darktable não são exceção. Todos os cálculos são realizados em 4 vezes com números de ponto flutuante de 32 bits. Isso é mais lento do que a álgebra de números inteiros “normal” de 8 ou 16 bits, mas elimina todos os problemas de quebras tonais ou de perda de informação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>processar imagens monocromáticas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/guides-tutorials/monochrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/guides-tutorials/monochrome/</guid>
      <description>A fotografia tem uma longa história de produção de imagens monocromáticas, e muitos ainda apreciam este aspecto da fotografia. Embora existam algumas câmeras especializadas/modificadas com sensores genuinamente monocromáticos, a maioria ainda faz uso de câmeras comuns para capturar imagens coloridas e transformá-las em imagens monocromáticas durante o pós-processamento.
Existem duas abordagens principais para esta conversão:
  Uma abordagem física, na tentamos simular como uma emulsão fotográfica baseada em prata reagiria à luz capturada no local.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vistas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/user-interface/views/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/user-interface/views/</guid>
      <description>As funcionalidades no darktable são separadas em seis vistas diferentes:
 mesa de luz Gerencia imagens e coleções. sala escura Edita uma única imagem. mapa Exibe imagens geoetiquetadas em um mapa e geoetiqueta manualmente novas imagens. impressão Envia imagens para uma impressora. apresentação Exibe imagens como uma apresentação de slides, processando-as em tempo real. acesso remoto Captura e salva imagens obtidas remotamente a partir de uma câmera conectada.  Você pode alternar entre as vistas clicando no respectivo nome localizado na porção mais à direita da faixa superior da janela (a vista atualmente ativa fica realçada) ou usando um dos seguintes atalhos de teclado:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visão geral</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/masking-and-blending/masks/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/masking-and-blending/masks/overview/</guid>
      <description>Máscaras permitem que você limite o efeito de um módulo de maneira que ele somente seja aplicado em certas partes da imagem.
Uma máscara pode ser vista como uma imagem em tons de cinza onde cada pixel tem um valor entre 0 e 1 (ou entre 0% e 100%). Este valor é a opacidade, e é usado para determinar quanto um módulo afeta cada pixel.
As seções a seguir mostram como construir máscaras no darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visão geral</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/masking-and-blending/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/masking-and-blending/overview/</guid>
      <description>Cada módulo de processamento obtém sua entrada do módulo anterior na pixelpipe, realiza sua operação nos dados da imagem e então entrega a saída ao próximo módulo na pixelpipe.
Os dados de saída de um módulo podem ser reprocessados (combinados) opcionalmente com seus dados de entrada antes de serem passados ao próximo módulo. Este passo do processamento é chamado de mesclagem &amp;ndash; os dados de entrada e saída são processados usando algoritmos chamados de operadores de mesclagem ou modos de mesclagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visão geral</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/organization/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/organization/overview/</guid>
      <description>Os módulos de processamento são organizados e acessados pelo painel no lado direito da sala escura:
  Clique nos ícones no topo deste painel para revelar, da esquerda para a direita:
   painel de acesso rápido Um painel configurável permitindo acesso rápido a controles frequentemente usados de módulos.   módulos ativos Um grupo contendo os módulos que estão atualmente ativos na pixelpipe. Clique-direito para mostrar todos os módulos que estão presentes na pilha de histórico dentro do grupo ativo, independentemente de estarem ou não realmente ativos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visão geral</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/overview/</guid>
      <description>A vista da sala escura é onde você processa suas imagens. O painel central contém a imagem que está sendo atualmente editada.
🔗zoom Clicar com o botão do meio do mouse no centro do painel faz com que seja alternado entre os modos de ampliação “ajustar à tela”, 1:1 e 2:1.
Alternativamente, você pode alterar a ampliação entre 1:1 e “ajustar à tela” movimentando a roda do mouse. Girar a roda mantendo a tecla Ctrl pressionada estende o intervalo de ampliação entre 2:1 e 1:10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visão geral</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/overview/</guid>
      <description>A vista da mesa de luz lhe permite ver e administrar sua coleção de imagens.
A vista central contém miniaturas de suas imagens &amp;ndash; a forma como elas são exibidas depende do modo em que você está trabalhando.
Enquanto o mouse estiver sobre a miniatura de uma imagem ou imagens estão selecionadas, existe uma série de ações que você pode realizar com atalhos de teclado.
0-5	define a classificação da imagem se uma imagem tiver 1 estrela e você pressionar a tecla 1, a imagem ficará sem classificação R classifica a imagem como &amp;quot;recusada&amp;quot; F1 - F5 define uma etiqueta de cor Ctrl+C copia a pilha de histórico Ctrl+V cola a pilha de histórico copiada D abre a sala escura para processamento da imagem W amplia completamente a imagem atual enquanto a tecla estiver pressionada Ctrl+W amplia completamente a imagem atual mostrando as áreas em foco </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visão geral</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/overview/</guid>
      <description>Os scripts de Lua podem ser usados para definir ações para o darktable executar quando um evento é disparado. Um exemplo pode ser chamar um aplicativo externo durante a exportação de um arquivo para aplicar passos adicionais de processamento fora do darktable.
O Lua é um projeto independente fundado em 1993, que proporciona uma linguagem de scripting potente, rápida, leve e integrável. O Lua é amplamente usado por muitos aplicativos de código aberto, programas comerciais e para a programação de jogos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visão geral</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/map/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/map/overview/</guid>
      <description>A vista de mapa permite que você veja onde suas imagens geoetiquetadas foram tiradas, e adiciona informações de localização a imagens que não foram geoetiquetadas.
A vista do mapa exibe um mapa do mundo com as imagens da coleção atual colocadas em sua localização geoetiquetada (se disponível). Isto requer que as imagens sejam etiquetadas com informações de localização. Algumas câmeras mais modernas, incluindo smartphones, já são equipadas com receptores de GPS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visão geral</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/overview/</guid>
      <description>Os módulos nesta seção de referência são divididos em dois tipos distintos:
 módulos de processamento Os módulos de processamento são usados exclusivamente na vista da sala escura. Cada módulo realiza uma operação de processamento na imagem antes de passar sua saída para o próximo modulo para posterior processamento. Em conjunto, esta sequência de passos de processamento formam a pixelpipe. módulos utilitários Os módulos utilitários podem ser usados em qualquer vista do darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visão geral</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/overview/</guid>
      <description>O darktable vem com uma série de preferências configuráveis pelo usuário. Elas podem ser ajustadas na janela de preferências que pode ser acessada clicando no ícone de engrenagem no canto direito do painel superior. As preferências são separadas em abas, cada uma delas sendo descrita em mais detalhes na seções a seguir.
Quando aberta a partir das vistas da mesa de luz e da sala escura, a aba apropriada será carregada por padrão para permitir que você modifique as configurações da vista.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visão geral</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/print/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/print/overview/</guid>
      <description>Esta vista permite que você imprima suas imagens. Como imprimir não é fácil, muitos aspectos técnicos devem ser levados em consideração.
Depois de selecionar uma imagem na mesa de luz você pode entrar no módulo de configurações de impressão para ajustar as configurações da impressora e começar a imprimir.
Este módulo suporta o perfil ICC da impressora, que é de certa forma obrigatório se você quiser obter uma impressão de alta qualidade, próxima da imagem mostrada na tela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visão geral</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/slideshow/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/slideshow/overview/</guid>
      <description>A vista de apresentação permite que você assista uma apresentação de slides da coleção atual com as regras de filtragem e ordenação aplicadas.
Para obter mais informações sobre como definir as regras de filtragem e ordenação da coleção, consulte a seção sobre coleções. Selecione os critérios de classificação e ordenação das imagens no painel superior.
A seção a seguir fornece mais detalhes sobre o uso da vista de apresentação de slides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visão geral</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-management/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-management/overview/</guid>
      <description>O darktable emprega um fluxo de trabalho completamente gerenciado pela cor:
  A especificações de cor de entrada são obtidas de perfis ICC embutidos ou fornecidos pelo usuário ou (no caso de arquivos raw) de uma biblioteca de matrizes de cor específicas da câmera.
  O darktable lê automaticamente o perfil de exibição do seu monitor (se configurado corretamente) para uma reprodução precisa na tela. Configurações com vários monitores são totalmente suportadas, sempre que exista um serviço de sistema corretamente configurado como o ‘colord’ para informar ao darktable qual o perfil de monitor correto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visão geral</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/darktable-chart/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/darktable-chart/overview/</guid>
      <description>O darktable-chart é uma ferramenta para extrair valores de luminância e cor de imagens de cartões de referência de cor como o IT8.7/1. Seu propósito principal é comparar uma imagem fonte (tipicamente uma imagem RAW sem processamento) a uma imagem alvo (tipicamente a imagem JPEG criada internamente pela câmera) e produzir um estilo do darktable que seja capaz de usar valores de luminância e cor da imagem fonte para produzir a imagem de destino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visão geral</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/tethering/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/tethering/overview/</guid>
      <description>A vista de acesso remoto permite que você capture imagens diretamente no darktable a partir de uma câmera conectada.
Para usar o recurso de acesso remoto você precisa inicialmente conectar sua câmera ao computador usando um cabo USB. Seu computador pode solicitar que você monte ou visualize a câmera conectada. Não monte nem visualize a câmera. Se sua câmera estiver montada ou visualizada automaticamente, você precisará “desmontar/ejetar” a câmera antes que o darktable possa acessá-la.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>a pixelpipe e a ordem dos módulos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/pixelpipe/the-pixelpipe-and-module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/pixelpipe/the-pixelpipe-and-module-order/</guid>
      <description>A sequência ordenada de módulos de processamento que operam em um arquivo de entrada para gerar uma imagem de saída é conhecida como &amp;ldquo;pixelpipe&amp;rdquo;.
A ordem da pixelpipe é representada graficamente pela ordem em que os módulos são apresentados na interface com o usuário: a pixelpipe inicia com uma imagem RAW na parte inferior da lista de módulos e aplica os módulos de processamento, um por um, acumulando camadas de processamento de baixo para cima, até atingir o topo da lista, onde gera a imagem completamente processada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>coleções &amp; rolos de filme</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/digital-asset-management/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/digital-asset-management/collections/</guid>
      <description>Uma coleção é um conjunto de imagens que correspondem a um determinado critério de seleção.
O tipo de coleção mais básico é um rolo de filme, que contém todas as imagens que foram importadas de uma pasta específica no disco. Sempre que você importar imagens a partir do sistema de arquivos, estas imagens são organizadas em um rolo de filme cujo nome é derivado de sua pasta principal.
Você pode construir facilmente outros tipos de coleção baseada em diversos atributos das imagens (dados Exif, nome do arquivo, etiquetas etc) no módulo coleções.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>como funciona o opencl</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/how-opencl-works/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/how-opencl-works/</guid>
      <description>Como você pode imaginar, a arquitetura de hardware das GPUs pode variar significativamente. Existem diferentes fabricantes e até mesmo diferentes gerações de GPUs do mesmo fabricante que podem não ser comparáveis. Ao mesmo tempo, os fabricantes de GPU normalmente não divulgam todos os detalhes de hardware de seus produtos ao público. Uma das consequências disso é a necessidade de usar drivers proprietários no GNU/Linux, se você quiser tirar o máximo proveito de sua placa de vídeo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-cli</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/program-invocation/darktable-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/program-invocation/darktable-cli/</guid>
      <description>O binário darktable-cli inicia a variante de interface de linha de comando do darktable que permite exportar imagens.
Esta variante não exibe nenhuma janela &amp;ndash; ela funciona em modo de console puro sem iniciar uma interface gráfica. Este modo é particularmente útil para servidores rodando trabalhos em segundo plano.
O darktable-cli pode ser chamado com os seguintes parâmetros de linha de comando:
darktable-cli [&amp;lt;arquivo ou pasta de entrada&amp;gt;] [&amp;lt;arquivo xmp&amp;gt;] &amp;lt;arquivo ou pasta de saída&amp;gt; [--width &amp;lt;largura máx&amp;gt;] [--height &amp;lt;altura máx&amp;gt;] [--bpp &amp;lt;bpp&amp;gt;] [--hq &amp;lt;0|1|true|false&amp;gt;] [--upscale &amp;lt;0|1|true|false&amp;gt;] [--style &amp;lt;nome do estilo&amp;gt;] [--style-overwrite] [--apply-custom-presets &amp;lt;0|1|false|true&amp;gt;] [--out-ext &amp;lt;extensão&amp;gt;] [--import &amp;lt;arquivo ou pasta&amp;gt;] [--icc-type &amp;lt;tipo&amp;gt;] [--icc-file &amp;lt;arquivo&amp;gt;] [--icc-intent &amp;lt;intenção&amp;gt;] [--verbose] [--help [opção]] [--core &amp;lt;opções do darktable&amp;gt;] O usuário deve fornece um nome de arquivo de entrada e um nome de arquivo de saída.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>disposição da impressão</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/print/print-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/print/print-view-layout/</guid>
      <description>A área central mostra a disposição da imagem no papel (a área branca). Algumas bordas cinzas podem ser mostradas ao redor da imagem para representar a área de impressão (a página menos as bordas) que não tenha sido preenchida pela imagem.
O rolo de filme abaixo da imagem permite que você selecione mais imagens.
🔗painel esquerdo  coleções Filtra a lista de imagens que são mostrada na mesa de luz. informações da imagem Exibe informações da imagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>disposição da mesa de luz</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/lighttable-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/lighttable-view-layout/</guid>
      <description>🔗painel esquerdo De cima para baixo:
 importar Importa imagens a partir do gerenciador de arquivos ou de uma câmera conectada. coleções Filtra as imagens que são exibidas no painel central da mesa de luz &amp;ndash; também é usado para controlar as imagens exibidas nos módulos rolo de filme e linha do tempo. coleções usadas recentemente Exibe as coleções de imagens usadas recentemente. informações da imagem Mostra as informações da imagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>disposição da sala escura</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/darkroom-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/darkroom-view-layout/</guid>
      <description>🔗painel esquerdo De cima para baixo:
 navegação Permite navegar e ampliar a vista central. instantânea Obtém e visualiza instantâneas da imagem processada permitindo comparar com a edição atual. gerenciador de duplicatas Vê e gerencia duplicatas. seletor de cores global Seleciona e exibe informações de cor obtidas de partes da imagem. etiquetas Gerencia etiquetas. informações da imagem Exibe informações da imagem atual. gerenciador de máscaras Vê e edita as máscaras desenhadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>disposição da tela</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/user-interface/screen-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/user-interface/screen-layout/</guid>
      <description>A disposição de todas as vistas do darktable é semelhante e consiste de uma área central com painéis nas bordas.
    área central : Contém informações e funções específicas da vista atual.
  painel esquerdo : Contém os módulos utilizados principalmente para fornecer informações.
  painel direito : Contém os módulos utilizados principalmente para o processamento de imagens.
  faixa superior : Contém informações sobre a versão atual do darktable e lhe permite alternar entre as vistas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>disposição do acesso remoto</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/tethering/tethering-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/tethering/tethering-view-layout/</guid>
      <description>🔗painel esquerdo  informações da imagem Mostra as informações da imagem.  🔗painel direito De cima para baixo:
 histograma Uma representação gráfica dos níveis de luz e cores da imagem. Este módulo pode ser movido para o painel esquerdo, se desejado (consulte preferências &amp;gt; miscelânea &amp;gt; posição do módulo histograma). sessão Configurações da sessão. visualização ao vivo Configurações da visualização ao vivo. configurações da câmera Configurações da câmera. editor de metadados Edita os metadados das imagens selecionadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>disposição do mapa</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/map/map-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/map/map-view-layout/</guid>
      <description>🔗painel esquerdo Estes módulos são idênticos à mesa de luz. De cima para baixo:
 coleções Filtra a lista de imagens que são exibidas na vista do mapa. coleções usadas recentemente Exibe as coleções de imagens usadas recentemente. informações da imagem Mostra as informações da imagem.  🔗painel direito Aqui você pode encontar os módulos específicos da vista do mapa. De cima para baixo:
 encontrar localização Encontra um local no mapa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>formatos de arquivo suportados</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/supported-file-formats/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/supported-file-formats/</guid>
      <description>O darktable suporta uma grande quantidade de formatos de arquivos de vários fabricantes de câmeras. Além disso, o darktable pode ler uma ampla gama de imagens tanto de alto (HDR) como de baixo alcance dinâmico &amp;ndash; principalmente para intercâmbio entre o darktable e outros aplicativos.
Para que o darktable considere um arquivo para importação, ele deve ter uma das seguintes extensões (independentemente da capitalização): 3FR, ARI, ARW, BAY, BMQ, CAP, CINE, CR2, CR3, CRW, CS1, DC2, DCR, DNG, GPR, ERF, FFF, EXR, IA, IIQ, JPEG, JPG, K25, KC2, KDC, MDC, MEF, MOS, MRW, NEF, NRW, ORF, PEF, PFM, PNG, PXN, QTK, RAF, RAW, RDC, RW1, RW2, SR2, SRF, SRW, STI, TIF, TIFF, X3F.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>geral</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/general/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/general/</guid>
      <description>Controla o aspecto geral e o comportamento do darktable.
 idioma da interface Define o idioma da interface do usuário. O padrão do sistema é marcado com um *. (precisa reiniciar) tema Define o tema para a interface do usuário. Acima de qualquer consideração estética, a cor de interface recomendada para melhor avaliação de cores é o cinza médio. A percepção visual é afetada pelo brilho do ambiente e uma interface do usuário com pouco brilho pode provocar todo o tipo de ilusões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>grupos de módulos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/organization/module-groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/organization/module-groups/</guid>
      <description>Vários grupos de módulos predefinidos são oferecidos com o darktable e são selecionáveis como predefinições. Estes são resumidos a seguir.
Todas essas predefinições (com exceção de módulos: obsoletos e buscar apenas) também incluem o painel de acesso rápido. Todos, exceto módulos: obsoletos, incluem a barra de pesquisa.
🔗módulos: todos Esta predefinição contém todos os módulos, ordenados de acordo com o agrupamento tradicional de módulos usado antes do darktable 3.4, como a seguir:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>importar &amp; revisar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/workflow/import-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/workflow/import-review/</guid>
      <description>Antes de fazer qualquer coisa no darktable você precisa primeiro adicionar algumas imagens à biblioteca usado o módulo importar na vista da mesa de luz. Isto criará entradas para as imagens importadas na base de dados da biblioteca do darktable para que ele possa acompanhar as mudanças que você fizer. Existem três maneiras para importar imagens, cada uma delas acessível por meio de botões no módulo de importação:
 adicionar à biblioteca Esta opção adiciona imagens à biblioteca sem copiá-las ou movê-las &amp;ndash; seus arquivos originais permanecerão em suas localizações atuais e não serão alterados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>importar arquivos auxiliares de outras aplicações</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/sidecar-files/sidecar-import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/sidecar-files/sidecar-import/</guid>
      <description>Ao importar uma imagem, o darktable verifica automaticamente se ela está acompanhada de um arquivo auxiliar. Além de buscar por arquivos nomeados &amp;lt;nome base&amp;gt;.&amp;lt;extensão&amp;gt;.xmp e &amp;lt;nome base&amp;gt;_nn.&amp;lt;extensão&amp;gt;.xmp (formatos de nomes de arquivos XMP do darktable), o darktable também verifica a presença de um arquivo no formato &amp;lt;nome base&amp;gt;.xmp (formato de nome para os arquivos auxiliares XMP do Lightroom). Os arquivos com o último formato de nome serão lidos pelo darktable mas não serão sobrescritos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>memória</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/memory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/memory/</guid>
      <description>Os requisitos de memória do darktable são altos. Um cálculo simples torna isto claro. Se você tiver uma imagem de 20MPx então, por motivo de precisão, o darktable armazenará esta imagem internamente como uma célula de ponto flutuante de 4 x 32 bits para cada pixel. Para tanto, cada imagem completa deste tamanho precisará de uns 300MB de memória. Como queremos processar a imagem, precisaremos ao menos de búferes para cada módulo, um para entrada e outro para saída.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mesa de luz ampliável</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/lighttable-modes/zoomable-lighttable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/lighttable-modes/zoomable-lighttable/</guid>
      <description>O modo de mesa de luz ampliável fornece uma maneira alternativa para navegar em coleções de imagens muito grandes, mas com algumas similaridades com o modo de gerenciador de arquivos (descrito abaixo).
🔗controles  zoom Movimente a roda do mouse para aproximar e afastar a mesa de luz (semelhante ao Ctrl+roda no modo gerenciador de arquivos). Aproximar as miniaturas não muda o número de miniaturas por linha, de modo que a mesa de luz pode exceder a área visível em todos os lados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>modos de mesclagem</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/masking-and-blending/blend-modes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/masking-and-blending/blend-modes/</guid>
      <description>Os modos de mesclagem definem como se combinam (mesclam) a entrada e a saída de um módulo, antes que a saída final seja passada para o próximo módulo na pixelpipe.
Os modos de mesclagem clássicos, desenvolvidos para RGB relativo à exibição (restringido a 0-100%), definem implicitamente um ponto de apoio (fulcrum) a 50% (cinza) ou a 100% (branco) em seus algoritmos, dependendo do modo. Uma vez que os modos relativos à cena não estão sujeitos a estas restrições, este ponto de apoio deve ser definido explicitamente pelo usuário ao realizar operações de mesclagem no espaço de cor &amp;ldquo;RGB (cena)&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>máscaras desenhadas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn/</guid>
      <description>Com a ferramenta de máscara desenhada você pode construir uma máscara desenhando formas diretamente na tela. As formas podem ser usadas isoladas ou em conjunto. Uma vez que uma forma tenha sido desenhada em uma imagem, ela pode ser ajustada, removida ou reutilizada em outros módulos.
Formas são armazenadas internamente como vetores e são mostradas com a resolução necessária durante o processamento da pixelpipe. Formas são expressas no sistema de coordenadas da imagem original e transformadas com o resto da imagem por quaisquer módulos de distorção na pipeline (correção da lente, rotação e perspectiva por exemplo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>múltiplas instâncias</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/processing-modules/multiple-instances/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/processing-modules/multiple-instances/</guid>
      <description>Muitos dos módulos do darktable podem ser aplicados mais de uma vez na pixelpipe. Cada instância de um módulo se comporta de maneira independente, tomando sua entrada a partir do módulo abaixo na pixelpipe e entregando sua saída para o próximo módulo.
Assim como a instância base de um módulo, todas as instâncias podem ser movidas de maneira independente dentro da pixelpipe mantendo pressionada as teclas Ctrl+Shift enquanto arrasta e solta ou selecionando &amp;ldquo;mover para cima&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;mover para baixo&amp;rdquo; no menu de contexto múltiplas instâncias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>perfil do monitor</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-management/display-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-management/display-profile/</guid>
      <description>Para que o darktable renderize fielmente as cores na tela ele precisa encontrar o perfil de exibição correto para o seu monitor. Em geral, isto requer que seu monitor seja corretamente calibrado e perfilado, e o perfil precisa estar corretamente instalado em seu sistema. O darktable consulta o ‘xatom’ do seu servidor de visualização X bem como o serviço do sistema ‘colord’ (se disponível) pelo perfil correto. Se necessário, você pode forçar um método específico em preferências &amp;gt; miscelânea.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>principios básicos: arquivos luarc</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/basic-principles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/basic-principles/</guid>
      <description>Na inicialização, o darktable executará automaticamente os scripts de Lua que se encontrem em $DARKTABLE/share/darktable/luarc e $HOME/.config/darktable/luarc (onde $DARKTABLE é a pasta de instalação do darktable e$HOME sua pasta pessoal).
Esta é a única vez que o darktable rodará scripts Lua por si mesmo. Estes scripts podem registrar devoluções de chamada para realizar ações em vários eventos do darktable. Este mecanismo de devolução de chamada é o método principal para desencadear ações de lua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>uso</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/slideshow/usage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/slideshow/usage/</guid>
      <description>A vista de apresentação de slides ainda está em estágio inicial de desenvolvimento, com somente um conjunto básico de recursos.
Se você não precisa de um modo de avanço automático, você pode usar a funcionalidade visualização pregada em seu lugar.
 barra de espaço	inicia e pára o modo de avanço automático que alterna automaticamente para as próximas imagens a cada cinco segundos por padrão. ESC sai do modo de apresentação e retorna à mesa de luz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>uso</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/darktable-chart/usage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/darktable-chart/usage/</guid>
      <description>A ferramenta está organizada em três abas na parte superior e um quadro de saída de texto na parte inferior.
  A primeira aba é usada para definir a imagem fonte, a segunda aba define a referência (alvo) e a terceira aba contém os controles para gerar o estilo do darktable resultante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ativar o opencl no darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/activate-opencl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/activate-opencl/</guid>
      <description>O uso do OpenCL no darktable requer que seu PC esteja equipado com uma placa gráfica adequada e que tenha as bibliotecas necessárias instaladas. A maioria das placas gráficas modernas da NVIDIA e AMD vem com suporte total para OpenCL. O compilador OpenCL normalmente é distribuído como parte do controlador gráfico proprietário e é usado como uma biblioteca dinâmica chamada libOpenCL.so. Esta biblioteca deve estar em uma pasta onde possa ser encontrada pelo vinculador dinâmico do seu sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cópias locais</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/sidecar-files/local-copies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/sidecar-files/local-copies/</guid>
      <description>Muitos usuários possuem coleções de imagens imensas armazenadas em discos rígidos adicionais em seu computador pessoal ou em mídias de armazenamento externo (NAS RAID, discos rígidos externos etc).
É uma necessidade comum processar uma série de imagens durante uma viagem usando um laptop e então, mais tarde, sincronizá-las na mídia de armazenamento original. No entanto, copiar imagens manualmente de um armazenamento principal para um laptop e vice versa é trabalhoso e propenso a erros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-generate-cache</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/program-invocation/darktable-generate-cache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/program-invocation/darktable-generate-cache/</guid>
      <description>O executável darktable-generate-cache atualiza cache de miniaturas do darktable. Chame este programa para gerar todas as miniaturas faltantes em segundo plano quando seu computador estiver ocioso.
O darktable-generate-cache pode ser chamado com os seguintes parâmetros de linha de comando:
darktable-generate-cache [-h, --help] [--version] [--min-mip &amp;lt;0-8&amp;gt;] [-m, --max-mip &amp;lt;0-8&amp;gt;] [--min-imgid &amp;lt;N&amp;gt;] [--max-imgid &amp;lt;N&amp;gt;] [--core &amp;lt;opções do darktable&amp;gt;] Todos os parâmetros são opcionais. Se iniciado sem parâmetros, darktable-generate-cache usa valores padrão razoáveis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>desfazer/refazer</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/undo-redo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/undo-redo/</guid>
      <description>A maioria das alterações feitas na mesa de luz são registradas e podem ser revertidas para um estado anterior. Isto inclui modificações nas etiquetas de cor, classificações, geolocalização, metadados, orientação, copiar/colar de histórico, duplicata da imagem ou aplicação de um estilo. Observe que o recurso de desfazer/refazer ações é ilimitado no número de passos enquanto estiver no modo da mesa de luz, mas é descartado a cada vez que você alterna para uma vista diferente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exemplos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/tethering/examples/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/tethering/examples/</guid>
      <description>As seções a seguir mostram casos típicos de uso para a vista de acesso remoto.
🔗configuração de estúdio com revisão de foto na tela Este é um caso de uso muito comum. Você possui seu estúdio e um cenário preparado, a câmera está conectada ao seu computador e a vista do acesso remoto está ativa no darktable. Você trabalha na câmera e tira fotos. Sempre que quiser, você pode rever as imagens diretamente no monitor do seu computador ao invés de usar o LCD da câmera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>imagem fonte</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/darktable-chart/source-image/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/darktable-chart/source-image/</guid>
      <description>Na aba de “imagem fonte” você define sua imagem fonte, que requer dois elementos. O primeiro elemento é um arquivo de entrada no formato Lab Portable Float Map (extensão .pfm). O arquivo fonte representa os dados em grande parte não modificados como a câmera os vê. Informações sobre como fotografar um cartão de referência de cor e produzir um arquivo de saída .pfm são fornecidas abaixo. O segundo elemento é um arquivo de cartão que contém uma descrição formal do desenho do cartão de referência de cor subjacente (extensão .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>importar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/import/</guid>
      <description>Controla aos padrões de nomeação de arquivos usados ao importar imagens.
🔗opções da sessão As opções a seguir definem o padrão de nomeação a ser usado nas opções &amp;ldquo;copiar &amp;amp; importar&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;copiar &amp;amp; importar da câmera&amp;rdquo; do módulo &amp;ldquo;importar&amp;rdquo; ou ao tirar fotos na vista de acesso remoto.
O padrão de nomeação consiste de três partes: uma parte base que define a pasta pai, uma parte da sessão definindo um subdiretório (que é específico para cada sessão de importação) e uma parte de nome de arquivo que define a estrutura do nome de arquivo de cada imagem importada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>miniaturas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/digital-asset-management/thumbnails/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/digital-asset-management/thumbnails/</guid>
      <description>Cada imagem da coleção atual é representada por uma miniatura na vista da mesa de luz e módulo de rolo de filme. Uma cache das miniaturas mais recentemente usadas é armazenada em um arquivo no disco e carregada na memória durante a inicialização. O tamanho desta cache pode ser ajustado em preferências &amp;gt; processamento &amp;gt; cpu / gpu / memória.
🔗criação de miniaturas Uma miniatura é criada quando uma imagem é importada no darktable pela primeira vez, depois de uma imagem ter sido modificada na sala escura, ou ao acessar novamente uma imagem cuja miniatura não está mais disponível.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>máscaras paramétricas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/masking-and-blending/masks/parametric/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/masking-and-blending/masks/parametric/</guid>
      <description>A ferramenta de máscara paramétrica oferece controle fino seletivo sobre como cada pixel individual é mascarado. Isso é feito através da geração automática de uma máscara intermediária de mesclagem a partir dos parâmetros definidos pelo usuário. Estes parâmetros são coordenadas de cores ao invés das coordenadas geométricas usadas em máscaras desenhadas.
Para cada canal de dados de um módulo (por exemplo Lab, RGB) e vários canais virtuais de dados (por exemplo matiz, saturação) você pode construir uma função de opacidade por canal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>método de renderização</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-management/rendering-method/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-management/rendering-method/</guid>
      <description>O darktable pode renderizar cores com seus próprios algoritmos internos ou usando a biblioteca externa LittleCMS2. O método interno do darktable é significativamente mais rápido que o externo. A opção externa lhe permite selecionar a intenção de renderização e pode oferecer uma precisão ligeiramente maior em alguns casos.
Você pode alterar o método padrão em preferências &amp;gt; processamento &amp;gt; usar sempre LittleCMS 2 ao aplicar o perfil de cor de saída</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>o histórico</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/pixelpipe/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/pixelpipe/history-stack/</guid>
      <description>O histórico armazena todo o histórico de edições (ações) de uma determinada imagem, na ordem em que se aplicaram essas edições. Ele é salvo na base de dados da biblioteca do darktable e no arquivo auxiliar XMP, sendo persistente entre as sessões de edição.
Cada vez que um módulo de processamento é habilitado, desabilitado, movido ou modificado, uma nova entrada é adicionada no topo do histórico.
O histórico pode ser consultado e modificado no módulo histórico na sala escura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>painel de acesso rápido</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/organization/quick-access-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/organization/quick-access-panel/</guid>
      <description>O painel de acesso rápido permite que você acesse ferramentas de vários módulos de processamento em um só lugar.
  Você pode adicionar novas ferramentas clicando com o botão direito no ícone no canto superior esquerdo ou usando a tela de gerenciar disposição dos módulos.
Clique no ícone à direita do nome do módulo para abrir uma versão completa daquele módulo. Clique no ícone à esquerda do nome do módulo para habilitar/desabilitar o módulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>predefinições</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/processing-modules/presets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/processing-modules/presets/</guid>
      <description>As predefinições permitem armazenar configurações do módulo usadas com frequência para uso futuro. Alguns módulos já vem com predefinições (internas) e você pode também definir suas próprias (definidas pelo usuário). Tanto as predefinições internas como as definidas pelo usuário podem ser exibidas ao clicar no menu predefinições no cabeçalho do módulo.
A maior parte da funcionalidade descrita aqui se aplica ao processamento de módulos somente. No entanto, predefinições podem também ser usadas com alguns módulos utilitários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>processar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/workflow/process/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/workflow/process/</guid>
      <description>Esta seção tem o objetivo de deixá-lo confortável com o processamento de imagens na vista da sala escura usando um fluxo de trabalho relativo à cena. É aconselhável seguir as orientações fornecidas abaixo, até o final da seção processar a imagem com 3 módulos e então escolher outras áreas para aprender ou, de acordo com a necessidade, buscar informações sobre outras técnicas a serem usadas no processamento de suas imagens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rolo de filme</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/user-interface/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/user-interface/filmstrip/</guid>
      <description>O rolo de filme, quando está habilitado, é exibido na parte inferior da tela (exceto na vista da mesa de luz, onde é substituído pelo módulo da linha do tempo) e exibe as imagens da coleção atual (configuradas na vista da mesa de luz). Você pode navegar pelo rolo de filme usando a roda do mouse.
O rolo de filme lhe permite interagir com as imagens enquanto você não está na vista da mesa de luz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>seleção (comparação)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/lighttable-modes/culling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/lighttable-modes/culling/</guid>
      <description>O modo de seleção permite que você exiba imagens lado a lado para fácil comparação.
🔗controles  zoom No modo seleção, você pode ampliar nas imagens (até 100%) mantendo pressionada a tecla Ctrl enquanto movimenta a roda do mouse. Desloque as imagens ampliadas com um clique+arrasto. Por padrão, ampliar e deslocar são sincronizados entre todas as imagens visíveis. Se você deseja ampliar ou deslocar somente uma imagem específica, adicione o modificador Shift às ações acima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>um exemplo simples em lua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/a-simple-example/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/a-simple-example/</guid>
      <description>Vamos começar com um exemplo simples que imprima algo no terminal. Crie um arquivo chamado luarc na pasta de configuração (usualmente $HOME/.config/darktable/) e adicione as seguintes linhas:
print(“Olá Mundo!”) Execute o darktable e você verá a frase “Olá Mundo!” impressa no terminal. Nada impressionante, mas é um começo.
Neste ponto, não há nada específico do darktable no script. Simplesmente usamos a função de impressão padrão do Lua para imprimir um texto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>classificações com estrelas &amp; etiquetas de cor</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/digital-asset-management/star-color/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/digital-asset-management/star-color/</guid>
      <description>As classificações com estrelas e etiquetas de cor lhe auxiliam o ordenar e ranquear imagens de acordo com seu próprio critério. Uma classificação de estrelas e etiqueta de cor de uma imagem pode ser exibida sobre as miniaturas na vista de mesa de luz e no módulo de rolo de filme.
🔗classificações de estrelas Você pode atribuir a uma imagem de zero à cinco estrelas. Sempre que você importa imagens, cada imagem recebe uma classificação padrão que você pode definir no módulo importar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>combinando máscaras desenhadas e paramétricas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn-and-parametric/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn-and-parametric/</guid>
      <description>Máscaras desenhadas e paramétricas podem ser usadas em combinação para formar uma única máscara que pode ser aplicada a um módulo.
Há dois elementos principais que controlam como máscaras individuais são combinadas: a polaridade de cada máscara individual (definida pelos botões de mais e menos) e a configuração na caixa combinada “combinar máscaras”.
A caixa &amp;ldquo;combinar máscaras&amp;rdquo; contém as seguintes opções, definindo como as máscaras desenhada e paramétrica serão combinadas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>configurar o opencl</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/setting-up/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/setting-up/</guid>
      <description>A enorme diversidade de sistemas e as diferenças marcantes entre os fornecedores do OpenCL e as versões do controlador tornam impossível dar uma visão geral abrangente de como configurar o OpenCL. Podemos dar apenas um exemplo, neste caso, para a versão 331.89 do driver NVIDIA no Ubuntu 14.04. Esperamos que isso sirva como uma introdução básica e ajude você a resolver quaisquer problemas específicos de sua configuração.
O princípio do fluxo da função OpenCL se dá dessa forma:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>controles do módulo</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/processing-modules/module-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/processing-modules/module-controls/</guid>
      <description>Esta seção descreve como interagir com os controles do módulo de processamento.
🔗controles deslizantes Os controles deslizantes oferecem cinco métodos diferentes de interação, dependendo do nível de controle desejado.
 clique-esquerdo Clique em qualquer local na área do controle deslizante para definir o valor. Você pode também clicar e arrastar para modificá-lo. Você não precisa apontar para o triângulo ou até mesmo a linha &amp;ndash; você pode clicar em qualquer parte em toda a extensão do controle deslizante, incluindo o rótulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-chart</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/program-invocation/darktable-chart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/program-invocation/darktable-chart/</guid>
      <description>O binário darktable-chart é um utilitário dedicado a criar estilos a partir de pares de imagens como RAW+JPEG com processamento interno da câmera. Os detalhes sobre este uso podem ser encontrados na seção usar o darktable-chart.
O darktable-chart pode iniciar uma interface gráfica ou ser usado como um programa de linha de comando.
darktable-chart [--help] [&amp;lt;arquivo Lab pfm de entrada&amp;gt;] [&amp;lt;arquivo cht&amp;gt;] [&amp;lt;arquivo de referência cgats/it8 ou Lab pfm&amp;gt;] Todos os parâmetros são opcionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>desfazer e refazer</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/pixelpipe/undo-redo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/pixelpipe/undo-redo/</guid>
      <description>Enquanto você edita sua imagem, o darktable registra todas as modificações realizadas nesta imagem. Isto significa que é possível desfazer e refazer mudanças para recuperar um estado de edição anterior. Note que a função de desfazer/refazer é ilimitada no número de passos ao editar uma imagem, mas isso é reiniciado a cada vez que a sala escura abre uma nova imagem.
Pressione Ctrl+Z para desfazer a última modificação e Ctrl+Y para refazer a última modificação desfeita (se houver alguma).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exportar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/workflow/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/workflow/export/</guid>
      <description>O darktable é um editor não destrutivo, o que significa que todas as mudanças são salvas na base de dados do darktable (com uma cópia de segurança sendo armazenada em um arquivo auxiliar XMP) e as imagens originais em RAW não são alteradas. Você precisa exportar as imagens de modo a converter suas edições em um arquivo de saída que pode ser distribuído fora do darktable.
  Escolha um cenário de exportação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gerenciar disposição dos módulos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/organization/manage-module-layouts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/organization/manage-module-layouts/</guid>
      <description>Gerencia a disposição e agrupamento dos módulos de processamento e do painel de acesso rápido.
  Esta tela de manutenção pode ser acessada a partir do menu de predefinições ao lado da caixa de procura de módulo ou dos ícones de grupo de módulos (abaixo do módulo histograma na vista da sala escura). Ctrl+clique no menu &amp;ldquo;predefinições&amp;rdquo; para abrir esta tela diretamente.
As configurações são salvas automaticamente quando você sai da tela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>imprimir imagens com etiqueta</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/printing-labeled-images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/printing-labeled-images/</guid>
      <description>O primeiro exemplo nos mostrou os conceitos básicos de Lua e permitiu que nos certificássemos de que tudo está funcionando corretamente. Agora vamos fazer algo um pouco mais complexo. Vamos tentar imprimir uma lista de imagens que possuam a etiqueta “vermelho” adicionada. Mas primeiramente o que é uma imagem?
local darktable = require “darktable” local debug = require “darktable.debug” print(darktable.debug.dump(darktable.database[1])) Executar o código acima produzirá uma grande quantidade de resultados. Vamos dar uma olhada nesses resultados daqui a pouco, mas primeiro vejamos o código em si.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>intenção de renderização</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-management/rendering-intent/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-management/rendering-intent/</guid>
      <description>Se a renderização com o LittleCMS2 estiver ativa (consulte método de renderização), você pode definir como manejar cores fora do gama ao converter entre espaços de cor. Uma caixa de seleção nos módulos exportar, perfil de cor de saída e impressão em tela oferece como possibilidades as seguintes intenções de renderização:
 perceptual Se adapta melhor às fotografias, já que mantém a posição relativa das cores. Normalmente é a melhor opção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mesa de luz</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/lighttable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/lighttable/</guid>
      <description>Controla as funcionalidades da vista e dos módulos da mesa de luz.
🔗geral  ocultar predefinições nativas para módulos utilitários Se ativado, somente predefinições definidas pelo usuário serão exibidas no menu de predefinições para módulos utilitários &amp;ndash; predefinições nativas serão ocultas (desligado por padrão). usar clique único no módulo coleções Ativa o modo de &amp;ldquo;clique único&amp;rdquo; no módulo coleções, que permite que intervalos sejam selecionados (desligado por padrão). expandir um único módulo de cada vez Controle como os módulos utilitários são expandidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>painel superior</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/user-interface/top-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/user-interface/top-panel/</guid>
      <description>O painel superior é comum a todas as vistas do darktable e fornece acesso a um conjunto de funções comuns.
  🔗do lado esquerdo  visualizar Seleciona quais imagens visualizar na mesa de luz/rolo de filme baseado na classificação de estrela e estado de rejeitado. ordenar por Seleciona uma propriedade pela qual as imagens serão ordenadas.   ícone de ordenação Alterna a ordem de exibição (ascendente/descendente).  🔗do lado direito    agrupamento Expandir ou recolher imagens agrupadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>solução de problemas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/tethering/troubleshooting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/tethering/troubleshooting/</guid>
      <description>Este guia de solução de problemas pode ser usado para verificar se sua câmera pode ou não ser usada com o acesso remoto. Isso é feito usando a mesma ferramenta (gphoto2) que o darktable usa para fazer a interface com sua câmera.
Antes de começar, você precisa primeiro encontrar o nome da porta da câmera. Normalmente, a porta &amp;ldquo;usb:&amp;rdquo; é suficiente e, portanto, é usada no guia a seguir.
🔗sua câmera foi detectada?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>valores de referência</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/darktable-chart/reference-values/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/darktable-chart/reference-values/</guid>
      <description>A aba &amp;ldquo;valores de referência&amp;rdquo; determina os valores alvo que devem ser modificados na imagem fonte pelo estilo resultante. Você pode fornecer valores de referência na forma de dados medidos de seu cartão de referência de cor (modo &amp;ldquo;arquivo cie/it8&amp;rdquo;), ou pode fornecer uma imagem fotográfica (modo &amp;ldquo;imagem de cartão de cor&amp;rdquo;) da mesma maneira descrita anteriormente. Esta segunda imagem também deve ser fornecida no formato de Mapa Flutuante Portátil Lab (Lab Portable Float Map).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visualização completa</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/lighttable-modes/full-preview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/lighttable-modes/full-preview/</guid>
      <description>A partir de qualquer um dos modos da mesa de luz, você pode exibir uma visualização completamente ampliada da imagem que estiver sob o ponteiro do mouse pressionando e mantendo pressionada a tecla W. Isto é útil para inspecionar mais de perto uma imagem enquanto estiver classificando e selecionando imagens.
Ao pressionar e manter pressionada a combinação Ctrl+W a imagem é completamente ampliada e são identificadas as regiões de nitidez da imagem que podem indicar o foco da imagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>adicionar um atalho simples</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/simple-shortcut/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/simple-shortcut/</guid>
      <description>Até agora, nossos scripts são executados durante a inicialização do darktable. Isto é um uso limitado e não nos permite reagir a ações reais do usuário. Para tarefas mais avançadas, nós precisamos registrar uma função que será chamada em um determinado evento. O evento mais comum é reagir a um atalho de teclado.
darktable = require “darktable” local function hello_shortcut(event, shortcut) darktable.print(“Olá, eu acabei de receber &#39;”..event.. “&#39; com o parâmetro &#39;”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>agrupamento de imagens</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/digital-asset-management/grouping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/digital-asset-management/grouping/</guid>
      <description>O agrupamento de imagens auxilia a melhorar a estrutura e clareza da sua coleção de imagens quando exibida no modo da mesa de luz.
Você pode combinar imagens em um grupo selecionando-as e então clicando no botão “agrupar” no módulo imagens selecionadas, ou pressionando Ctrl+G. Do mesmo modo, você pode remover as imagens selecionadas de um grupo clicando no botão “desagrupar” ou pressionando Ctrl+Shift+G. Imagens duplicadas são automaticamente agrupadas. De maneira semelhante, se você importar várias imagens da mesma pasta, possuindo o mesmo nome base mas extensões diferentes (por exemplo IMG_1234.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>atalhos de teclado</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</guid>
      <description>Grande parte das funcionalidades do darktable pode ser controlada por meio de atalhos de teclado, que podem ser personalizados em preferências &amp;gt; atalhos.
Pressione a tecla H (para obter ajuda) em qualquer vista do darktable para exibir uma lista de todos os atalhos que são aplicados à vista atual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>curvas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/processing-modules/curves/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/processing-modules/curves/</guid>
      <description>Os módulos curva base, curva de tons e curva rgb usam curvas para controlar os tons da imagem. Estes módulos possuem algumas características em comum que requerem uma abordagem separada.
  🔗nós Em seu estado padrão, curvas são linhas retas, definidas por dois nós de ancoragem nas partes superior direita e inferior esquerda do gráfico. Você pode mover os nós para modificar a curva ou criar novos nós clicando na curva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-cltest</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/program-invocation/darktable-cltest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/program-invocation/darktable-cltest/</guid>
      <description>O binário darktable-cltest verifica se há um ambiente OpenCL em seu sistema que o darktable possa usar. Ele emite alguma saída para depuração que é equivalente a chamar darktable -d opencl e então termina.
O darktable-cltest é chamado sem parâmetros de linha de comando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>espaços de cor do darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-management/color-spaces/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-management/color-spaces/</guid>
      <description>As imagens de entrada são arquivos RGB (como JPEGs ou TIFFs) ou RAW da câmera. Ambos armazenam informações visuais como uma combinação de cores primárias (por exemplo vermelho, verde e azul) que juntas descrevem uma emissão de luz a ser recriada na tela.
A imagem a seguir ilustra este conceito.
  O lado esquerdo da imagem exibe uma luz colorida que nós precisamos representar digitalmente. Nós podemos usar três filtros de cor ideais para decompor esta luz nas três luzes primárias coloridas de diferentes intensidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>possíveis problemas e soluções</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/problems-solutions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/problems-solutions/</guid>
      <description>O darktable detectará erros de tempo de execução OpenCL automaticamente. Ao detectar um erro, ele irá reprocessar tudo na CPU. Embora isso retarde o processamento, não deve afetar o resultado final.
Podem haver vários motivos para o OpenCL falhar durante a fase de inicialização. O OpenCL depende dos requisitos de hardware e da presença de certos controladores e bibliotecas. Além disso, todos eles devem se ajustar em termos de fabricante, modelo e número de revisão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>processar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/darktable-chart/process/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/darktable-chart/process/</guid>
      <description>Se todas as configuração necessárias nas abas &amp;ldquo;imagem fonte&amp;rdquo; e &amp;ldquo;valores de referência&amp;rdquo; estiverem prontas, você pode passar para a aba &amp;ldquo;processamento&amp;rdquo;.
  Primeiro, você precisa dizer ao darktable-chart quais patches representam a rampa de cinzas. Na captura de tela exibida acima, a rampa de cinza está posicionada na parte inferior do cartão de referência de cor, indicada como &amp;ldquo;GS00 &amp;hellip; GS23&amp;rdquo;.
A entrada &amp;ldquo;número de patches finais&amp;rdquo; define quantos patches de cor editáveis serão usados pelo estilo resultante dentro do módulo tabela de cores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>refinamento da máscara e controles adicionais</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/masking-and-blending/masks/refinement-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/masking-and-blending/masks/refinement-controls/</guid>
      <description>Quando uma máscara paramétrica está ativa, vários controles deslizantes adicionais são mostrados, permitindo que a máscara seja refinada.
 limiar de detalhes Este controle permite alterar a opacidade da máscara baseando-se na quantidade de detalhes na imagem. Use este controle deslizante para selecionar áreas com muito detalhes (valores positivos) ou áreas que são &amp;ldquo;planas&amp;rdquo; e com poucos detalhes (valores negativos). O padrão (zero) evita o refinamento de detalhes. Isto é principalmente útil para aplicar efeitos de melhoria de nitidez e de suavização ignorando as partes desfocadas da imagem, ou para deixar nítidas somente as partes desfocadas, prevenindo nitidez excessiva nas regiões em foco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sala escura</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/darkroom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/darkroom/</guid>
      <description>Controla as funcionalidades da vista da sala escura e módulos associados.
🔗geral  controle de pressão da caneta para máscaras de pincel Controla como a leitura da pressão de uma mesa digitalizadora afeta as pinceladas de uma máscara desenhada gerada. Você pode controlar a largura, a dureza e a opacidade do pincel. O controle “absoluto” significa que a leitura da pressão define diretamente o atributo com um valor entre 0% e 100%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wavelets</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/processing-modules/wavelets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/processing-modules/wavelets/</guid>
      <description>Wavelets são usada para separar (ou decompor) uma imagem em um número distinto de camadas, cada uma contendo um diferente nível de detalhes. Após decompor uma imagem desta forma, um módulo pode limitar seu processamento a uma ou mais destas camadas de detalhes e, então, colocar as camadas juntas novamente ao final para formar sua saída. Isto nos permite ser cirúrgicos sobre quais características na imagem nós desejamos impactar quando trabalhamos com um módulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>módulos obsoletos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/processing-modules/deprecated/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/processing-modules/deprecated/</guid>
      <description>A equipe do darktable revisa regularmente módulos antigos e atualiza suas implementações quando problemas são encontrados ou a ciência utilizada evolui de modo que eles possam ser melhorados. Na maioria das vezes nós tentamos atualizar os módulos existentes com novas funcionalidades, mas ocasionalmente isto se torna problemático, frequentemente devido à sobrecarga de ter que manter múltiplas versões do módulo. Nestas circunstâncias, um novo módulo de substituição é criado e o antigo se torna obsoleto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cores ilimitadas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-management/unbounded-colors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-management/unbounded-colors/</guid>
      <description>As telas e a maioria dos formatos de arquivo de imagem só podem codificar intensidades RGB confinadas em um determinado intervalo. Por exemplo, imagens codificadas em 8 bits podem conter apenas valores de 0 a 255, imagens em 10 bits, de 0 a 1023, e assim por diante&amp;hellip; Padrões gráficos postulam que o máximo desse intervalo, não importa seu valor real, sempre representará o máximo brilho que o meio de exibição é capaz de renderizar, geralmente entre 100 e 160 Cd/m² (ou nits), dependendo do padrão real.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>criar imagens de entrada para o darktable-chart</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/darktable-chart/making-input-images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/darktable-chart/making-input-images/</guid>
      <description>Para começar, você precisa de uma foto adequada de seu cartão de referência de cor no formato RAW+JPEG. Está fora do escopo deste manual explicar os detalhes de como tirar esta foto mas, em poucas palavras, você precisa fazer a foto ao meio-dia de um dia ensolarado com uma fonte de luz (sol) brilhando em ângulo sobre o cartão. Você deve evitar qualquer clarão na imagem. O patch de cor branco neutro na rampa de cinza (G00) deve terminar no valor L especificado na descrição de seu cartão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-cmstest</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/program-invocation/darktable-cmstest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/program-invocation/darktable-cmstest/</guid>
      <description>O binário darktable-cmstest (somente para Linux) investiga se o subsistema de gerenciamento de cores do seu computador está configurado corretamente e exibe informações úteis sobre os perfis de monitor instalados.
O darktable-cmstest é chamado sem parâmetros de linha de comando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dispositivos amd/ati</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/amd-ati/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/amd-ati/</guid>
      <description>Embora os dispositivos NVIDIA e a maioria dos dispositivos AMD/ATI modernos geralmente rodem de imediato sem necessidade de configuração adicional, há mais a fazer para as placas de vídeo AMD/ATI mais antigas, ou seja, aquelas anteriores à série HD7xxx. Isso começa com o fato de que esses dispositivos reportarão apenas parte da memória total da GPU para o darktable. Para um dispositivo de 1 GB, isso normalmente equivale a apenas 512 MB, um valor que o darktable em sua configuração padrão recusará como insuficiente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exportar imagens com lua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/exporting-images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/exporting-images/</guid>
      <description>Até agora, aprendemos a usar o lua para adaptar o darktable ao nosso fluxo de trabalho em particular. Vejamos agora como usar o lua para exportar facilmente as imagens para um serviço online. Se você puder carregar uma imagem para um serviço via linha de comando, então você pode usar o lua para integrar isto à interface do usuário do darktable.
No próximo exemplo, usaremos o lua para exportar via scp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>metadados e etiquetas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/digital-asset-management/metadata-tagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lighttable/digital-asset-management/metadata-tagging/</guid>
      <description>O darktable permite que você armazene informações adicionais sobre suas imagens de modo a permitir que elas sejam mais facilmente pesquisadas e agrupadas. Estas informações são armazenadas na base de dados do darktable e nos arquivos auxiliares XMP e podem também ser incluídas nas imagens exportadas.
🔗metadados Os metadados (por exemplo, título, descrição) são textos em formato livre que geralmente são diferentes para cada imagem. Você pode adicionar metadados à imagens no módulo editor de metadados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>máscaras rasterizadas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/masking-and-blending/masks/raster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/darkroom/masking-and-blending/masks/raster/</guid>
      <description>Como descrito nas sessões anteriores, a saída final da máscara de um módulo (o efeito combinado de máscaras desenhadas e paramétricas) é uma matriz de pixels em tons de cinza representando quanto o efeito do módulo deve ser aplicado em cada pixel. Esta imagem rasterizada é guardada internamente por módulos ativos e pode ser reusada posteriormente por outros módulos na pixelpipe.
Assim como com qualquer máscara, se a opacidade do valor de um pixel na máscara rasterizada é zero, a entrada é passada pelo módulo sem modificações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>variáveis</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/variables/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/variables/</guid>
      <description>O darktable suporta a substituição de variáveis em diversos módulos e configurações de preferências. Por exemplo:
  Definição de nomes de arquivo no módulo exportar
  Visualização de informações da imagem na linha de informações da imagem da sala escura
  Visualização das informações da imagem nas sobreposições da mesa de luz e dicas (consulte preferências &amp;gt; mesa de luz)
  Colocar o texto em uma imagem no módulo de processamento marca d&amp;rsquo;água</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>construir elementos de interface do usuário</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/building-ui-elements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/building-ui-elements/</guid>
      <description>Nosso exemplo anterior foi um pouco limitado. Em particular, o uso de uma preferência para o caminho de exportação não é muito legal. Nós podemos fazer melhor adicionando elementos à interface do usuário na janela de exportação.
Os elementos de interface do usuário são criados por meio da função darktable_new_widget. Esta função toma um tipo de widget como parâmetro e devolve um novo objeto correspondente a esse widget. Em seguida, você pode configurar vários campos neste widget para definir seus parâmetros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ordem padrão dos módulos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/module-order/</guid>
      <description>As seções a seguir descrevem a ordem padrão dos módulos no novo fluxo de trabalho relativo à cena e o fluxo de trabalho legado relativo à exibição. Note que nas seções que seguem a ordem dos módulos vai do topo (arquivo de entrada) para o fundo (imagem de saída).
🔗ordem de módulos relativo à cena A ordem padrão dos módulos quando no novo fluxo de trabalho relativo à cena é como se segue:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>otimização de performance</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/performance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/performance/</guid>
      <description>Existe uma série de parâmetros de configuração em $HOME/.config/darktable/darktablerc que podem auxiliar a ajustar o desempenho do OpenCL no seu sistema. A performance neste contexto significa principalmente a latência do darktable durante o trabalho interativo (isto é, quanto tempo leva para reprocessar a pixelpipe). Para um fluxo de trabalho cômodo, é essencial manter a latência baixa.
Para obter informações sobre a criação de perfis, você deve iniciar o darktable de um terminal com o comando darktable -d opencl -d perf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>possíveis artefatos de cor</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-management/color-artifacts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-management/color-artifacts/</guid>
      <description>Existem algumas situações pouco comuns que ainda podem levar a resultados problemáticos, a menos que o usuário realize alguma ação. Alguns módulos no espaço de cor Lab, como níveis e monocromático, se baseiam no fato de que os canais ‘L‘ carregam toda a informação de luminosidade, com os canais ‘a’ e ‘b’ representando puramente a croma e o tom. As cores ilimitadas com valores ‘L’ negativos são especialmente problemáticas para estes módulos e podem levar a artefatos de pixels pretos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>processamento</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/processing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/processing/</guid>
      <description>Controla como as imagens são processadas.
🔗processamento da imagem  usar sempre LittleCMS 2 para aplicar o perfil de cor de saída Se esta opção estiver ativa, o darktable usará a biblioteca de sistema LittleCMS 2 para aplicar o perfil de saída ao invés de suas próprias rotinas internas. Isto é significativamente mais lento que o padrão mas pode produzir resultados mais precisos em alguns casos.  Se o ICC fornecido é baseado em LUT ou contiver tanto LUT como uma matriz, o darktable usará o LittleCMS 2 para renderizar as cores independentemente do valor deste parâmetro (que é desativado por padrão).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>purge_non_existing_images.sh</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/program-invocation/purge_non_existing_images_sh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/program-invocation/purge_non_existing_images_sh/</guid>
      <description>Encontra e remove entradas da base de dados da biblioteca que referenciam imagens que não existem mais no sistema de arquivos. Você deve fechar o darktable antes de executar este script.
O script pode ser chamado com os seguintes parâmetros de linha de comando:
purge_non_existing_images.sh [-c|--configdir &amp;lt;caminho&amp;gt;] [-l|--library &amp;lt;caminho&amp;gt;] [-p|--purge] Execute o script sem opções para realizar um “rodada de teste” que gera um relatório dos arquivos faltantes sem realizar nenhuma modificação na base de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>compartilhar scripts</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/sharing-scripts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/sharing-scripts/</guid>
      <description>Até agora, todo nosso código lua esteve no luarc. Esta é uma boa maneira de desenvolver seu script mas não é muito prático para distribuição. Nós precisamos tornar isto um módulo lua adequado. Para fazer isso, nós devemos salvar o código em um arquivo separado (scp-storage.lua neste caso):
--[[ SCP STORAGE um storage simples para exportar imagens via scp AUTOR Jérémy Rosen (jeremy.rosen@enst-bretagne.fr) INSTALAÇÃO * copie este arquivo em $CONFIGDIR/lua/ onde CONFIGDIR é sua pasta de configuração do darktable * adicione a seguinte linha no arquivo $CONFIGDIR/luarc require “scp-storage” USO * selecione “Exportar via SCP” no menu de seleção “armazenar em” * defina a pasta de destino * exporte suas imagens LICENSE GPLv2 ]] darktable = require &amp;quot;darktable&amp;quot; darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dimensões da cor no darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-management/color-dimensions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-management/color-dimensions/</guid>
      <description>Esta seção define as propriedades perceptuais da cor, tanto conceitualmente como quantitativamente, a fim de caracterizar e quantificar os ajustes criativos e corretivos da cor realizados no darktable.
🔗definições As propriedades como “saturação”, “brilho” ou “luminosidade” passaram a ser de uso comum mas são largamente usadas de forma incorreta e frequentemente para significar coisas diferentes. Na ciência da cor, cada um destes termos possui um significado preciso.
Existem dois arcabouços nos quais as propriedades da cor podem ser analisadas e descritas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>perfil de agendamento de tarefas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/scheduling-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/scheduling-profile/</guid>
      <description>O darktable pode usar a CPU e uma ou várias GPUs compatíveis com OpenCL. Dependendo do desempenho relativo desses dispositivos, os usuários podem escolher entre determinados perfis de agendamento para otimizar o desempenho. Isso é obtido definindo o parâmetro de configuração preferências &amp;gt; processamento &amp;gt; cpu / gpu / memória &amp;gt; perfil de agendamento do OpenCL, que oferece as seguintes opções:
 padrão Se uma GPU compatível com OpenCL for encontrada no darktable, usa-a para processar a visualização da imagem central enquanto a janela de visualização da navegação é processada na CPU em paralelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pipeline de cor do darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-pipeline/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-pipeline/</guid>
      <description>A maioria dos aplicativos de processamento de imagens teve origem nos anos 1990 e/ou herdaram o fluxo de trabalho desses anos. Estes aplicativos processavam imagens codificadas com números inteiros de 8 bits sem sinal porque era mais eficiente em memória e computacionalmente. No entanto, devido ao uso de um formato inteiro (o que implica em erros de arredondamento) eles tiveram que aplicar um “gama” (essencialmente uma função de transferência aplicando uma potência de 1/2,2 ou 1/2,4 para codificar os valores de RGB) e aumentar a profundidade de bits em condições de pouca luz para reduzir os erros de arredondamento (os seres humanos são muito mais sensíveis aos detalhes em pouca luz).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>segurança</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/security/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/security/</guid>
      <description>Controle se mensagens de alerta são exibidas antes de realizar determinadas atividades.
🔗geral  perguntar antes de remover imagens da biblioteca Pergunta sempre antes de remover uma imagem da base de dados da biblioteca do darktable, onde são guardadas informações do arquivo da imagem/xmp (ativado por padrão). perguntar antes de apagar imagens do disco Pergunta sempre antes de apagar um arquivo de imagem (ativado por padrão). perguntar antes de descartar pilha de histórico Pergunta sempre antes de descartar a pilha de histórico de uma imagem (ativado por padrão).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>suporte a dispositivo midi</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/midi-device-support/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/midi-device-support/</guid>
      <description>O sistema de mapeamento de atalho foi testado mais extensivamente com o Behringer X-Touch Mini e contém código personalizado para lidar com os recursos específicos deste dispositivo. Todos os outros dispositivos são tratados como &amp;ldquo;midi genéricos&amp;rdquo; e podem ou não funcionar (bem) ou precisar de alguma configuração manual a cada vez. Uma estrutura de configuração (possivelmente em lua) para suportar recursos específicos de dispositivos adicionais está na lista de tarefas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>chamar lua a partir do dbus</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/calling-from-dbus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/calling-from-dbus/</guid>
      <description>É possível enviar um comando lua ao darktable via sua interface DBus. O método org.darktable.service.Remote.Lua toma um parâmetro de cadeia de texto único que é interpretado como comando lua. O comando será executado no contexto lua atual e deveria devolver nulo ou uma cadeia de texto. O resultado será passado de volta como resultado do método DBus.
Se a chamada Lua resultar em um erro, a chamada ao método DBus devolverá um erro org.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contribuir para o dtdocs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/contributing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/contributing/</guid>
      <description>Esta página define o guia de estilo para o dtdocs e fornece informações sobre como contribuir para o projeto.
Ela está incluída no manual do usuário para que você possa ver como a página é renderizada e como ela foi escrita. Vá para o GitHub para ver a fonte desta página.
A estrutura e conteúdo do manual considerou cuidadosamente os seguintes critérios:
 O manual deve ser completo: deve descrever todas as funcionalidades disponíveis no darktable Deve ter uma estrutura lógica e coerente e cada parte da funcionalidade deve ter seu próprio local lógico dentro desta estrutura Deve ser tão longo quanto seja necessário mas o mais curto possível &amp;ndash; a brevidade é imprescindível Deve ser objetivo A funcionalidade deve ser explicada somente uma vez (com exceção de guias gerais sobre o fluxo de trabalho na seção sobre a visão geral) As imagens devem ser incluídas somente onde forem necessárias para aprimorar a compreensão dos princípios chave e não devem conter texto, a menos que isso seja inevitável  Geralmente não estamos interessados em:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>múltiplos dispositivos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/multiple-devices/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/multiple-devices/</guid>
      <description>O agendamento de dispositivos OpenCL pode ser otimizado na maioria dos sistemas usando as configurações de “perfil de agendamento do OpenCL”. No entanto, se o seu sistema estiver equipado com mais de uma GPU, você pode querer definir a prioridade relativa do dispositivo manualmente. Para fazer isso, você precisa selecionar o perfil de agendamento “padrão” e alterar as configurações no parâmetro de configuração “opencl_device_priority”.
É importante entender como o darktable usa dispositivos OpenCL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>armazenamento</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/storage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/storage/</guid>
      <description>As opções a seguir estão relacionadas com a base de dados da biblioteca do darktable e os arquivos auxiliares XMP.
🔗base de dados  verificar se a base de dados precisa de manutenção Indica quando o darktable deve verificar se a base de dados está fragmentada e realizar a manutenção. As opções são “nunca”, “ao iniciar”, “ao fechar” e “em ambos”. Cada um destes itens também está disponível com a opção “(não perguntar)” para que a verificação seja feita de forma automática sem perguntas (“ao fechar” por padrão).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>opencl ainda não funciona para mim</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/still-doesnt-work/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/opencl/still-doesnt-work/</guid>
      <description>Como foi mencionado, os sistemas OpenCL vêm com uma grande variedade de configurações: diferentes fabricantes e modelos de GPU, quantidades variáveis de memória de GPU, drivers diferentes, distribuições diferentes, etc.
Muitos dos problemas só aparecerão com combinações muito específicas desses fatores. Como os desenvolvedores do darktable só têm acesso a uma pequena fração dessas variações, entenda que talvez não possamos resolver seu problema específico. Não há muito o que possamos fazer se não formos capazes de reproduzir o seu problema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>traduzir dtdocs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/translating/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/translating/</guid>
      <description>A tradução da documentação do darktable é feita pela nossa instância do Weblate.
Você pode usar a interface gráfica do Weblate para traduzir a documentação ou baixar a tradução do Weblate para seu computador, editá-la e depois enviar as mudanças.
Por favor, faça todo o trabalho de tradução usando o Weblate. Nós não aceitaremos pull requests diretamente no github para atualizar arquivos PO.
🔗Criar um novo branch no git  Crie um novo branch no git para trabalhar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>usar o darktable a partir de um script lua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/darktable-from-lua/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/darktable-from-lua/</guid>
      <description>Advertência: esta função é muito experimental. É sabido que diversos elementos não funcionam ainda no modo biblioteca. Cautela ao testar é altamente recomendável.
A interface do lua permite que você use o darktable a partir de qualquer script do lua. Isto carregará o darktable como uma biblioteca e lhe proporcionará a maior parte da API lua (o darktable está configurado sem cabeçalho, assim as funções relacionadas à interface do usuário não estão disponíveis).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API do lua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/api/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/lua/api/</guid>
      <description>A API do Lua no darktable está documentada em seu próprio manual com uma descrição detalhada de todas as estruturas e funções de dados. Você pode baixar a API aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>miscelânea</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/miscellaneous/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/miscellaneous/</guid>
      <description>🔗interface  ordenar predefinições nativas primeiro Seleciona como o menu de predefinições é ordenado. Se esta opção estiver ativa, as predefinições nativas serão exibidas primeiro. Se estiver desativada, as predefinições do usuário são exibidas primeiro (ativado por padrão). roda do mouse movimenta o painel lateral por padrão Quando ativo, a roda do mouse movimenta o painel lateral por padrão e Ctrl+Alt+roda movimenta os campos de entrada de dados. Quando desativado, este comportamento é invertido (desativado por padrão).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>atalhos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/shortcuts/</guid>
      <description>Você pode realizar quase qualquer ação no darktable com um atalho de teclado/mouse. Você também pode usar vários outros dispositivos de entrada, incluindo dispositivos MIDI e controladores de jogos &amp;ndash; consulte a seção suporte a dispositivo midi para obter detalhes. Eles são referidos como dispositivos externos ou apenas dispositivos neste guia.
🔗definir atalhos Um atalho é uma combinação de pressionamentos de tecla ou botão e/ou movimentos do mouse ou dispositivo que executa uma ação no darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>outros recursos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/guides-tutorials/other-resources/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/guides-tutorials/other-resources/</guid>
      <description>Para obter ajuda e suporte sobre o uso do darktable, você é incentivado a fazer perguntas nos principais fóruns de discussão em discuss.pixls.us.
Os locais oficiais para obter informações sobre o darktable são os seguintes:
  darktable.org
  Wiki do GitHub
  Os artigos a seguir fornecem algumas informações úteis sobre o fluxo de trabalho relativo à cena do darktable:
  darktable 3.0 para iniciantes em 3 módulos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>predefinições</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/presets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/presets/</guid>
      <description>Este menu fornece uma descrição geral das predefinições que estão definidas para os módulos do darktable e permite que você modifique algumas de suas propriedades.
Os ajustes predefinidos internos (aqueles que são incluídos por padrão com o darktable) são exibidos com um símbolo de cadeado. Suas propriedades não podem ser modificadas.
As predefinições feitas pelo usuário podem ser importadas a partir de arquivos .dtpreset usando o botão “importar” na base da tela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>opções do lua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/lua-options/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/preferences-settings/lua-options/</guid>
      <description> não mostrar novamente o instalador de scripts lua Ative esta opção para ocultar o instalador de scripts lua na mesa de luz se não houver scripts lua instalados.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aberrações cromáticas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/chromatic-aberrations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/chromatic-aberrations/</guid>
      <description>Corrige aberrações cromáticas.
Diferente do módulo de aberrações cromáticas em raw, este módulo não precisa de dados em RAW como entrada.
🔗fluxo de trabalho Para obter melhores resultados, é recomendável que siga os seguintes passos:
 Atenue as aberrações cromáticas o máximo possível no módulo correção da lente usando os controles deslizantes ACT. Aumente o controle deslizante de força neste módulo para melhor observar seu efeito. Aumente o raio até que as aberrações cromáticas desapareçam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aberrações cromáticas em raw</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/raw-chromatic-aberrations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/raw-chromatic-aberrations/</guid>
      <description>Corrige as aberrações cromáticas das imagens em raw.
Como este módulo opera com dados em raw não interpolados, o modelo subjacente considera uma imagem fotográfica sem recorte como entrada. Assim, é provável que falhe ao ampliar a imagem, já que somente é capaz de operar na parte visível da imagem. Portanto, o módulo será ignorado em níveis de ampliação altos e aparecerá uma mensagem “ignorado ao ampliar” no topo do módulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ajustes básicos (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/basic-adjustments/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/basic-adjustments/</guid>
      <description>Note que este módulo está obsoleto desde o darktable 3.6 e já não deveria mais ser usado para novas edições. Em seu lugar, use o módulo painel de acesso rápido.
 Um conveniente módulo que combina controles de exposição, reconstrução de realce, balanço de cor e vivacidade em um só local.
Apesar deste módulo propiciar uma maneira rápida e conveniente de realizar ajustes simples em uma imagem, ele deve ser usado com cuidado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>analista de negativos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/negadoctor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/negadoctor/</guid>
      <description>Processa negativos de filme digitalizados.
Você pode obter uma imagem de um negativo usando um digitalizador, fotografando-o contra uma luz branca (por exemplo, uma mesa de luz ou o monitor do computador) ou com o flash instalado fora da câmera.
🔗preparação Se a imagem do negativo foi obtida usando uma câmera digital, então para obter cores precisas na imagem final você precisará levar os seguintes pontos em consideração:
  Ao tirar a fotografia, ajuste a exposição para usar completamente todo o alcance dinâmico do sensor de sua câmera &amp;ndash; isto é, “expor para a direita”, de modo que o histograma em sua câmera toque o lado direito sem recortar a imagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>avaliação de cores</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/color-assessment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/color-assessment/</guid>
      <description>Avalia as cores e o brilho de sua imagem usando as condições de visualização recomendadas pelo ISO 12646:2008.
Ao processar uma imagem, a maneira como percebemos o brilho, o contraste e a saturação é influenciada pelas condições do ambiente ao redor. Se uma imagem for exibida contra um fundo escuro, como acontece com o tema padrão no darktable, isto pode causar uma série de efeitos adversos em nossa percepção da imagem:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>balanço de branco</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/white-balance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/white-balance/</guid>
      <description>Ajusta o balanço de branco da imagem, modificando a temperatura e a tonalidade, definindo um coeficiente para cada canal RGB ou selecionando a partir de uma lista de ajustes de balanço de branco predefinidos.
As configurações padrão para este módulo dependem do balanço de branco da câmera armazenado nos dados Exif da imagem.
O balanço de branco não pretende ser um módulo “criativo” &amp;ndash; seu objetivo principal é corrigir tecnicamente o balanço de branco da imagem assegurando que os objetos de cores neutras na cena sejam renderizados com cores neutras na imagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>balanço de cor</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-balance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-balance/</guid>
      <description>Uma ferramenta versátil para ajustar o balanço de cor da imagem.
Este módulo pode ser usado para reverter tonalidades de cor parasitárias ou para melhorar a atmosfera visual de uma imagem usando gradação de cor, uma técnica popular na indústria do cinema. Para o fluxo de trabalho relativo à cena, considere usar o módulo melhorado balanço de cor rgb em seu lugar.
🔗visão geral O módulo balanço de cor permite que você altera cores de forma seletiva por intervalo de luminância (sombras, meios-tons e realces).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>balanço de cor rgb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-balance-rgb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-balance-rgb/</guid>
      <description>Um módulo avançado que traz ferramentas de gradação de cor da cinematografia à pipeline fotográfica relativa à cena.
Este módulo não é adequado para iniciantes sem conhecimento prévio da teoria da cor, que deveriam limitar-se às configurações de croma global e vivacidade global até que tenham uma boa compreensão das dimensões da cor.
🔗introdução A gradação de cor é uma parte importante da edição de imagens. Ela pode ajudar a eliminar os matizes de cor não desejados e também pode oferecer um toque de cor criativo que agregará atmosfera a suas imagens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>calibração de cor</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-calibration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-calibration/</guid>
      <description>Uma correção de espaço de cor com todas as funções, módulo de ajuste de balanço de branco e misturador de canais.
Este módulo simples porém poderoso pode ser usado das seguintes maneiras:
  Para ajustar o balanço de branco (adaptação cromática), trabalhando em conjunto com o módulo balanço de branco. Aqui, o módulo balanço de branco realiza os ajustes iniciais (necessários para que o módulo interpolação cromática funcione de maneira eficaz), e o módulo calibração de cor calcula então um balanço de branco mais preciso perceptualmente após o perfil de cor de entrada ter sido aplicado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>censurar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/censorize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/censorize/</guid>
      <description>Degrada partes da imagem de uma maneira esteticamente agradável, para anonimizar pessoas/objetos e ocultar partes do corpo.
O módulo trabalha no espaço de cor linear RGB para aplicar um desfoque e um ruído de luminância gaussianos fisicamente precisos.
Além da anonimização, este módulo pode também ser usado para uma variedade de propósitos criativos, como por exemplo:
  Combinar um desfoque simples com um modo de mesclagem para criar um brilho realista (efeito Orton).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>coleções</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/collections/</guid>
      <description>Filtra as imagens mostradas na vista da mesa de luz e no painel do rolo de filme usando atributos de imagem. Este conjunto de imagens filtradas é conhecido como coleção.
Ao importar imagens, o darktable armazena informações sobre elas (nome do arquivo, caminho, dados Exif, dados dos arquivos auxiliares XMP etc) na base de dados da sua biblioteca. Uma coleção pode ser definida aplicando regras de filtragem a esses atributos, criando assim um subconjunto de imagens para exibir na visualização da mesa de luz e no módulo do rolo de filme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>coleções usadas recentemente</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/recent-collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/recent-collections/</guid>
      <description>Exibe uma lista de coleções usadas recentemente gerada pelo módulo [coleções] (./collections.md).
Clique em uma entrada para reabrir a coleção selecionada. Isso também atualiza o módulo de coleções com os critérios e regras de filtro apropriados.
🔗preferências A opção “preferências&amp;hellip;” no menu de predefinições permite ajustar o comportamento do módulo de coleções recentes da seguinte forma:
 número de coleções recentes a serem armazenadas O número de coleções recentes para armazenar e exibir no módulo de coleções recentes (padrão 10)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>colorir</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/colorize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/colorize/</guid>
      <description>Adiciona uma camada sólida de cor à imagem.
🔗controles do módulo  matiz A matiz da camada de cor. saturação A saturação dos tons das sombras. luminosidade A luminosidade da camada de cor. mistura da fonte Controla como a luminosidade da imagem de entrada é mesclada com a camada de cor. Definir como zero resultará em um plano de cor uniforme.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>configurações da câmera</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/tethering/camera-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/tethering/camera-settings/</guid>
      <description>Configura um trabalho de captura de imagem.
Isso pode incluir sequências, bracketing e capturas atrasadas. Você também pode controlar outras configurações da câmera, como modo de foco, abertura, velocidade do obturador, ISO e balanço de branco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>configurações de impressão</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/print/print-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/print/print-settings/</guid>
      <description>Gerencia as configurações de vista de impressão e inicia a impressão.
🔗controles do módulo 🔗impressora  impressora Seleciona uma das impressoras instaladas. mídia O tipo de mídia carregada na impressora (papel comum, papel fotográfico brilhante, etc.). perfil O perfil ICC para o papel carregado. Este é o perfil específico para a impressora e papel. Este perfil é a última transformação de espaço de cor aplicada à imagem, cujo objetivo é criar uma impressão de alta qualidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>configurações do mapa</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/map/map-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/map/map-settings/</guid>
      <description>Seleciona os dados de mapa preferidos de vários fornecedores. Alguns fornecerão camadas adicionais (visualização de satélite, etc.) que você pode alternar.
🔗controles do módulo  origem do mapa Seleciona o provedor de origem das informações do mapa. máximo de pontos de polígono O módulo encontrar localização não exibe polígonos com mais pontos do que isso por motivos de desempenho. Normalmente, um polígono de país tem entre 50.000 e 150.000 pontos. mostrar controles na tela Escolha se deseja exibir os controles no canto superior esquerdo da vista central.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contraste de cor</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-contrast/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-contrast/</guid>
      <description>Um controle simplificado para mudar o contraste ou a separação de cores entre o verde/magenta e azul/amarelo no espaço de cor Lab. Valores maiores aumentam o contraste de cor, valores menores o diminui.
🔗controles do módulo  contraste verde-magenta Muda o contraste das cores verde-magenta. Isto equivale a aumentar ou diminuir a inclinação da curva a* em Lab. Os valores mais baixos diminuem a saturação de verde e magenta, enquanto os valores mais altos aumentam sua saturação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contraste local</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/local-contrast/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/local-contrast/</guid>
      <description>Melhora o contraste local da imagem.
Isto é atingindo usando um filtro laplaciano local (o padrão) ou um filtro bilateral não normalizado. Ambos os modos trabalham exclusivamente no canal L de Lab. O filtro laplaciano local foi desenhado para ser robusto contra efeitos de halo indesejados e inversões de gradiente ao longo das bordas.
🔗controles do módulo  modo Seleciona entre o filtro laplaciano local ou grade bilateral. As seções a seguir definem os controles disponíveis para cada um destes modos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contraste, brilho, saturação</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/contrast-brightness-saturation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/contrast-brightness-saturation/</guid>
      <description>Uma ferramenta muito básica para ajuste de contraste, brilho e saturação em uma imagem. Note que vários outros módulos oferecem métodos muito mais versáteis de ajuste desses parâmetros.
Todos os controles do módulo tem como padrão uma posição neutra (zero) e permitem aumentar ou diminuir o parâmetro considerado.
 Nota: Este módulo trabalha no espaço de cor Lab e está sujeito a halos. Prefira o uso do módulo balanço de cor gb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>correção da lente</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/lens-correction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/lens-correction/</guid>
      <description>Corrige automaticamente (e simula) a distorção da lente, aberrações cromáticas transversais (ACT) e vinhetas.
Este módulo identifica a combinação de câmera/lente a partir dos dados Exif da imagem e usa a biblioteca externa lensfun para fornecer parâmetros de correção.
Se a biblioteca lensfun do sistema não tiver nenhum perfil de correção para a combinação automática de câmera/lente identificadas, os controles para os três parâmetros fotométricos (abaixo) são substituídos por uma mensagem de aviso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>correção de cor</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-correction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-correction/</guid>
      <description>Modifica a saturação global da imagem para fornecer uma determinada tonalidade ou pode ser usado como método alternativo para dividir os tons da imagem.
 Nota: Use o módulo balanço de cor rgb para modificações de cor.
 🔗controles do módulo  tabela de cor Para a divisão de tons, mova o ponto branco para o tom desejado nos realces (altas luzes) e então mova o ponto preto para o tom nas sombras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>correção de perfil de entrada</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/unbreak-input-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/unbreak-input-profile/</guid>
      <description>Adiciona uma curva de correção aos dados da imagem. Isto é necessário se tiver sido selecionado determinados perfis de entrada no módulo perfil de cor de entrada.
Se você decidir usar um perfil ICC do fabricante da câmera no módulo perfil de cor de entrada, frequentemente será necessário aplicar previamente uma curva de correção aos dados à imagem para evitar que a saída final fique muito escura. Este processamento adicional não é necessário se você utilizar matrizes de cor padrão ou melhoradas do darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cortar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/crop/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/crop/</guid>
      <description>Corta uma imagem usando linhas guia na tela.
Este módulo aparece mais tarde na pipeline que o módulo obsoleto cortar e girar, o que significa que toda a imagem fica disponível como fonte para os retoques realizados no módulo retocar. Para obter os melhores resultados, é recomendável usar o módulo rotação e perspectiva para realizar a rotação e correção trapezoidal (se necessário), e depois realizar o corte criativo ao final com este módulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cortar e girar (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/crop-rotate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/crop-rotate/</guid>
      <description>Note que este módulo está obsoleto desde o darktable 3.8 e já não deveria mais ser usado para novas edições. Em seu lugar, use o módulo cortar para cortar a imagem, o módulo rotação e perspectiva para executar a rotação e correção angular e o módulo orientação para virar a imagem nos eixos horizontal/vertical.
 Corta, gira e corrige a distorção de perspectiva usando linhas guias na tela.
Sempre que a interface do usuário deste módulo está em foco, será mostrada a imagem completa sem corte, sobreposta com os controles de corte e linhas de guia opcionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>curva base</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/base-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/base-curve/</guid>
      <description>Simula o JPEG da câmera aplicando uma curva base característica à imagem.
O darktable vem com uma série de predefinições de curva base que buscam imitar as curvas de vários fabricantes de câmeras. Estas predefinições são aplicadas automaticamente de acordo com a identificação do fabricante que se encontra nos dados Exif da imagem. As predefinições de curva base específicas de câmera também estão disponíveis para alguns modelos.
Este módulo será ativado por padrão se preferências &amp;gt; processamento &amp;gt; auto-aplicar padrões do fluxo de trabalho estiver configurado como “relativo à visualização”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>curva de tons</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/tone-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/tone-curve/</guid>
      <description>Uma ferramenta clássica da fotografia digital para alterar os tons de uma imagem usando curvas.
Este módulo é muito similar ao módulo curva rgb, mas funciona no espaço de cor Lab.
Ative o seletor de cor para mostrar os valores selecionados no histograma exibido (Ctrl+clique ou clique-direito para usar o seletor em modo de área). Os valores numéricos (Lab) da entrada e saída (ver abaixo) do local ou área selecionados são exibidos na parte superior esquerda do gráfico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>curva rgb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/rgb-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/rgb-curve/</guid>
      <description>Uma ferramenta clássica de fotografia digital para alterar os tons de uma imagem usando curvas.
Este módulo é muito similar ao módulo curva de tons, mas funciona no espaço de cor RGB.
Ative o seletor de cor à esquerda para mostrar os valores selecionados no gráfico (Ctrl+clique ou clique-direito para usar o seletor em modo de área). Os valores numéricos (Lab) de entrada e saída (ver abaixo) no ponto ou área são exibidos no canto superior esquerdo do gráfico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>densidade graduada</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/graduated-density/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/graduated-density/</guid>
      <description>Simula um filtro de densidade graduada de modo a corrigir a exposição e cor de forma progressiva.
Uma linha é exibida na tela permitindo que a posição e rotação do gradiente seja modificada com o mouse.
Este módulo é conhecido por provocar artefatos de banda sob certas condições. Considere ativar o módulo matização para minimizar estes problemas.
🔗controles do módulo  densidade Estabelece a densidade do filtro (EV). Um valor baixo subexpõe ligeiramente enquanto um valor alto cria um filtro forte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>desfoque de superfície</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/surface-blur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/surface-blur/</guid>
      <description>Suaviza as superfícies da imagem conservando as bordas nítidas usando um filtro bilateral.
Este módulo pode ser usado para remover ruído das imagens, no entanto note que filtros bilaterais são suscetíveis a sobrepassos e o darktable oferece alternativas muito melhores. Por exemplo, o módulo redução de ruído em astrofotografia usa um algoritmo de eliminação de ruído local , e o módulo redução de ruído (perfilado) permite selecionar entre meios locais e algoritmos de eliminação de ruído com wavelet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>desfoques</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/blurs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/blurs/</guid>
      <description>Simule desfocagens fisicamente precisas no espaço RGB relativo à cena.
🔗tipos de desfoque Três tipos de desfoque são fornecidos:
  desfoque da lente: Simula um diafragma de lente com um número configurável de lâminas e curvatura de lâmina para criar bokeh sintético.
  desfoque de movimento: Simula o efeito do movimento da câmera com um caminho configurável.
  desfoque gaussiano: Este não é realmente um desfoque ótico, mas pode ser usado para diminuir ruído ou para efeitos criativos usando modos de mesclagem</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>difusão ou nitidez</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/diffuse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/diffuse/</guid>
      <description>A difusão é uma família de processos físicos pelos quais as partículas se movem e se espalham gradualmente com o tempo, a partir de uma fonte que as gera. No processamento de imagens, a difusão ocorre principalmente em dois lugares:
  difusão de fótons através do vidro da lente (borrão) ou ar úmido (turvação),
  difusão de pigmentos em tintas úmidas ou aquarelas.
  Em ambos os casos, a difusão torna a imagem menos nítida por “vazamento” de partículas e suavização de variações locais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dissolver</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/liquify/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/liquify/</guid>
      <description>Move os pixels ao redor, aplicando distorções em estilo livre em partes da imagem usando pontos, linhas e curvas.
🔗nós Cada uma das ferramentas do dissolver é baseada em nós. Um ponto consiste em um único nó e uma linha ou curva consiste em uma sequência de nós vinculados que definem um caminho.
Cada instância do módulo dissolver é limitada a um máximo de 100 nós &amp;ndash; para mais nós, use instâncias adicionais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>divisão de tons</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/split-toning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/split-toning/</guid>
      <description>Cria um efeito de tom linear de duas cores em que as sombras e as altas luzes são representadas por duas cores diferentes.
O módulo de divisão de tons não converte imagens para preto e branco e tem benefícios limitados em imagens coloridas. Portanto, para realizar a divisão de tons tradicional, a entrada deste módulo deve ser uma imagem monocromática.
🔗controles do módulo  cores de sombras e realces Define o matiz e saturação tanto para as sombras como para as altas luzes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>editor de metadados</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</guid>
      <description>Edita os metadados das imagens selecionadas.
Metadados são textos em formato livre (título, descrição, criador, editor, direitos, etc.) que descrevem suas imagens.
🔗controles do módulo  campos de entrada de metadados Um campo separado é exibido para cada item de metadados. Pressione Ctrl enquanto gira a roda do mouse para aumentar a altura de um campo. Pressione Ctrl+Enter para inserir uma nova linha. Pressione Enter para aplicar qualquer texto inserido no campo de metadados atual às imagens selecionadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>encontrar localização</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/map/find-location/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/map/find-location/</guid>
      <description>Procura um local no mapa. Você deve estar conectado à Internet para usar este recurso.
Para usar este módulo, digite um nome de local ou endereço, pressione Enter e uma lista de resultados será exibida. Clique em um item da lista e o mapa será ampliado para esse local. Um contorno cobrindo esse local ou um pino apontando para o local será exibido.
Um contorno (polígono) pode ser usado para criar uma localização do usuário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>equalizador de contraste</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/contrast-equalizer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/contrast-equalizer/</guid>
      <description>Ajusta a luminância e o contraste cromático no domínio de wavelets.
Este versátil módulo pode ser usado para obter uma variedade de efeitos, incluindo o de luz suave (bloom), remoção de ruído, claridade e contraste local.
Ele funciona no domínio wavelets e seus parâmetros podem ser ajustados independentemente para cada escala de detalhes wavelet. O módulo opera no espaço de cor CIE LCh e, portanto, é capaz de tratar a luminosidade e a cromaticidade de forma independente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>equalizador de tons</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/tone-equalizer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/tone-equalizer/</guid>
      <description>Clareia (&amp;ldquo;dodge&amp;rdquo; &amp;ndash; desvia) e escurece (&amp;ldquo;burn&amp;rdquo; &amp;ndash; queima) conservando o contraste local.
Quando usado junto com rgb fílmico, este módulo substitui a necessidade de outros módulos de mapeamento de tons como curva base, sombras e realces, curva de tons e sistema de zona (obsoleto). Funciona em um espaço RGB linear e usa uma máscara definida pelo usuário para guiar os ajustes de clareamento e escurecimento, o que ajuda a preservar o contraste local dentro da imagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>estilos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/lighttable/styles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/lighttable/styles/</guid>
      <description>Cria estilos nomeados a partir da pilha de histórico das imagens e aplica estilos às imagens selecionadas.
Os estilos podem ser criados neste painel ou no módulo pilha de histórico na sala escura.
Uma lista de todos os estilos disponíveis é exibida no módulo. Um campo de pesquisa acima da lista permite localizar um estilo por nome ou descrição. Este módulo também permite que estilos sejam editados e excluídos.
Clique duas vezes no nome de um estilo para aplicá-lo a todas as imagens selecionadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>etiquetas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</guid>
      <description>Gerencia as etiquetas anexadas às imagens.
As etiquetas fornecem um meio de adicionar informações às imagens usando um dicionário de palavras-chave. Você também pode gerenciar as etiquetas como uma árvore hierárquica, o que pode ser útil quando aumenta a sua quantidade.
As etiquetas são armazenadas fisicamente em arquivos auxiliares XMP, bem como na base de dados da biblioteca do darktable e podem ser incluídas em imagens exportadas.
🔗definições As definições a seguir consideram que você configurou uma única etiqueta chamada &amp;ldquo;locais|Brasil|Pernambuco|Recife&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exportar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/export/</guid>
      <description>Exporta as imagens selecionadas.
Quando usado na vista da sala escura, a imagem editada no momento será exportada se nenhuma outra imagem for selecionada no rolo de filme.
Os arquivos podem ser exportados para um arquivo no disco, e-mail, vários locais de armazenamento online, uma galeria na web ou um modelo de livro.
🔗controles do módulo 🔗opções de armazenamento  armazenar em O tipo de local para armazenar as imagens selecionadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exposição</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/exposure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/exposure/</guid>
      <description>Aumenta ou diminui o brilho geral de uma imagem.
Este módulo tem dois modos de operação:
 manual Define a exposição, nível de preto e limiar de corte manualmente. automático (somente imagens em RAW) Faz uma análise do histograma da imagem para estabelecer automaticamente a exposição. O darktable seleciona automaticamente a compensação de exposição necessária para alterar o percentil selecionado ao nível alvo selecionado (consulte as definições abaixo). Este modo é particularmente útil para alterar automaticamente uma grande quantidade de imagens para que tenham a mesma exposição.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>foco máximo</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</guid>
      <description>Identifica quais partes da imagem contêm bordas nítidas, o que geralmente indica que essas áreas estão em foco.
Ative o módulo clicando no ícone  . As partes nítidas da imagem serão destacadas com uma sobreposição amarela, verde e azul:
O pico de foco funciona filtrando o ruído da imagem, medindo os gradientes de intensidade na imagem e calculando as estatísticas de média e desvio padrão. Quando o gradiente de uma borda difere significativamente da média, os pixels associados são marcados com um &amp;ldquo;mapa de calor&amp;rdquo; indicando o quão nítida é a borda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>geoetiquetas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</guid>
      <description>Importa e aplica dados de rastreamento GPX a uma seleção de imagens.
Este módulo é comum à mesa de luz e ao mapa. A vista do mapa oferece um modo aprimorado que permite que você visualize a posição das imagens ao longo das trilhas de GPS enquanto ajusta data, hora e o fuso horário das imagens.
🔗visão geral do fluxo de trabalho Um receptor GPS calcula sua posição com base nas informações que recebe dos satélites e a registra em um arquivo GPX junto com a data e a hora atuais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gerenciador de duplicatas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/duplicate-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/duplicate-manager/</guid>
      <description>Visualiza e cria várias versões da imagem atual. Cada versão pode ser editada independentemente sem afetar outras versões &amp;ndash; todas as versões usam o mesmo arquivo de imagem subjacente, mas o histórico de edição de cada versão é armazenado em seu próprio arquivo auxiliar XMP independente.
O gerenciador de duplicatas lista cada versão da imagem atual da sala escura juntamente com sua miniatura. Mantenha pressionado o botão esquerdo do mouse em uma miniatura para mostrar temporariamente essa versão na vista central.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gerenciador de máscaras</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/mask-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/mask-manager/</guid>
      <description>Gerencia todas as máscaras e formas da imagem atual.
  Este módulo pode ser usado para criar, renomear, editar e excluir formas. Você pode adicionar e remover formas de uma máscara, agrupar formas e combiná-las usando operadores de conjunto.
A linha superior do painel do gerenciador de máscaras contém botões que podem ser usados para criar novas formas. Estes são os mesmos da interface máscara desenhada dos módulos de processamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>grão</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/grain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/grain/</guid>
      <description>Simula a granulação de um filme analógico. O grão é processado no canal L do espaço de cor Lab.
🔗controles do módulo  granularidade O tamanho do grão, escalonado para simular um número ISO. força A força do efeito.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>guias &amp; sobreposições</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/guides-overlays/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/guides-overlays/</guid>
      <description>Várias guias de composição comumente usadas podem ser sobrepostas em sua imagem durante a edição. Elas podem ser habilitadas globalmente (o tempo todo) ou localmente (quando certos módulos estão ativos).
Outra funcionalidade da sala escura também desenha linhas de sobreposição coloridas na imagem (por exemplo, máscaras desenhadas). Também é fornecida uma opção para alterar a cor dessas sobreposições (veja abaixo).
🔗guias globais Clique-esquerdo no ícone  na barra inferior para exibir globalmente as sobreposições de guia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>histograma</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/scopes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/scopes/</guid>
      <description>Este módulo fornece diversas representações gráficas dos níveis de luz da imagem ou cromaticidade.
  Mova o mouse sobre o painel para mostrar os botões que permitem o ajuste do mostrador. O botão mais à esquerda alterna o modo entre histograma, forma de onda, parada RGB e vetorscópio. Os botões remanescentes controlam como o gráfico para o escopo atual é desenhado.
Quando o mouse estiver sobre o painel do histograma, role com o mouse enquanto mantém pressionada a tecla Ctrl para alterar a altura do painel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>imagens selecionadas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/lighttable/selected-image/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/lighttable/selected-image/</guid>
      <description>Executa ações em imagens que foram selecionadas na vista da mesa de luz.
🔗controles do módulo Os controles do módulo são distribuídos em duas abas para manipular os arquivos de imagem e os metadados relacionados.
🔗aba de imagens  remover Remove as imagens selecionadas da biblioteca do darktable sem excluí-las. As imagens removidas não podem mais ser visualizadas ou editadas no darktable, mas os arquivos de imagem permanecem no sistema de arquivos junto com quaisquer arquivos auxiliares XMP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>importar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/lighttable/import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/lighttable/import/</guid>
      <description>Adiciona imagens à biblioteca do darktable, opcionalmente copiando-as de outro local no sistema de arquivos ou de uma câmera conectada.
Consulte formatos de arquivo suportados para obter mais informações.
🔗controles do módulo Os seguintes botões são mostrados na interface do módulo por padrão:
 adicionar à biblioteca Adiciona imagens existentes à biblioteca do darktable sem copiar ou mover arquivos. Se você adicionar uma única imagem à biblioteca, ela automaticamente será carregada na sala escura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>impressão na tela</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/soft-proof/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/soft-proof/</guid>
      <description>Visualiza sua imagem renderizada usando um perfil de cor selecionado.
Clique no ícone  para ativar o modo de impressão na tela em sua imagem. Isso permite que você visualize sua imagem renderizada usando um perfil de impressora para ver como as cores ficarão na impressão final. Você também pode ativar a impressão na tela com o atalho de teclado Ctrl+S. Uma mensagem “impressão na tela” no canto inferior esquerdo da imagem informa que você está no modo de exibição de impressão na tela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>indicador de recorte</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/clipping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/clipping/</guid>
      <description>Realça as áreas da imagem que podem apresentar recorte de luminância ou de gama.
Quando uma imagem é enviada para um dispositivo de exibição, cada pixel é normalmente representado como um conjunto de 3 números, representando a intensidade das cores primárias vermelho, verde e azul no espaço de cor de saída. Como o espaço de cor de saída geralmente está intimamente relacionado ao hardware com limitações físicas, há um valor máximo permitido para os canais [R,G,B], representando a intensidade máxima disponível para esse espaço de cor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>indicador de superexposição raw</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/raw-overexposed/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/raw-overexposed/</guid>
      <description>Realça as áreas da imagem onde os canais de cores do arquivo de entrada raw são recortados.
Canais de cores recortados implicam em uma imagem superexposta com perda de informações nas áreas afetadas. Algumas dessas informações podem ser recuperadas usando os módulos reconstrução de realce, reconstrução de cor ou rbg fílmico.
Clique no ícone  para exibir/ocultar a indicação do alerta. Clique com o botão direito no ícone para abrir uma caixa de diálogo contendo os seguintes parâmetros de configuração.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>informações da imagem</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</guid>
      <description>Exibe informações embutidas dos dados Exif de uma imagem, bem como vários campos de dados adicionais definidos pelo darktable.
Ao passar o mouse sobre as miniaturas das imagens, os dados exibidos são atualizados automaticamente para mostrar as informações sobre a imagem atualmente sob o cursor do mouse.
Quando várias imagens são selecionadas e o foco não está em uma única imagem, o módulo exibe apenas as informações que são iguais para todas as imagens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>instalador de scripts lua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/lighttable/lua-scripts-installer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/lighttable/lua-scripts-installer/</guid>
      <description>Este módulo fornece uma interface para instalação de scripts lua do darktable. Na primeira vez que é executado, as instruções são exibidas no módulo.
Ele pode ser desabilitado com uma opção em preferências &amp;gt; opções de lua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>instantânea</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/snapshots/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/snapshots/</guid>
      <description>Armazena capturas instantâneas de imagens processadas e compara com a edição atual.
Uma captura instantânea é um mapa de bits armazenado da imagem central na visualização da sala escura. As capturas instantâneas podem ser obtidas em qualquer ponto do processo de revelação e, posteriormente, sobrepostas na visualização central atual. Isso permite que você faça uma comparação lado a lado (por padrão, esquerda=captura instantânea, direita=edição atual) enquanto ajusta os parâmetros de um módulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>interpolação cromática</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/demosaic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/demosaic/</guid>
      <description>Controla como são interpolados cromaticamente os arquivos RAW.
🔗filtros bayer As células do sensor de uma câmera digital não são sensíveis à cor &amp;ndash; elas somente são capazes de registrar diferentes níveis de luminosidade. Para obter uma imagem em cores, cada célula é coberta por um filtro colorido (vermelho, verde ou azul) que deixa passar primariamente a luz daquela cor. Isto significa que cada pixel de uma imagem RAW contém somente informação sobre um canal de cor único.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>inverter (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/invert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/invert/</guid>
      <description>Note que este módulo está obsoleto desde o darktable 3.4 e já não deveria mais ser usado para novas edições. Em seu lugar, use o módulo analista de negativos.
 Inverte negativos digitalizados.
🔗controles do módulo  cor do material do filme Ao clicar no campo colorido, será aberta uma janela seletora de cores que oferece como opções as cores comumente usadas ou permite definir uma cor RGB. Você também pode ativar o seletor de cores para obter uma amostra de cores da sua imagem, de preferência da borda não exposta do seu negativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>linha de informações da imagem</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/image-info-line/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/image-info-line/</guid>
      <description>Exibe informações sobre a imagem atual em um painel da sala escura.
O conteúdo desta linha pode ser definido em preferências &amp;gt; sala escura. Consulte a seção variáveis para obter informações sobre as variáveis que podem ser usadas aqui. Você também pode inserir uma nova linha com $(NL).
A linha de informações da imagem pode ser exibida no painel superior, inferior, esquerdo ou direito dependendo de um item de configuração adicional em preferências &amp;gt; sala escura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>linha do tempo</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/lighttable/timeline/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/lighttable/timeline/</guid>
      <description>Visualiza suas imagens pela data/hora em que foram tiradas.
  Na visualização do gerenciador de arquivos da mesa de luz, você pode mostrar/ocultar o módulo da linha do tempo no painel inferior com o atalho Ctrl+F.
Dentro da linha do tempo, você pode mostrar a próxima data e a anterior movimentando a roda do mouse; Ctrl+roda para aumentar/diminuir o zoom.
Você também pode usar a linha do tempo para selecionar imagens por intervalo de datas clicando e arrastando o mouse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>localizações</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/map/locations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/map/locations/</guid>
      <description>Cria áreas ou locais e os organiza como etiquetas hierárquicas.
Uma localização é exibida como uma forma no mapa quando selecionada. Inicialmente, cada localização é representada por um quadrado ou círculo e pode ser alterada para um retângulo ou elipse ajustando a largura ou altura da forma.
Uma localização também pode ser criada a partir do polígono de uma região (cidade/país) no OpenStreetMap. Para fazer isto, primeiro certifique-se de que o parâmetro pontos máximos de polígono é grande o suficiente (alguns polígonos de país usam mais do que 150.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lut 3D</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/lut-3d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/lut-3d/</guid>
      <description>Transforma os valores RGB com um arquivo LUT 3D.
Uma LUT 3D é uma tabela tridimensional que é usada para transformar um valor RGB fornecido em outro valor RGB. Normalmente é usada para simulação de películas e gradação de cor.
Este módulo aceita arquivos .cube,.3dl, .png (haldclut) e.gmz. Os dados LUT 3D sem compressão não são salvos na base de dados ou arquivo XMP, sendo somente salvo o caminho do arquivo LUT 3D dentro da pasta raiz do LUT 3D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>luz de preenchimento (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/fill-light/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/fill-light/</guid>
      <description>Note que este módulo está obsoleto desde o darktable 3.4 e já não deveria mais ser usado para novas edições. Em seu lugar, use o módulo equalizador de tons ou o módulo exposição com uma máscara desenhada.
 Modifica localmente a exposição segundo a luminosidade dos pixels.
Este módulo incrementa a exposição aumentando a luminosidade com uma curva gaussiana com uma largura específica, centrada em uma luminosidade determinada.
🔗controles do módulo  exposição A exposição da luz de preenchimento (EV).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>luz suave</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/bloom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/bloom/</guid>
      <description>Cria um efeito de luz suave (bloom).
Este módulo funciona borrando os realces (altas luzes) e então mesclando o resultado com a imagem original.
 Nota: Este módulo realiza o desfoque no espaço de cor Lab e não é mais recomendado. Use o módulo equalizador de tons ou exposição com uma máscara paramétrica.
 🔗controles do módulo  tamanho A extensão espacial do efeito de luz suave. limite O limite para o aumento de brilho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mapeamento de cores</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-mapping/</guid>
      <description>Transfere a aparência de uma imagem para outra.
Este módulo analisa estatisticamente as cores características de um imagem de origem e de destino. As cores da imagem de origem são mapeadas para as cores correspondentes na imagem de destino.
Dois passos são necessários para usar este módulo:
  Abra a imagem de origem na vista da sala escura e obtenha suas características de cor pressionando o botão “adquirir como fonte”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mapeamento de tons (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/tone-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/tone-mapping/</guid>
      <description>Note que este módulo está obsoleto desde o darktable 3.4 e já não deveria mais ser usado para novas edições. Em seu lugar, use o módulo equalizador de tons.
 Comprime o alcance tonal de imagens HDR para que elas se ajustem aos limites de uma imagem LDR, usando o algoritmo de Durand 2002.
O algoritmo subjacente usa um filtro bilateral para decompor uma imagem em uma camada grossa e uma camada de detalhes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mapeamento tonal global (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/global-tonemap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/global-tonemap/</guid>
      <description>Note que este módulo está obsoleto desde o darktable 3.4 e já não deveria mais ser usado para novas edições. Em seu lugar, use o módulo rgb fílmico.
 Comprime o alcance tonal de uma imagem HDR em um alcance tonal de um arquivo de saída LDR típico.
O mapeamento tonal global processa cada pixel de uma imagem HDR sem levar em conta o entorno local. Isto geralmente é mais rápido do que o mapeamento local fornecido pelo mapeamento de tons (obsoleto), mas pode produzir resultados menos convincentes com cenas de grande alcance dinâmico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>marca d&#39;água</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/watermark/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/watermark/</guid>
      <description>Renderiza uma sobreposição baseada em vetores em sua imagem. As marcas d&amp;rsquo;água são documentos SVG e pode ser desenhados usando o Inkscape.
Você pode também usar imagens de mapa de bits (PNG).
O processador SVG no darktable pode também substituir cadeias de texto dentro de um documento SVG, o que permite incluir informações que dependem da imagem na marca d&amp;rsquo;água.
As marcas d&amp;rsquo;água desenhadas pelo usuário devem ser colocadas na pasta $HOME/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>matização</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/dithering/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/dithering/</guid>
      <description>Este módulo elimina alguns dos artefatos de bandas que podem resultar quando os dados internos de ponto flutuante de 32 bits do darktable são transferidos para um formato de saída discreto de 8 ou 16 bits para visualização ou exportação.
Apesar de não ser um problema inerente dos módulos do darktable, algumas operações podem provocar bandas se elas produzirem um gradiente de luminosidade na imagem. Para mitigar os possíveis artefatos, considere ativar a matização ao usar vinheta ou densidade graduada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>melhorar nitidez</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/sharpen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/sharpen/</guid>
      <description>Melhora os detalhes na imagem usando uma máscara de enfoque padrão (USM, sigla em inglês).
Este módulo funciona aumentando o contraste ao redor da bordas e, portanto, melhorando a sensação de nitidez de uma imagem. Este módulo é aplicado ao canal L do espaço de cor Lab.
 Nota: O algoritmo USM usado neste módulo realiza o desfoque no espaço de cor Lab, o que pode produzir efeitos indesejáveis e não é mais recomendado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>misturador de canais (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/channel-mixer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/channel-mixer/</guid>
      <description>Note que este módulo está obsoleto desde o darktable 3.4 e já não deveria mais ser usado para novas edições. Em seu lugar, use o módulo calibração de cor.
 Uma ferramenta simples mas poderosa para administrar canais de cor.
Este módulo aceita canais de vermelho, verde e azul como entrada e fornece canais vermelho, verde, azul, de matiz, de saturação e de luminosidade como saída. Isto permite controlar de maneira independente o quanto cada canal de entrada contribui para cada canal de saída.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>moldura</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/framing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/framing/</guid>
      <description>Gera uma moldura ao redor da imagem.
A moldura consiste de uma borda (com uma cor definida pelo usuário) e uma linha de moldura dentro desta borda (com uma segunda cor definida pelo usuário). Várias opções estão disponíveis para controlar a geometria e cor da moldura.
🔗controles do módulo  tamanho da borda O tamanho da borda da moldura como uma percentagem da imagem completa processada. proporção A proporção do módulo final de saída (isto é, a imagem processada mais a borda).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>monocromático</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/monochrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/monochrome/</guid>
      <description>Converte rapidamente uma imagem em preto e branco usando um filtro de cor variável.
Para usar este módulo, primeiro reduza o tamanho do filtro (para concentrar seu efeito) e mova-o pela paleta de tons para encontrar o melhor valor de filtro para a reprodução da imagem desejada. Então, gradualmente expanda o filtro para incluir mais matizes e obter uma tonalidade mais natural.
Apesar desse módulo ser fácil de usar, melhores resultados podem normalmente ser obtidos usando as predefinições de emulação de filme no módulo calibração de cor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mudar escala de pixels</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/scale-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/scale-pixels/</guid>
      <description>Algumas câmeras (como a Nikon D1X) possuem sensores retangulares ao invés dos quadrados habituais. Sem correção, isto geraria imagens distorcidas. Este módulo aplica a mudança de escala necessária.
O darktable detecta imagens que precisam de correção usando seus dados Exif e automaticamente ativa este módulo quando necessário. Para outras imagens, o módulo sempre permanece desativado.
O módulo não possui controles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>navegação</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/navigation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/navigation/</guid>
      <description>Controla a ampliação e permite o deslocamento da imagem atual.
No lado superior esquerdo da sala escura, o painel de navegação exibe uma visualização completa da imagem atual com um retângulo mostrando a área que está atualmente visível no painel central. Arraste o retângulo para movimentar a visualização ampliada. A escala de ampliação atual é exibida à direita da imagem de visualização. Clique nessa figura para um acesso rápido a alguns níveis de ampliação comuns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>níveis</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/levels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/levels/</guid>
      <description>Ajusta os pontos preto, branco e cinza-médio.
A ferramenta níveis oferece dois modos de operação:
 manual A ferramenta níveis mostra um histograma da imagem e exibe três barras com alças. Arraste as alças para modificar os pontos de preto, cinza-médio e branco em valores absolutos de luminosidade da imagem (o valor L do Lab).  Mover as barras de preto e branco para combinar com as extremidades esquerda e direita do histograma fará a imagem de saída abranger todo o intervalo tonal, aumentando o contraste da imagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>níveis rgb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/rgb-levels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/rgb-levels/</guid>
      <description>Ajusta os pontos de preto, branco e cinza médio no espaço de cor RGB. Este módulo é similar ao módulo níveis, que funciona no espaço de cor Lab.
A ferramenta de níveis rgb mostra um histograma da imagem e mostra três barras com controles. Arraste os manipuladores para modificar os pontos de preto, cinza médio e branco em luminosidade (no modo “RGB, canais ligados”) ou de forma independente para cada um nos canais R, G e B (no modo “RGB, canais independentes”).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ordem dos módulos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/module-order/</guid>
      <description>Altera a ordem dos módulos de processamento na sala escura usando predefinições.
Ao processar uma imagem, os módulos ativos são aplicados em uma ordem específica, que é mostrada no painel direito da vista da sala escura. Este módulo fornece informações sobre a ordem atual dos módulos de processamento na pixelpipe. O nome da predefinição atualmente selecionada é exibido no cabeçalho do módulo (ou “personalizada” se o usuário modificou manualmente a ordem).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>orientação</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/orientation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/orientation/</guid>
      <description>Gira a imagem em passos de 90 graus ou inverte a imagem horizontalmente e/ou verticalmente.
Este módulo está habilitado por padrão e a orientação (rotação) é definida automaticamente em função dos dados Exif da imagem.
A orientação também pode ser definida usando o módulo imagens selecionadas na vista mesa de luz.
🔗controles do módulo  transformar Clique-duplo no rótulo para redefinir para as transformações padrão.   girar no sentido anti-horário Gira a imagem 90 graus no sentido anti-horário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>passa-altas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/highpass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/highpass/</guid>
      <description>Um filtro passa-altas.
Este módulo é principalmente destinado a ser usado em combinação com um modo de mesclagem. Por exemplo, tente usar o módulo com um modo de mesclagem de “luz suave” para aumento da nitidez nas altas frequências (detalhes da imagem).
 Nota: Este módulo realiza desfoque no espaço de cor Lab, o que pode gerar efeitos indesejados e não é mais recomendado. Prefira o uso do módulo equalizador de contraste para ajuste fino de nitidez ou o módulo contraste local para nitidez geral.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>passa-baixas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/lowpass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/lowpass/</guid>
      <description>Aplica um filtro de passa-baixas (por exemplo, um desfoque gaussiano) à imagem, enquanto controla o contraste e a saturação de saída.
Este módulo está destinado principalmente a ser usado em combinação com um modo de mesclagem. Por exemplo, tente usar a predefinição máscara de contraste local com o modo de mesclagem sobrepor.
 Nota: Este módulo realiza desfoque no espaço de cor Lab, o que pode gerar efeitos indesejados e não é mais recomendado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>perfil de cor de entrada</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/input-color-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/input-color-profile/</guid>
      <description>Define como o darktable interpretará as cores da imagem.
Este módulo obtém o espaço de cor usado pela imagem fonte (por exemplo, câmera ou digitalizador) e converte a codificação dos pixels em um espaço de cor de trabalho padronizado. Isto significa que os módulos subsequentes na pipeline não precisam se preocupar com detalhes do dispositivo de entrada, e podem trabalhar com a conversão de/para um espaço de cor de trabalho comum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>perfil de cor de saída</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/output-color-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/output-color-profile/</guid>
      <description>Gerencia o perfil de saída para exportação e a intenção de renderização a ser usada ao mapear entre espaços de cor.
O darktable vem com perfis predefinidos sRGB, Adobe RGB, XYZ e RGB linear. Você pode fornecer perfis adicionais e colocá-los em $DARKTABLE/share/darktable/color/out e $HOME/.config/darktable/color/out (onde $DARKTABLE é a pasta de instalação do darktable e $HOME sua pasta pessoal).
O perfil de cor de saída também pode ser definido no módulo exportar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pilha de histórico</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/history-stack/</guid>
      <description>Visualiza e modifica a pilha de histórico da imagem atual da sala escura.
Este módulo lista todas as mudanças de estado (ativar/desativar/mover/alterar parâmetros) para todos os módulos de processamento que foram modificados para a imagem atual. Selecione um ponto na pilha para retornar a esse ponto no histórico de desenvolvimento da imagem. Shift+clique em um item na pilha de histórico para expandir esse módulo no painel do módulo à direita sem alterar a edição atual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pilha de histórico</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/lighttable/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/lighttable/history-stack/</guid>
      <description>Manipula a pilha de histórico de uma ou mais imagens selecionadas.
🔗controles do módulo  copiar seletivamente&amp;hellip; Copia partes da pilha de histórico da imagem selecionada. Exibe uma caixa de diálogo na qual você pode escolher os itens a serem copiados da pilha de histórico. Se mais de uma imagem for selecionada, a pilha de histórico é obtida da imagem que foi selecionada primeiro. Clique duas vezes em um item do histórico para copiar apenas esse item e fechar imediatamente a caixa de diálogo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pixels quentes</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/hot-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/hot-pixels/</guid>
      <description>Detecta e elimina automaticamente pixels quentes.
Pixels quentes são pixels que falharam ao registrar o nível de luz corretamente. Pixels quentes detectados são substituídos pela média de seus vizinhos.
🔗controles do módulo  limite Quão forte o valor de um pixel precisa desviar dos valores de seus vizinhos para ser considerado um pixel quente. força A força da mesclagem dos pixels quentes com seus vizinhos. detectar por 3 vizinhos Estende a detecção de pixels quentes &amp;ndash; considerar um pixel como quente se um mínimo de apenas três (e não quatro) vizinhos desviarem mais que o valor do limiar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ponto de preto/branco em raw</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/raw-black-white-point/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/raw-black-white-point/</guid>
      <description>Define os pontos de branco e preto específicos da câmera.
Este módulo é ativado automaticamente para todas as imagens em raw. As configurações padrão são aplicadas para todas as câmeras suportadas. Normalmente não são necessárias mudanças dos valores padrão.
🔗controles do módulo  nível de preto 0-3 O nível de preto específico da câmera de quatro pixels no padrão RGGB Bayer. Pixels com valores inferiores a este nível não são considerados como contendo dados válidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reconstrução de cor</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-reconstruction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-reconstruction/</guid>
      <description>Recupera informações de cor nos realces (altas luzes) superexpostos.
Devido a natureza dos sensores digitais, os realces superexpostos carecem de informações de cor válidas. Com maior frequência, aparecem em branco neutro ou exibem algum matiz de cor, dependendo de que outros passos de processamento de imagem estão envolvidos. Este módulo pode ser usado para “curar” os realces superexpostos substituindo suas cores por outras que se ajustem melhor. O módulo atua sobre os pixels cuja luminância excede o limite definido pelo usuário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reconstrução de realce</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/highlight-reconstruction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/highlight-reconstruction/</guid>
      <description>Tenta reconstruir as informações de cor para pixels que foram cortados em um ou mais canais RGB.
Se estes pixels foram parcialmente cortados, pode resultar em cores pouco realistas na imagem. Por exemplo, pixels com os canais verde e azul cortados parecerão vermelhos sem nenhuma reconstrução de cor.
Três métodos de reconstrução estão disponíveis:
 recortar realces Fixa todos os pixels para o nível branco (isto é, recorta os canais de cor restantes).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>redução de halo (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/defringe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/defringe/</guid>
      <description>Note que este módulo está obsoleto desde o darktable 3.6 e já não deveria mais ser usado para novas edições. Em seu lugar, use o módulo aberrações cromáticas.
 Remove os halos de cor, que frequentemente decorrem de Aberrações Cromáticas Longitudinais (LCA, sigla em inglês), também conhecidas como Aberrações Cromáticas Axiais.
Este módulo utiliza a detecção de bordas. Quando os pixels são detectados como um halo, a cor é reconstruída a partir dos pixels vizinhos menos saturados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>redução de ruído (perfilado)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/denoise-profiled/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/denoise-profiled/</guid>
      <description>Um módulo de redução de ruído altamente eficiente e fácil de usar, adaptado aos perfis de ruído individuais de uma ampla gama de sensores de câmeras.
Um problema com muitos dos algoritmos de eliminação de ruído é que assumem que a variância do ruído é independente da luminosidade do sinal. Ao perfilar as características de ruído do sensor de uma câmera em diferentes configurações de ISO, pode-se avaliar a variação em diferentes luminosidades e pode-se ajustar o algoritmo de redução de ruído para suavizar o ruído de maneira mais uniforme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>redução de ruído em astrofotografia</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/astrophoto-denoise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/astrophoto-denoise/</guid>
      <description>Remove ruído da imagem preservando estrutura.
Isto é conseguido comparando pela média cada pixel com alguns pixels ao redor na imagem. O peso do referido pixel no processo de comparação pela média depende da semelhança de sua vizinhança com a vizinhança do pixel que está tendo o ruído eliminado. É usado um fragmento com tamanho definido para medir esta semelhança.
Como a eliminação de ruído é um processo que consome muitos recursos, ela retarda significativamente o processamento da pixelpipe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>redução de ruído raw</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/raw-denoise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/raw-denoise/</guid>
      <description>Realiza a eliminação de ruído em uma imagem raw antes de ser aplicada a interpolação cromática.
Este módulo foi portado do dcraw.
🔗controles do módulo  limiar de ruído O limiar para a detecção de ruído. Valores altos conduzem a uma maior eliminação de ruído e maior perda dos detalhes da imagem. curvas grosseiro/fino O ruído da imagem é normalmente uma combinação de ruído de grão fino e de grão grosso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>remoção de mancha (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/spot-removal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/spot-removal/</guid>
      <description>Note que este módulo está obsoleto desde o darktable 3.6 e já não deveria mais ser usado para novas edições. Em seu lugar, use a ferramenta de “clonagem” do módulo retocar.
 Corrige áreas de uma imagem (o alvo) usando detalhes de outra área da imagem (a fonte).
Este módulo usa algumas das formas que estão disponíveis para máscaras desenhadas (círculos, elipses e caminhos), e a interface do usuário é similar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>remoção de névoa</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/haze-removal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/haze-removal/</guid>
      <description>Reduz automaticamente o efeito de poeira e névoa na atmosfera. Este módulo pode também ser empregado mais genericamente para dar às imagens um reforço de cor especificamente em regiões da imagem com baixo contraste.
A neblina absorve a luz dos objetos da cena, mas também é um fonte de luz de fundo difusa. O módulo de remoção de névoa primeiro estima, para cada região da imagem, a quantidade de neblina na cena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>retocar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/retouch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/retouch/</guid>
      <description>Remove elementos indesejados de sua imagem clonando, reparando, desfocando e preenchendo com formas desenhadas.
Este módulo amplia as capacidades do módulo obsoleto remoção de mancha (equivalente à ferramenta “clonar” deste módulo) ao incluir uma ferramenta “reparar” (baseada da ferramenta de cura do GIMP), bem como os modos de “preencher” e “desfoque”. Ele também se aproveita da decomposição de wavelets, o que permite que a imagem seja separada em camadas com diferentes níveis de detalhes (do grosso ao fino) que podem ser retocadas seletivamente antes de serem recombinadas para produzir a imagem de saída.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rgb fílmico</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/filmic-rgb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/filmic-rgb/</guid>
      <description>Remapeia o alcance tonal de uma imagem reproduzindo a tonalidade e a resposta de cor de um filme clássico.
Este módulo pode ser usado para expandir ou comprimir o alcance dinâmico da cena para que se adapte ao alcance dinâmico da tela. Ele protege as cores e o contraste dos meios-tons, recupera as sombras e comprime os realces (altas luzes) a as sombras escuras. Os realces precisarão de um tratamento adicional quando for necessário preservar os detalhes (por exemplo, nuvens).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rolo de filme</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</guid>
      <description>O rolo de filme pode ser usado para alternar rapidamente entre as imagens em qualquer vista do darktable. As imagens mostradas são iguais às exibidas na vista da mesa de luz e são definidas pela coleção atualmente selecionada.
  O rolo de filme pode ser ligado e desligado usando o atalho Ctrl+F. A altura do painel do rolo de filme pode ser alterada clicando e arrastando sua borda superior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rotacionar pixels</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/rotate-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/rotate-pixels/</guid>
      <description>Os sensores de algumas câmeras (como Fujifilm FinePix S2Pro, F700 e E550) possuem um padrão Bayer orientado diagonalmente ao invés do desenho ortogonal habitual.
Sem a correção, isto resultaria em uma imagem inclinada com os cantos pretos. Este módulo aplica a rotação necessária.
O darktable detecta imagens que precisam de correção usando seus dados Exif e ativa automaticamente este módulo quando necessário. Para outras imagens, o módulo sempre permanece desativado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rotação e perspectiva</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/rotate-perspective/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/rotate-perspective/</guid>
      <description>Corrige automaticamente as linhas convergentes, uma forma de distorção da perspectiva. O processo usado é inspirado no programa ShiftN de Markus Hebel. Este módulo também permite ajustar a rotação da imagem.
As distorções de perspectivas são um efeito natural quando se projeta uma cena tridimensional em um plano bidimensional e faz com que os objetos próximos ao observador pareçam maiores do que os mais distantes. As linhas convergentes são um caso especial de distorção de perspectiva que se vê com frequência em fotografias de arquitetura &amp;ndash; as linhas paralelas, quando fotografadas em ângulo, se transformam em linhas convergentes que se encontram em algum ponto final fora do quadro da imagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>selecionar</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/lighttable/select/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/lighttable/select/</guid>
      <description>Seleciona imagens na mesa de luz de acordo com critérios simples.
🔗controles do módulo  selecionar tudo Seleciona todas as imagens na coleção atual. selecionar nenhuma Cancela a seleção de todas imagens. inverter seleção Seleciona todas as imagens na coleção atual que não estão selecionadas no momento, e cancela a seleção das que estavam selecionadas anteriormente. selecionar rolo de filme Selecione todas as imagens na coleção atual que estão no mesmo rolo de filme que as imagens selecionadas no momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>seletor de cores global</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/global-color-picker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/global-color-picker/</guid>
      <description>Obtém amostras de cores da imagem atual da sala escura, exibe seus valores de várias maneiras e compara cores de diferentes locais.
O seletor de cores é ativado pressionando o ícone do seletor de cores. Os parâmetros do módulo permanecerão em vigor até você sair do modo sala escura.
Além do seletor de cores global descrito aqui, muitos módulos do darktable (por exemplo, curva de tons) também contêm seletores de cores locais que são usados para definir parâmetros de módulo individuais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sessão</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/tethering/session/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/tethering/session/</guid>
      <description>Define um &amp;lsquo;código de trabalho&amp;rsquo; para permitir a criação de um novo rolo de filme.
Uma sessão é uma sequência de fotografias tiradas no modo de acesso remoto e colocadas em um único rolo de filme. Uma nova sessão significa a criação de um novo rolo de filme.
O módulo da sessão te permite definir um código de trabalho, o qual pode ser usado para criar um novo rolo de filme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sistema de zona (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/zone-system/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/zone-system/</guid>
      <description>Note que este módulo está obsoleto desde o darktable 3.4 e já não deveria mais ser usado para novas edições. Em seu lugar, use o módulo equalizador de tons ou várias instâncias do módulo exposição com máscaras paramétricas para limitar a uma zona.
 Ajusta a luminosidade de uma imagem com o sistema de zonas de Ansel Adams.
A luminosidade da imagem (o canal L no espaço de cor Lab) é dividida em várias zonas que vão desde o preto puro ao branco puro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sombras e realces</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/shadows-and-highlights/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/shadows-and-highlights/</guid>
      <description>Modifica o alcance tonal das sombras e realces (altas luzes) da imagem melhorando o contraste local.
 Nota: Este módulo realiza o desfoque no espaço de cor Lab, o que pode resultar em diversos problemas que incluem halos, alto contraste local nas luzes e mudança de tons para o azul nas sombras. Use o módulo equalizador de tons em seu lugar.
 🔗controles do módulo  sombras Controla o efeito sobre as sombras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>suavização</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/soften/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/soften/</guid>
      <description>Cria uma imagem suavizada usando o efeito Orton.
Michael Orton obteve seus resultados em uma película de negativo usando duas exposições da mesma cena, uma bem exposta e outra superexposta. Ele então usou uma técnica de sala escura para mesclar estas duas imagens em uma imagem final onde a imagem superexposta foi borrada.
Este módulo é uma quase-cópia do processo análogo de Orton no domínio digital.
🔗controles do módulo  tamanho O tamanho da suavização da imagem superexposta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tabela de cores</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-look-up-table/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-look-up-table/</guid>
      <description>Uma tabela para busca de cores genérica no espaço Lab.
A entrada para este módulo é uma lista de pontos de origem e destino e o mapeamento completo é interpolado usando curvas S. A tabela de busca (LUT, sigla em inglês) resultante são editáveis manualmente e podem ser recriadas usando o utilitário darktable-char para corresponder com a entrada fornecida (como hald-cluts e RAW/JPEG com pares de processamento na câmera). Consulte usar o darktable-chart para mais detalhes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>verificação de gama</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/gamut/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/darkroom/gamut/</guid>
      <description>Destaca as áreas da imagem que podem apresentar recorte de gama.
Clique no ícone  para ativar o modo de exibição de verificação de gama para sua imagem. Esta função destaca, em ciano, todos os pixels que estão fora do gama em relação ao perfil de impressão na tela selecionado. Você também pode ativar a verificação de gama com o atalho de teclado Ctrl+G. Uma mensagem “verificação de gama” no canto inferior esquerdo da imagem informa que você está no modo de exibição de verificação de gama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vinheta</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/vignetting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/vignetting/</guid>
      <description>Aplica um efeito de vinheta à imagem.
A vinheta é uma modificação do brilho e saturação nas bordas da imagem em uma forma específica. Muitos dos parâmetros listados abaixo podem também ser modificados com o controle gráfico que se sobrepõe à imagem quando o módulo possui o foco, mostrando a forma e a extensão do efeito.
 Nota: É sabido que este módulo provoca artefatos de banda em determinadas condições. Você deveria considerar ativar o módulo matização para aliviar isto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visualização ao vivo</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/tethering/live-view/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/utility-modules/tethering/live-view/</guid>
      <description>Controla o modo de visualização ao vivo da sua câmera.
Funcionalidades como controle de foco, rotação, guias e sobreposição são suportadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visão com pouca luz</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/lowlight-vision/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/lowlight-vision/</guid>
      <description>Simula a visão humana com pouca luz. Este módulo também pode ser usado para realizar uma conversão do dia para a noite.
A ideia é calcular uma imagem de visão escotópica, que é percebida pelos bastões ao invés dos cones dos olhos em condições de pouca luz. A luminosidade escotópica é então misturada com o valor fotópico (pixel da imagem de cor normal) usando alguma função de mesclagem. Este módulo pode simular o efeito Purkinje adicionando um pouco de azul às partes escuras da imagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vivacidade (obsoleto)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/vibrance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/vibrance/</guid>
      <description> Note que este módulo está obsoleto desde o darktable 3.6 e já não deveria mais ser usado para novas edições. Em seu lugar, use o controle de vivacidade no módulo balanço de cor rgb.
 Satura e reduz a luminosidade dos pixels mais saturados para tornar as cores mais vívidas.
🔗controles do módulo  vivacidade A quantidade de vivacidade a aplicar à imagem.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vélvia</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/velvia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/velvia/</guid>
      <description>Restaura pixels de uma maneira ponderada que dá mais peso aos pretos, os brancos e os pixels menos saturados.
 Nota: Este módulo causa mudanças de matiz e brilho que podem ser difíceis de gerenciar. Em vez disso, use o módulo balanço de cor rgb para modificações de cores.
 🔗controles do módulo  força A força do efeito. tendência dos meios-tons Reduz o efeito nos meios-tons para evitar tons de pele pouco naturais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>zonas de cor</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-zones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/module-reference/processing-modules/color-zones/</guid>
      <description>Ajusta seletivamente a luminosidade, saturação e matiz dos pixels em função da luminosidade, saturação e matiz atuais.
Este módulo funciona no espaço de cor CIE LCh, que separa os pixels em componentes de luminosidade, croma (saturação) e tom (matiz). Ele permite manipular a luminosidade, saturação e matiz de grupos de pixels específicos mediante o uso de curvas.
Primeiro você deve escolher se deseja ajustar (selecionar) pixels em função de sua luminosidade, saturação e matiz.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
