<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Geteilt on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/</link>
    <description>Recent content in Geteilt on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bereiche</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/scopes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/scopes/</guid>
      <description>Dieses Modul stellt unterschiedliche grafische Darstellungen für die Dynamik oder Chromatizität des entwickelten Bilds bereit.
  Mausbewegungen im Anzeigebereich lassen Schaltflächen erscheinen, mit denen die Anzeige angepasst werden kann. Die Schaltfläche ganz links wechselt die Darstellungen zwischen Histogramm, Wellenform-Histogramm, getrennten RGB-Kanälen und Vektorscope. Die weiteren Schaltflächen kontrollieren, wie die Grafik in der ausgewählten Darstellung angezeigt wird.
Wenn der Mauszeiger über dem Modul Scopes ist, kann mit Strg+Scrollen die Höhe der Anzeige angepasst werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bildinformationen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</guid>
      <description>Zeigt Informationen an, die in den Exifdaten des Bildes eingebettet sind plus zusätzlich einige zusätzliche Datenfelder von darktable vorgesehen.
Wenn mit der Maus über die Miniaturbilder gefahren wird, werden die gezeigten Informationen des eben überfahrenen Bildes automatisch aufdatiert.
Wenn mehrere Bilder angewählt sind und der Fokus nicht auf einem einzelnen Bild ist, zeigt das Modul nur jene Informationen, die für alle Bilder gleich ist. Falls irgendwelche Felder zwischen den angewählten Bildern differieren, wird stattdessen der Text &amp;ldquo;&amp;lt;verschiedene Werte&amp;gt;&amp;rdquo; eingeblendet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Exportieren</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/export/</guid>
      <description>Ausgewählte Bilder exportieren.
Wenn das in der Ansicht Dunkelkammer angewendet wird, dann wird das gegenwärtig bearbeitete Bild exportiert, falls kein anderes Bild im Filmstreifen angewählt ist.
Dateien können exportiert werden in ein Verzeichnis, E-Mail, unterschiedliche Online-Plattformen, in ein Webalbum, oder Fotobuch-Vorlage.
🔗Moduleinstellungen 🔗Speicherziel Optionen  Speicherziel der Typ des Ortes, wo die gewählten Bilder gespeichert werden sollen. Eine Reihe unterschiedlicher Speicherorte sind vorgesehen, wie Verzeichnis auf Speicherplatten, LaTeX Fotobuch-Vorlage und verschiedene Webseitengalerien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filmstreifen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</guid>
      <description>Im Filmstreifen kann man in allen Ansichten schnell zwischen Bildern wechseln. Die gezeigten Bilder sind die gleichen, wie jene, die im Leuchttisch angezeigt werden aus der gerade angewählten Sammlung.
  Der Filmstreifen kann mit dem Kurzbefehl Strg+F ein- und ausgeblendet werden. Die Höhe des Filmstreifens kann durch Anklicken und Ziehen seines oberen Rands verändert werden.
Mit der Scroll-Funktion der Maus kann man durch den Filmstreifen navigieren. In der Dunkelkammer kann man ein anderes Bild anwählen durch Anklicken eines anderen Bildes im Filmstreifen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fokus-Peaking</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</guid>
      <description>Identifiziere, welche teile des Bildes enthalten scharfe Kanten, was normalerweise aussagt, dass diese Teile im Fokus sind.
Aktiviere das Modul durch Klicken auf die Schaltfläche  . Die scharfen Stellen des Bildes werden mit einer gelben, grünen und blauen Überlagerung hervorgehoben.
Fokus-Peaking arbeitet durch Ausfiltern des Bildrauschens, misst den Verlauf der Intensität im Bild und berechnet mittlere Statistiken der Standardabweichung. Wenn der Verlauf an einer Kante sich wesentlich vom Durchschnitt unterscheidet, werden die zugehörigen Pixel mit einer &amp;ldquo;heat map&amp;rdquo; markiert um anzuzeigen wie scharf die Kante ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geotagging</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</guid>
      <description>Importieren und eintragen der GPX Track Daten von Bildern.
Dieses Modul ist gemeinsam für die Ansichten Leuchttisch und Karte. Die Kartenansicht stellt eine bessere Möglichkeit bereit, die Orte von Aufnahmen entlang des GPS-Tracks anzuzeigen und Anpassungen an Offsets von Datum und Ortszeit der Bildes durchzuführen.
🔗Arbeitsablauf Übersicht Ein GPS-Empfänger berechnet seine jeweilige Position anhand von Sateliteninformationen und zeichnet diese zusammen mit Datum und Uhrzeit in einer GPX-Datei auf. Die Exif-Daten von Bildern enthalten auch einen Zeitstempel, der durch Kameraeinstellungen definiert ist.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kürzlich benutzte Sammlungen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/recent-collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/recent-collections/</guid>
      <description>Zeigt eine Liste der kürzlich benutzten Sammlungen, die vom Modul Sammlungen erzeugt wurde.
Klicke auf einen Eintrag, um die Sammlung wieder zu öffnen. Damit wird das Modul Sammlungen mit den entsprechenden Suchkriterien und Regeln aktualisiert.
🔗Voreinstellungen Unter der Option &amp;ldquo;Voreinstellungen&amp;rdquo; im Voreinstellungsmenü kann das Modul &amp;ldquo;kürzlich benutzte Sammlungen&amp;rdquo; wie folgt angepasst werden:
 Anzahl der kürzlich benutzten Sammlungen, die behalten werden soll Die Anzahl der kürzlich benutzten Sammlungen, die im Modul kürzlich benutzte Sammlungen behalten werden und angezeigt werden (Standard 10)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Metadaten-Editor</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</guid>
      <description>Bearbeite Metadaten von ausgewählten Bildern.
Metadaten sind Freiform-Text (Titel, Beschreibung, Urheber, Herausgeber, Rechte usw.), die deine Bilder beschreiben.
🔗Moduleinstellungen  Eingabefelder Metadaten Für jede Metadaten Eintragung gibt es ein separates Eingabefeld. Halte Ctrl gedrückt und scrolle mit dem Mausrad, um die Höhe der Felder zu vergrößern. Drücke Ctrl+Enter um eine neue Linie einzufügen. Drücke Enter, um in das Feld eingegebenen Text in die Metadaten zu schreiben. Mit Doppelklick auf ein Feld kann dessen Inhalt gelöscht werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sammlungen</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/collections/</guid>
      <description>Wähle die Bilder in der Ansicht Leuchttisch und im Filmstreifen aus, mit Verwenden von Bilder-Merkmalen. So ausgewählte Bilder werden als eine Sammlung bezeichnet.
Importieren von Bilder in darktable speichert Informationen von diesen (Dateinamen, Pfad, Exif-Daten, Daten aus den XMP Seitenwagendateien etc.) in der Datenbank der Library von darktable. Eine Sammlung kann definiert werden durch die Anwendung von Auslesekriterien zu diesen Merkmalen, so wird eine Unterkategorie geschaffen, die in der Ansicht Leuchttisch und Filmstreifen angezeigt werden kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verschlagwortung</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</guid>
      <description>Verwalte Schlagworte (Tags) zu Bildern.
Tags sind eine Art, einem Bild Informationen hinzuzufügen mittels eines Schlagwortverzeichnisses. Du kannst Tags als hierarchischen Baum organisieren, was sich als vorteilhaft erweist, wenn die Anzahl groß wird.
Tags werden physisch gespeichert in den XMP-Dateien, sowie in der Datenbank Library von darktable und können zugefügt werden in exportierten Bildern.
🔗Definitionen Die folgenden Definitionen setzen voraus, dass du einen einzelnen Tag mit Namen &amp;ldquo;places|France|Nord|Lille&amp;rdquo; aufgesetzt hast.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
