<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tópicos especiais on manual do usuário darktable 3.8</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/</link>
    <description>Recent content in Tópicos especiais on manual do usuário darktable 3.8</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>memória</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/memory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/memory/</guid>
      <description>Os requisitos de memória do darktable são altos. Um cálculo simples torna isto claro. Se você tiver uma imagem de 20MPx então, por motivo de precisão, o darktable armazenará esta imagem internamente como uma célula de ponto flutuante de 4 x 32 bits para cada pixel. Para tanto, cada imagem completa deste tamanho precisará de uns 300MB de memória. Como queremos processar a imagem, precisaremos ao menos de búferes para cada módulo, um para entrada e outro para saída.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>variáveis</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/variables/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/variables/</guid>
      <description>O darktable suporta a substituição de variáveis em diversos módulos e configurações de preferências. Por exemplo:
  Definição de nomes de arquivo no módulo exportar
  Visualização de informações da imagem na linha de informações da imagem da sala escura
  Visualização das informações da imagem nas sobreposições da mesa de luz e dicas (consulte preferências &amp;gt; mesa de luz)
  Colocar o texto em uma imagem no módulo de processamento marca d&amp;rsquo;água</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ordem padrão dos módulos</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/module-order/</guid>
      <description>As seções a seguir descrevem a ordem padrão dos módulos no novo fluxo de trabalho relativo à cena e o fluxo de trabalho legado relativo à exibição. Note que nas seções que seguem a ordem dos módulos vai do topo (arquivo de entrada) para o fundo (imagem de saída).
🔗ordem de módulos relativo à cena A ordem padrão dos módulos quando no novo fluxo de trabalho relativo à cena é como se segue:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pipeline de cor do darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-pipeline/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/color-pipeline/</guid>
      <description>A maioria dos aplicativos de processamento de imagens teve origem nos anos 1990 e/ou herdaram o fluxo de trabalho desses anos. Estes aplicativos processavam imagens codificadas com números inteiros de 8 bits sem sinal porque era mais eficiente em memória e computacionalmente. No entanto, devido ao uso de um formato inteiro (o que implica em erros de arredondamento) eles tiveram que aplicar um “gama” (essencialmente uma função de transferência aplicando uma potência de 1/2,2 ou 1/2,4 para codificar os valores de RGB) e aumentar a profundidade de bits em condições de pouca luz para reduzir os erros de arredondamento (os seres humanos são muito mais sensíveis aos detalhes em pouca luz).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>suporte a dispositivo midi</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/midi-device-support/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/midi-device-support/</guid>
      <description>O sistema de mapeamento de atalho foi testado mais extensivamente com o Behringer X-Touch Mini e contém código personalizado para lidar com os recursos específicos deste dispositivo. Todos os outros dispositivos são tratados como &amp;ldquo;midi genéricos&amp;rdquo; e podem ou não funcionar (bem) ou precisar de alguma configuração manual a cada vez. Uma estrutura de configuração (possivelmente em lua) para suportar recursos específicos de dispositivos adicionais está na lista de tarefas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contribuir para o dtdocs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/contributing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/contributing/</guid>
      <description>Esta página define o guia de estilo para o dtdocs e fornece informações sobre como contribuir para o projeto.
Ela está incluída no manual do usuário para que você possa ver como a página é renderizada e como ela foi escrita. Vá para o GitHub para ver a fonte desta página.
A estrutura e conteúdo do manual considerou cuidadosamente os seguintes critérios:
 O manual deve ser completo: deve descrever todas as funcionalidades disponíveis no darktable Deve ter uma estrutura lógica e coerente e cada parte da funcionalidade deve ter seu próprio local lógico dentro desta estrutura Deve ser tão longo quanto seja necessário mas o mais curto possível &amp;ndash; a brevidade é imprescindível Deve ser objetivo A funcionalidade deve ser explicada somente uma vez (com exceção de guias gerais sobre o fluxo de trabalho na seção sobre a visão geral) As imagens devem ser incluídas somente onde forem necessárias para aprimorar a compreensão dos princípios chave e não devem conter texto, a menos que isso seja inevitável  Geralmente não estamos interessados em:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>traduzir dtdocs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/translating/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/pt_br/special-topics/translating/</guid>
      <description>A tradução da documentação do darktable é feita pela nossa instância do Weblate.
Você pode usar a interface gráfica do Weblate para traduzir a documentação ou baixar a tradução do Weblate para seu computador, editá-la e depois enviar as mudanças.
Por favor, faça todo o trabalho de tradução usando o Weblate. Nós não aceitaremos pull requests diretamente no github para atualizar arquivos PO.
🔗Criar um novo branch no git  Crie um novo branch no git para trabalhar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
