<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>темна кімната on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/</link>
    <description>Recent content in темна кімната on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>екранна кольоропроба</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/soft-proof/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/soft-proof/</guid>
      <description>Перегляд зображення, відтвореного за допомогою вибраного кольорового профілю.
Натисніть на значок  , щоб активувати режим екранної кольоропроби для вашого зображення. Це дозволяє попередньо переглянути зображення, відтворене за допомогою профілю принтера, щоб побачити, як кольори потраплять на остаточний друк. Ви також можете активувати екранну кольоропробу за допомогою комбінації клавіш Ctrl+S. Повідомлення &amp;ldquo;екранна кольоропроба&amp;rdquo; у нижньому лівому куті зображення повідомляє, що ви перебуваєте в режимі екранної кольоропроби.
Клікніть правою кнопкою миші на значку, щоб відкрити діалогове вікно з наступними параметрами конфігурації.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>менеджер дублікатів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/duplicate-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/duplicate-manager/</guid>
      <description>Перегляд і створення кількох версій поточного зображення. Кожну версію можна редагувати незалежно, не зачіпаючи інші версії &amp;ndash; усі версії використовують один і той самий базовий файл зображення, але історія редагування кожної версії зберігається у окремому незалежному файлі XMP.
Менеджер дублікатів перераховує кожну версію поточного зображення темної кімнати разом із її мініатюрою. Утримуйте ліву кнопку миші на мініатюрі, щоб тимчасово показати цю версію в центральній панелі. Двічі клікніть, щоб перейти до цієї версії та редагувати її.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>менеджер масок</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/mask-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/mask-manager/</guid>
      <description>Керує всіма масками та фігурами для поточного зображення.
  Цей модуль можна використовувати для створення, перейменування, редагування та видалення фігур. Ви можете додавати фігури до маски та видаляти фігури з неї, групувати фігури разом та комбінувати їх за допомогою операторів набору.
У верхньому рядку панелі менеджера масок містяться кнопки, які можна використовувати для створення нових фігур. Це те саме, що і в інтерфейсі намальована маска в модулях обробки.
На панелі під цими кнопками відображається список усіх масок та окремих фігур, визначених для поточного зображення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>миттєві знімки</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/snapshots/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/snapshots/</guid>
      <description>Зберігає миттєві знімки стану обробки зображення та надає можливість порівнювати з поточним редагуванням.
Миттєвий знімок &amp;ndash; це збережене растрове зображення з центральної панелі в режимі темної кімнати. Знімки можна робити в будь-який момент процесу обробки, а потім накладати на поточний вигляд центральної панелі. Це дозволяє виконувати порівняння біч-о-біч (за замовчуванням зліва = знімок, справа = активне редагування) під час налаштування параметрів модуля. Це також можна поєднати з модулем історії для порівняння миттєвого знімка з різними стадіями обробки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>навігація</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/navigation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/navigation/</guid>
      <description>Масштабування та панорамування поточного зображення.
У верхній лівій частині темної кімнати навігаційна панель відображає повний попередній перегляд поточного зображення із прямокутником, що показує область, яку в даний час видно на центральній панелі. Перетягуйте цей прямокутник, щоб панорамувати збільшений вигляд. Поточний масштаб відображається праворуч від зображення попереднього перегляду. Клікніть на це значення для швидкого доступу до деяких загальних рівнів масштабування.
Навігаційну панель можна вмикати/вимикати за допомогою комбінації клавіш (за замовчуванням Ctrl+Shift+N).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>напрямні та накладки</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/guides-overlays/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/guides-overlays/</guid>
      <description>Під час редагування на зображення можна накласти ряд часто використовуваних композиційних напрямних. Їх можна ввімкнути як глобально (завжди), так і локально (коли певні модулі активні).
Інші функції темної кімнати також малюють кольорові лінії накладень на зображенні (наприклад, намальовані маски). Також є можливість змінити колір цих накладень (див. нижче).
🔗глобальні напрямні Клікніть лівою кнопкою миші значок  на нижній панелі, щоб глобально відобразити накладення напрямних. Накладки залишаться увімкненими, доки ви не натиснете кнопку вдруге, щоб вимкнути їх.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>оцінка кольорів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/color-assessment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/color-assessment/</guid>
      <description>Оцініть кольори та яскравість зображення, використовуючи рекомендовані умови перегляду ISO 12646:2008.
При обробці зображення на сприйняття яскравості, контрасту та насиченості впливають умови навколишнього середовища. Якщо зображення відображається на темному тлі, як за замовчуванням у darktable, це може мати ряд негативних наслідків для нашого сприйняття цього зображення:
  Перебільшення сприйнятої експозиції робить зображення більш яскравим, ніж є насправді. Це чудово проілюстровано Ілюзією з тінню на шаховій дошці Адельсона.
  Зменшення сприйнятої насиченості зображення змушує кольори здаватися менш &amp;ldquo;багатими&amp;rdquo;, ніж вони є насправді (ефект Ханта).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>перевірка охоплення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/gamut/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/gamut/</guid>
      <description>Виділити ділянки зображення, на яких може бути відсікання охоплення.
Клікніть на значок  , щоб активувати режим відображення перевірки охоплення для вашого зображення. Ця функція виділяє блакитним (&amp;ldquo;ціановим&amp;rdquo;) кольором усі пікселі, які знаходяться поза охопленням щодо вибраного профілю екранної кольоропроби. Ви також можете активувати перевірку охоплення за допомогою комбінації клавіш Ctrl+G. Повідомлення “перевірка охоплення” в нижньому лівому куті вашого зображення повідомляє, що ви перебуваєте в режимі відображення перевірки охоплення. Перевірка охоплення та екранна кольоропроба є взаємовиключними режимами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>попередження про кліппінг</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/clipping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/clipping/</guid>
      <description>Виділення ділянок зображення, які можуть мати відсікання по яскравості або охопленню кольорів.
Коли зображення надсилається на пристрій відображення, кожен піксель зазвичай представляється у вигляді набору з 3 чисел, що представляють інтенсивність червоного, зеленого та синього основних кольорів у вихідному колірному просторі. Оскільки вихідний колірний простір, як правило, тісно пов&amp;rsquo;язаний з апаратним забезпеченням, яке має фізичні обмеження, існує максимально допустиме значення для каналів [R, G, B], що представляє максимальну доступну інтенсивність для цього колірного простору.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>попередження про переекспозицію в raw</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/raw-overexposed/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/raw-overexposed/</guid>
      <description>Виділити ділянки зображення, де обрізані кольорові канали raw файлу.
Обрізані кольорові канали означають переекспоноване зображення із втратою інформації в уражених зонах. Частина цієї інформації може бути відновлена за допомогою модулів відновлення перекспонованих ділянок, відновлення кольору або filmic rgb.
Клікніть на значку  , щоб показати/приховати накладення попередження. Клікніть правою кнопкою миші на значку, щоб відкрити діалогове вікно, що містить наступні параметри конфігурації.
 режим Виберіть спосіб позначення обрізаних областей:   позначити кольором обрізаного каналу: Відображає шаблон відповідних основних кольорів (червоний, зелений та синій), щоб вказати, які кольорові канали відсікаються.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>порядок застосування модулів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/module-order/</guid>
      <description>Змінити порядок модулів обробки у темній кімнаті за допомогою пресетів.
Під час обробки зображення активні модулі застосовуються в певному порядку, який показано на правій панелі режиму темної кімнати. Цей модуль надає інформацію про поточне впорядкування модулів обробки в конвеєрі. Назва поточного вибраного пресета відображається в заголовку модуля (або &amp;ldquo;власний&amp;rdquo;, якщо користувач вручну змінив порядок). Для вибору доступні наступні пресети.
 v3.0 RAW Це порядок модулів за замовчуванням для робочого процесу обробки raw на основі сцен.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>піпетка кольору</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/global-color-picker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/global-color-picker/</guid>
      <description>Дозволяє взяти зразки кольорів із поточного зображення темної кімнати, відобразити їх значення різними способами та порівняти кольори з різних місць.
Піпетка кольору активується натисканням на значок піпетки кольору. Параметри модуля залишатимуться чинними, поки ви не вийдете з режиму темної кімнати.
Окрім описаної тут глобальної піпетки кольору, багато модулів darktable (наприклад, тонова крива) також містять локальні піпетки кольорів, які використовуються для встановлення окремих параметрів модуля. Слід пам’ятати, що ці дві форми піпеток кольорів не завжди працюють в одному кольоровому просторі.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>рядок інформації про зображення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/image-info-line/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/image-info-line/</guid>
      <description>Показує інформацію про поточне зображення в центральній панелі темної кімнати.
Вміст цього рядка можна встановити в налаштування &amp;gt; темна кімната. Інформацію про змінні, які тут можна використовувати, дивіться у розділі змінні. Ви також можете вставити новий рядок з $(NL).
Рядок з інформацією про зображення може відображатися у верхній, нижній, лівій або правій панелях залежно від додаткового елемента конфігурації в налаштування &amp;gt; темна кімната.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>історія змін</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/darkroom/history-stack/</guid>
      <description>Переглянути та змінити стек історії поточного зображення темної кімнати.
Цей модуль перелічує кожну зміну стану (активація/деактивація/переміщення/зміна параметрів) для всіх модулів обробки, які були змінені для поточного зображення. Виберіть точку в стеку, щоб повернутися до цієї точки в історії обробки зображення. Утримуючи Shift, клікніть елемент у стеку історії, щоб розгорнути цей модуль на правій панелі модулів, не змінюючи поточне редагування.
 Увага: Якщо ви виберете модуль у стеку історії, а потім внесете подальші зміни в зображення, усі редагування над поточно вибраним кроком будуть відкинуті.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
