<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>використання darktable-chart on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/</link>
    <description>Recent content in використання darktable-chart on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/overview/</guid>
      <description>darktable-chart &amp;ndash; це інструмент для отримання значень яскравості та кольору із зображень кольорових карток, таких як мішені IT8.7/1. Його основна мета &amp;ndash; порівняти джерельне зображення (як правило, в основному необроблене raw зображення) із цільовим (як правило, зображення у форматі JPEG, створене в камері) та створити стиль darktable, який може використовувати значення яскравості та кольору джерельного зображення для отримання цільового зображення. Цей стиль використовує модуль тонова крива, модуль _вхідний ICC профіль _ та модуль таблиця пошуку кольорів для цієї мети.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>використання</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/usage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/usage/</guid>
      <description>Інструмент складається з трьох вкладок у верхній частині та рамки для виведення тексту в нижній частині.
  Перша вкладка використовується для визначення джерельного зображення, друга вкладка визначає еталон (ціль), а третя вкладка містить елементи керування для створення результуючого стилю darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>джерельне зображення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/source-image/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/source-image/</guid>
      <description>На вкладці “source image” (“джерельне зображення”) ви встановлюєте джерельне зображення, яке вимагає двох елементів. Перший елемент &amp;ndash; це вхідний файл у форматі Lab Portable Float Map (розширення .pfm). Джерельний файл представляє в основному немодифіковані дані, як їх бачить камера. Інформація про те, як сфотографувати кольорову довідкову картку та створити вихідний файл .pfm, описана нижче. Другим елементом є файл картки, який містить формальний опис макета кольорової картки (розширення .cht). Файли карток зазвичай постачаються з кольоровою карткою або їх можна завантажити з Інтернету.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>контрольні значення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/reference-values/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/reference-values/</guid>
      <description>Вкладка “reference values” (“контрольні значення”) визначає цільові значення, до яких джерельне зображення повинно бути змінено отриманим стилем. Ви можете надати контрольні значення у вигляді виміряних даних вашої кольорової картки (режим “cie/it8 file”), або ви можете надати фотографічне зображення (режим “color chart image” (“кольорова картка”)) приблизно так само, як описано вище . Це друге зображення також має подаватися у форматі Lab Portable Float Map (PFM). Немає необхідності вказувати файл картки ще раз, оскільки для &amp;ldquo;darktable-chart&amp;rdquo; потрібен той самий, що визначений під &amp;ldquo;джерельним зображенням&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>обробка</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/process/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/process/</guid>
      <description>Якщо всі необхідні налаштування на вкладках &amp;ldquo;source image&amp;rdquo; (&amp;ldquo;джерельне зображення&amp;rdquo;) та &amp;ldquo;reference values&amp;rdquo; (&amp;ldquo;контрольні значення&amp;rdquo;) готові, ви можете перейти до вкладки &amp;ldquo;process&amp;rdquo; (&amp;ldquo;обробка&amp;rdquo;).
  По-перше, вам потрібно сказати darktable-chart, які зі зразків представляють сіру смугу. На скріншоті, показаному вище, сіра смуга розташована в нижній частині таблиці кольорів, позначена як &amp;ldquo;GS00&amp;hellip;GS23&amp;rdquo;.
Вхід &amp;ldquo;number of final patches&amp;rdquo; (&amp;ldquo;кількість кінцевих зразків&amp;rdquo;) визначає, скільки редагованих кольорових зразків використовуватиме отриманий стиль у межах модуля таблиця пошуку кольорів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>створення вхідних зображень для darktable-chart</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/making-input-images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/darktable-chart/making-input-images/</guid>
      <description>Для початку вам потрібна фотографія вашої кольорової еталонної картки у форматі RAW+JPEG. Пояснення подробиць того, як зробити цю фотографію, виходить за рамки цього посібника, але в двох словах вам потрібно зробити знімок у сонячний день близько полудня з джерелом світла (сонцем), яке світить під кутом на карту. Вам потрібно уникати будь-яких відблисків на зображенні. Нейтральний білий колір в сірому рядку (G00) повинен мати значення L, вказане в описі вашої картки. Часто це L=92 і воно вимагає переекспонування знімка приблизно на 1/3 EV.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
