<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Керування камерою on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/</link>
    <description>Recent content in Керування камерою on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/overview/</guid>
      <description>Режим керування камерою дозволяє робити знімки безпосередньо в darktable із підключеної камери.
Щоб скористатися режимом керування, спочатку потрібно підключити камеру до ПК за допомогою кабелю USB. Ваш комп’ютер може попросити змонтувати або переглянути підключену камеру. Не монтуйте та не переглядайте камеру. Якщо ваша камера монтується або переглядається автоматично, вам потрібно буде &amp;ldquo;розмонтувати/витягти&amp;rdquo; (&amp;ldquo;unmount/eject&amp;rdquo;) камеру, перш ніж darktable зможе отримати до неї доступ. Це розблокує камеру, щоб darktable міг взяти її під свій контроль.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>розкладка режиму камери</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/tethering-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/tethering-view-layout/</guid>
      <description>🔗ліва панель  інформація про зображення Відображення інформації про зображення.  🔗права панель Зверху вниз:
 гістограми Графічне представлення рівнів світла та кольорів поточного зображення. За бажанням цей модуль можна перемістити на ліву панель (див. налаштування &amp;gt; різне &amp;gt; положення модуля гістограм). сеанс Налаштування сеансу. live view Налаштування &amp;ldquo;live view&amp;rdquo; (перегляду в режимі реального часу). налаштування камери Налаштування камери. редактор метаданих Редагування метаданих для вибраних зображень. теги Позначити вибрані зображення тегами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>приклади</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/examples/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/examples/</guid>
      <description>У наступних розділах показані два типових варіанти використання для режиму керування камерою.
🔗студійне налаштування з екраном Це досить поширений випадок використання. У вас налаштована студія та об’єкт, камера підключена до комп’ютера, а режим керування камерою активний в darktable. Ви працюєте з камерою та робите фотографії. Коли завгодно, ви можете переглядати зображення безпосередньо на моніторі комп’ютера, замість використання дисплея камери.
Цей робочий процес є ефективним і результативним, оскільки ви можете негайно переглянути свої знімки, а не чекати, поки після зйомки всі підуть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>вирішення проблем</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/troubleshooting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/tethering/troubleshooting/</guid>
      <description>За допомогою цього посібника з усунення несправностей можна перевірити, чи можна використовувати вашу камеру в режимі керування. Це робиться за допомогою того самого інструменту (gphoto2), який darktable використовує для взаємодії з камерою.
Перш ніж почати, спочатку потрібно знайти ім&amp;rsquo;я порту камери. Зазвичай порту &amp;ldquo;usb:&amp;rdquo; достатньо, тому він і використовується в наступному посібнику.
🔗ваша камера виявлена? Наступна команда підтвердить, що ваша камера підключена до комп’ютера та виявлена gphoto2.
env LANG=C gphoto2 --auto-detect 🔗перевірити можливості драйвера камери Виконайте наступну команду та переконайтесь, що здатність &amp;ldquo;capture choices&amp;rdquo; підтримує &amp;ldquo;Image&amp;rdquo;, а підтримка конфігурації &amp;ndash; &amp;ldquo;yes&amp;rdquo; &amp;ndash; darktable перевірить ці дві здатності, щоб вирішити, чи показувати кнопку &amp;ldquo;дистанційна зйомка&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
