<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>fichiers liés et édition non destructive on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/sidecar-files/</link>
    <description>Recent content in fichiers liés et édition non destructive on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/sidecar-files/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>fichiers liés</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/sidecar-files/sidecar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/sidecar-files/sidecar/</guid>
      <description>darktable est un éditeur d’images non destructif. Il ouvre les images en lecture seule. Toutes les données créées dans darktable (métadonnées, mots-clés et étapes du traitement d&amp;rsquo;image) sont enregistrées dans un fichier séparé .XMP appelé fichier lié. Ces fichiers sont stockés à côté des fichiers RAW d&amp;rsquo;origine. Ils permettent à darktable de stocker des informations concernant les images ainsi que l&amp;rsquo;historique complet de développement sans toucher aux fichiers RAW originaux. Lorsque vous importez une image pour la première fois dans darktable, un fichier lié XMP est automatiquement créé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>importer des fichiers liés générés par d&#39;autres applications</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/sidecar-files/sidecar-import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/sidecar-files/sidecar-import/</guid>
      <description>Lorsqu&amp;rsquo;il importe une image, darktable teste automatiquement s&amp;rsquo;il est accompagné d&amp;rsquo;un fichier lié. En plus de rechercher les fichiers nommés &amp;lt;basename&amp;gt;.&amp;lt;extension&amp;gt;.xmp et &amp;lt;basename&amp;gt;_nn.&amp;lt;extension&amp;gt;.xmp (les formats de dénomination des fichiers XMP de darktable), il vérifie également la présence d&amp;rsquo;un fichier sous la forme &amp;lt;basename&amp;gt;.xmp (le format de dénomination des fichiers liés XMP de Lighroom). Les fichiers avec ce dernier format de dénomination seront lus par darktable mais il n&amp;rsquo;y écrira pas. Une fois l&amp;rsquo;image importée, darktable générera un fichier XMP supplémentaire en utilisant sa propre convention de nommage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>copies locales</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/sidecar-files/local-copies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/sidecar-files/local-copies/</guid>
      <description>De nombreux utilisateurs ont d&amp;rsquo;énormes collections d&amp;rsquo;images stockées sur des disques durs supplémentaires dans leur ordinateur de bureau ou sur un support de stockage externe (NAS RAID, disques durs externes, etc.).
Il est fréquent de vouloir développer des images lors d’un voyage en utilisant un ordinateur portable et de vouloir ensuite les synchroniser sur le support de stockage d&amp;rsquo;origine. Mais copier les fichiers manuellement du stockage principal vers l’ordinateur portable et inversement est fastidieux et source d’erreurs.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
