<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>модулі обробки on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/</link>
    <description>Recent content in модулі обробки on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>заголовок модуля</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/module-header/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/module-header/</guid>
      <description>Угорі кожного модуля обробки знаходиться заголовок модуля.
  Клікніть на імені модуля, щоб розгорнути модуль і відобразити параметри, які контролюють його роботу.
За замовчуванням darktable дозволяє одночасно розгортати лише один модуль обробки &amp;ndash; якщо клікнути на заголовок іншого модуля, елементи керування раніше відкритого модуля згортаються. Якщо ви хочете розгорнути більше одного модуля, ви можете розгорнути подальші модулі, натиснувши на заголовок з утриманням Shift, і всі раніше розгорнуті модулі залишаться відкритими.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>кілька екземплярів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/multiple-instances/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/multiple-instances/</guid>
      <description>Багато модулів darktable можна застосувати більше ніж один раз в конвеєрі. Кожен екземпляр модуля поводиться незалежно, беручи вхідні дані від модуля перед ним у конвеєрі та передаючи свої результати до наступного модуля.
Як і в базовому екземплярі модуля, усі екземпляри можна переміщати незалежно в конвеєрі, або утримуючи Ctrl+Shift під час перетягування, або вибравши &amp;ldquo;підняти&amp;rdquo; чи &amp;ldquo;опустити&amp;rdquo; у спадному меню дій з екземплярами модуля.
Екземпляри можна перейменувати, клікнувши на імені модуля з утриманням Ctrl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>пресети</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/presets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/presets/</guid>
      <description>Пресети дозволяють зберігати загальновживані налаштування модуля для подальшого використання. Деякі модулі вже мають заздалегідь визначені (внутрішні) пресети, і ви також можете визначити власні. Як внутрішні, так і визначені користувачем пресети можна показати, натиснувши меню пресети в [заголовку модуля](./ module-header.md).
Більшість функцій, описаних тут, стосуються лише модулів обробки. Однак пресети також можна використовувати з деякими допоміжними модулями. При використанні з допоміжними модулями функція автоматичного застосування або автоматичного показу пресетів на основі даних Exif зображення недоступна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>елементи керування модулем</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/module-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/module-controls/</guid>
      <description>У цьому розділі описано, як взаємодіяти з елементами керування модулем обробки.
🔗повзунки Повзунки пропонують п’ять різних методів взаємодії, залежно від рівня контролю, який вам потрібен.
 простий клік Клікніть де завгодно в області повзунка, щоб встановити значення. Ви також можете клікнути та перетягнути, щоб змінити його. Вам не потрібно націлюватись на трикутник або навіть лінію - ви можете клікнути де завгодно по всій висоті повзунка, включаючи мітку. колесо миші Наведіть курсор миші на повзунок, а потім за допомогою колеса миші відрегулюйте значення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>криві</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/curves/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/curves/</guid>
      <description>Модулі базова крива, тонова крива та крива rgb використовують криві для управління тонами на зображенні. Ці модулі мають деякі загальні риси, що вимагають окремого обговорення.
  🔗вузли У своєму стані за замовчуванням криві є прямими лініями, що визначаються двома опорними вузлами у верхньому правому та нижньому лівому кутах графіка. Ви можете перемістити вузли, щоб змінити криву або створити нові вузли, клікнувши на кривій. Клік з утриманням Ctrl створює новий вузол у x-розташуванні вказівника миші та відповідному y-розташуванні поточної кривої &amp;ndash; це додає вузол без ризику випадкової модифікації кривої.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>вейвлети</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/wavelets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/wavelets/</guid>
      <description>Вейвлети використовуються для розділення (або декомпозиції) зображення на кілька різних шарів, кожен з яких містить різний рівень деталізації. Після декомпозиції зображення таким чином, модуль може обмежити його обробку одним або декількома з цих шарів деталізації, а потім знову з&amp;rsquo;єднати шари в кінці, щоб сформувати його вихідні дані. Це дозволяє нам хірургічно точно визначити, на які деталі зображення ми хочемо впливати при роботі з модулем.
Деякі операції, які darktable може виконати таким чином:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>застарілі модулі</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/deprecated/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/darkroom/processing-modules/deprecated/</guid>
      <description>Команда darktable регулярно переглядає старі модулі та оновлює їхню реалізацію, якщо виявлено проблеми, або оновлені алгоритми дають можливість покращити модулі. У більшості випадків ми намагаємося оновити існуючі модулі новими функціями, але іноді це стає проблематичним, часто через накладні витрати на підтримку кількох версій модуля. За таких обставин створюється новий модуль заміни, а старий модуль стає застарілим.
Припинення підтримки модуля відбувається за досить стандартною процедурою: у випуску, який оголошує модуль застарілим, цей модуль більше не можна знайти пошуком або додавати до власних груп модулів.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
