<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Світлий стіл on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/</link>
    <description>Recent content in Світлий стіл on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/overview/</guid>
      <description>Режим світлого стола дозволяє переглядати колекцію зображень та керувати нею.
Центральна панель містить мініатюри ваших зображень &amp;ndash; спосіб їх відображення залежить від того, в якому режимі ви працюєте.
Поки миша знаходиться над мініатюрою зображення або вибрані зображення, є кілька дій, які ви можете виконати за допомогою клавіатурних прискорювачів:
0 – 5 встановити рейтинг зображення якщо зображення має 1 зірочку і ви натискаєте клавішу 1, зображення стає без оцінки R оцінити зображення як &amp;quot;відхилене&amp;quot; F1 – F5 встановити кольорову позначку Ctrl+C копіювати стек історії змін Ctrl+V вставити скопійований стек історії D відкрити в темній кімнаті для обробки W повноекранний перегляд поточного зображення доки клавіша натиснута Ctrl+W повноекранний перегляд поточного зображення і показ зон у фокусі </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>розкладка режиму світлого стола</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/lighttable-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/lighttable-view-layout/</guid>
      <description>🔗ліва панель Зверху вниз:
 імпорт Імпорт зображень із файлової системи або підключеної камери. колекції Фільтрування зображень, що відображаються на центральній панелі світлого стола &amp;ndash; також використовується для управління зображеннями, що відображаються на стрічці знімків та шкалі часу. недавно використані колекції Перегляд недавно використаних колекцій зображень. інформація про зображення Відображення інформації про зображення. lua scripts installer (факультативний модуль) Встановити сценарії lua.  🔗права панель Зверху вниз:
 вибрати Вибрати зображення на світлому столі, використовуючи прості критерії.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>скасувати/повторити</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/undo-redo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/lighttable/undo-redo/</guid>
      <description>Більшість змін, внесених на світлому столі, реєструються і можуть бути повернуті до попереднього стану. Сюди входять зміни кольорових позначок, рейтинги, геолокалізація, теги, метадані, орієнтація, копіювання/вставлення історії змін, створення дублікатів зображень або застосування стилю. Зверніть увагу, що можливість скасування/повторення дій необмежена за кількістю кроків в режимі світлого стола, але вона скидається кожного разу, коли ви перемикаєтесь в інший режим.
Натисніть Ctrl+Z, щоб скасувати останню модифікацію і Ctrl+Y, щоб відновити останню скасовану модифікацію (якщо така є).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
