<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>darktable on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/</link>
    <description>Recent content in darktable on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/program-invocation/darktable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/program-invocation/darktable/</guid>
      <description>Le binaire darktable démarre darktable avec son interface graphique et ses fonctionnalités complètes. C&amp;rsquo;est la manière standard d&amp;rsquo;utiliser darktable.
darktable peut être appelé avec les paramètres de ligne de commande suivants :
darktable [-d {all,cache,camctl,camsupport,control,dev, fswatch,input,lighttable,lua,masks,memory,nan, opencl,perf,pwstorage,print,sql,ioporder, imageio,undo,signal}] [&amp;lt;fichier en entrée&amp;gt;|&amp;lt;répertoire des images&amp;gt;] [--version] [--disable-opencl] [--library &amp;lt;fichier bibliothèque&amp;gt;] [--datadir &amp;lt;répertoire des données&amp;gt;] [--moduledir &amp;lt;répertoire des modules&amp;gt;] [--tmpdir &amp;lt;répertoire tmp&amp;gt;] [--configdir &amp;lt;répertoire config de l&#39;utilisateur&amp;gt;] [--cachedir &amp;lt;répertoire cache de l&#39;utilisateur&amp;gt;] [--localedir &amp;lt;répertoire locale&amp;gt;] [--luacmd &amp;lt;commande lua&amp;gt;] [--noiseprofiles &amp;lt;fichier json des profils de bruit&amp;gt;] [--d-signal &amp;lt;signal&amp;gt;] [--d-signal-act &amp;lt;all,raise,connect,disconnect,print-trace&amp;gt;] [--enforce-tiling] [--conf &amp;lt;clé&amp;gt;=&amp;lt;valeur&amp;gt;] [-t &amp;lt;nombre de fils d&#39;exécution openmp&amp;gt;] Tous les paramètres sont optionnels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>développement d&#39;images monochromes</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/guides-tutorials/monochrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/guides-tutorials/monochrome/</guid>
      <description>La photographie a une longue histoire de production d&amp;rsquo;images monochromes, et beaucoup apprécient encore cet aspect de la photographie. Bien qu&amp;rsquo;il existe des appareils photo spécialisés/modifiés avec un capteur véritablement monochrome, la plupart utilisent toujours un boîtier ordinaire pour capturer une image couleur et la transformer en une image monochrome pendant le post-traitement.
Il existe deux approches principales pour cette conversion :
  Une approche physique, où nous essayons de simuler comment une émulsion de film photographique à base d&amp;rsquo;argent réagirait à la lumière capturée sur la scène.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>entête d&#39;un module</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/processing-modules/module-header/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/processing-modules/module-header/</guid>
      <description>En haut de chaque module de traitement se trouve l&#39;entête du module.
  Cliquez sur le nom du module pour développer le module et afficher les paramètres qui contrôlent son fonctionnement.
Par défaut, darktable n&amp;rsquo;autorisera qu&amp;rsquo;un seul module de traitement à être déplié à la fois &amp;ndash; si vous cliquez sur l&amp;rsquo;entête d&amp;rsquo;un autre module, le module précédemment ouvert sera replié. Si vous souhaitez déplier plus d&amp;rsquo;un module, vous pouvez le faire en Shift+cliquant sur les entêtes d&amp;rsquo;autres modules et tous ceux qui ont été précédemment dépliés le resteront.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fichiers liés</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/sidecar-files/sidecar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/sidecar-files/sidecar/</guid>
      <description>darktable est un éditeur d’images non destructif. Il ouvre les images en lecture seule. Toutes les données créées dans darktable (métadonnées, mots-clés et étapes du traitement d&amp;rsquo;image) sont enregistrées dans un fichier séparé .XMP appelé fichier lié. Ces fichiers sont stockés à côté des fichiers RAW d&amp;rsquo;origine. Ils permettent à darktable de stocker des informations concernant les images ainsi que l&amp;rsquo;historique complet de développement sans toucher aux fichiers RAW originaux. Lorsque vous importez une image pour la première fois dans darktable, un fichier lié XMP est automatiquement créé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>introduction</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/workflow/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/workflow/introduction/</guid>
      <description>Cette section est destinée à vous donner un aperçu de ce que darktable peut faire et à suggérer un flux de travail permettant de traiter des images de bout en bout. Les nouveaux utilisateurs doivent commencer par parcourir cette introduction et suivre les liens fournis pour plus de détails.
Veuillez noter qu&amp;rsquo;il ne s&amp;rsquo;agit pas d&amp;rsquo;un guide exhaustif et que de nombreux sujets utiles ne sont pas traités. Il est conseillé de lire les sections de référence de ce manuel une fois que vous vous êtes familiarisé avec les bases.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>l&#39;anatomie d&#39;un module de traitement</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/pixelpipe/the-anatomy-of-a-module/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/pixelpipe/the-anatomy-of-a-module/</guid>
      <description>Les éléments de base du traitement d&amp;rsquo;image dans darktable sont les modules de traitement. Afin de traiter une image RAW, un certain nombre de ces modules agissent en séquence sur l&amp;rsquo;image d&amp;rsquo;entrée, chacun effectuant une opération différente sur les données de l&amp;rsquo;image. Pour ceux qui sont familiers avec Adobe Photoshop, le concept d&amp;rsquo;un module de traitement dans darktable est analogue à celui d&amp;rsquo;un calque d&amp;rsquo;ajustement car tous les deux effectuent un ajustement incrémentiel de l&amp;rsquo;image, en s&amp;rsquo;appuyant sur les ajustements précédents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>le contexte</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/background/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/background/</guid>
      <description>Le traitement d’images en haute résolution est une tâche exigeante qui nécessite un ordinateur moderne. Que ce soit en termes de ressources mémoire et en termes de puissance du processeur CPU, tirer le meilleur partie d’une image typique de 15, 20 ou 25 mégapixels peut rapidement pousser votre ordinateur à ses limites.
Les exigences de darktable ne font pas exception. Tous les calculs se font en virgule flottante 4x32 bits. Ceci est plus lent que l’algèbre «ordinaire» en entiers 8 ou 16 bits mais élimine tous les problèmes de ruptures de ton ou de pertes d’informations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>navigateur de fichiers</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/lighttable-modes/filemanager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/lighttable-modes/filemanager/</guid>
      <description>Dans le mode par défaut, les images sont affichées dans une grille avec un nombre réglable d&amp;rsquo;images par ligne.
🔗contrôles  zoomer Le nombre d&amp;rsquo;images dans chaque ligne peut être modifié à l&amp;rsquo;aide du curseur dans le panneau inférieur ou en maintenant la touche Ctrl enfoncée tout en faisant défiler la vue centrale avec votre souris. naviguer Vous pouvez naviguer dans les images à l&amp;rsquo;aide des touches fléchées (←/→/↑/↓) ou en faisant défiler avec votre souris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>présentation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/masking-and-blending/masks/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/masking-and-blending/masks/overview/</guid>
      <description>Les masques permettent de limiter l&amp;rsquo;effet d&amp;rsquo;un module afin qu&amp;rsquo;il ne s&amp;rsquo;applique qu&amp;rsquo;à certaines parties de l&amp;rsquo;image.
Un masque peut être considéré comme une image en niveaux de gris où chaque pixel a une valeur comprise entre 0,0 et 1,0 (ou entre 0 % et 100 %). Cette valeur est l&#39;opacité et est utilisée pour déterminer dans quelle mesure un module affecte chaque pixel.
Les sections suivantes expliquent comment construire des masques dans darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>présentation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/masking-and-blending/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/masking-and-blending/overview/</guid>
      <description>Chaque module de traitement reçoit son entrée du module le précédant dans le pipeline graphique, il effectue ses opérations sur les données image puis envoie sa sortie au module le suivant dans le pipeline graphique.
Les données de sortie d&amp;rsquo;un module peuvent être optionnellement retraitées (combinées) avec ses données d&amp;rsquo;entrée avant d&amp;rsquo;être transmises au module suivant. Cette étape supplémentaire dans le traitement est appelée fusion &amp;ndash; entrée et sortie peuvent être traitées avec différents algorithmes, appelés opérateurs de fusion ou modes de fusion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>présentation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/organization/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/organization/overview/</guid>
      <description>Les modules de traitement sont organisés et accessibles via le panneau de droite de la chambre noire :
  Cliquez sur les icônes en haut de ce panneau pour faire apparaître, de gauche à droite,
   panneau d&amp;rsquo;accès rapide Un panneau personnalisable permettant un accès rapide aux contrôles des modules couramment utilisés.   modules actifs Un groupe contenant les modules qui sont actuellement actifs dans le pipeline graphique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>présentation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/overview/</guid>
      <description>La vue chambre noire est l&amp;rsquo;endroit où vous développez vos images. Le panneau central contient l&amp;rsquo;image en cours de développement.
🔗zoomer Cliquez le panneau central avec le bouton central de la souris pour successivement « ajuster à l&amp;rsquo;écran », zoomer à 1:1, zoomer à 2:1.
Vous pouvez aussi zoomer entre 1:1 et « adapter à l&amp;rsquo;écran » en faisant défiler avec votre souris. Faites défiler tout en maintenant la touche Ctrl enfoncée pour étendre la plage de zoom entre 2:1 et 1:10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>présentation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/overview/</guid>
      <description>La vue de la table lumineuse vous permet de visualiser et de gérer votre collection d&amp;rsquo;images.
La zone centrale contient des miniatures de vos images &amp;ndash; la manière dont elles sont affichées dépend du mode dans lequel vous travaillez.
Lorsque la souris se trouve sur une miniature d&amp;rsquo;image ou lorsque des images sont sélectionnées, vous pouvez exécuter les actions suivantes à l&amp;rsquo;aide de raccourcis clavier :
0 – 5 définir l&#39;évaluation de l&#39;image si une image a 1 étoile et si vous appuyez sur la touche 1, l&#39;image devient non évaluée R évaluer l&#39;image comme « rejetée » F1 – F5 définir un label de couleur Ctrl+C copier l&#39;historique Ctrl+V coller l&#39;historique copié D ouvrir la vue chambre noire pour développer W zoomer complètement l&#39;image actuelle tant que la touche est enfoncée Ctrl+W zoomer complètement l&#39;image actuelle et afficher les zones de mise au point </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>présentation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/overview/</guid>
      <description>Les scripts Lua peuvent être utilisés pour définir les actions à exécuter par darktable lorsqu&amp;rsquo;un événement est déclenché. Un exemple pourrait être d&amp;rsquo;appeler une application externe lors de l&amp;rsquo;exportation de fichiers afin d&amp;rsquo;appliquer des étapes de traitement supplémentaires en dehors de darktable.
Lua est un projet indépendant fondé en 1993, fournissant un langage de script puissant, rapide, léger et intégrable. Lua est largement utilisé par de nombreuses applications open source, dans des programmes commerciaux et pour la programmation de jeux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>présentation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/map/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/map/overview/</guid>
      <description>La vue carte vous permet de voir où vos images géolocalisées ont été prises, ainsi qu&amp;rsquo;ajouter les informations de géolocalisation aux images qui en sont dépourvues.
La vue carte montre une carte du monde avec les images de la collection courante collection placées à la position géographique (si disponible). Cela implique que les images aient l&amp;rsquo;information de géolocalisation. Certains appareils photo récents, téléphones mobiles inclus, sont équipés d&amp;rsquo;un récepteur GPS. D&amp;rsquo;autres appareils photo ont besoin d&amp;rsquo;un GPS complémentaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>présentation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/overview/</guid>
      <description>Les modules de cette section de référence sont divisés en deux types :
 les modules de traitement Les modules de traitement sont utilisés exclusivement dans la vue chambre noire. Chaque module effectue une opération de traitement sur l&amp;rsquo;image avant de transmettre le résultat au module suivant pour un traitement ultérieur. Ensemble, cette séquence d&amp;rsquo;étapes de traitement forme le pipeline graphique. les modules utilitaires Les modules utilitaires peuvent être utilisés dans n&amp;rsquo;importe quelle vue de darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>présentation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/overview/</guid>
      <description>darktable est livré avec un certain nombre de préférences configurables par l&amp;rsquo;utilisateur. Celles-ci peuvent être ajustées dans la boîte de dialogue des préférences, accessible en cliquant sur l&amp;rsquo;icône d&amp;rsquo;engrenage à droite du panneau supérieur. Les préférences sont séparées en onglets, dont chacun est décrit plus en détail dans les sections suivantes.
Lorsqu&amp;rsquo;il est ouvert depuis les vues table lumineuse ou chambre noire, l&amp;rsquo;onglet approprié sera chargé par défaut pour vous permettre de modifier les paramètres de cette vue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>présentation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/print/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/print/overview/</guid>
      <description>Cette vue vous permet d&amp;rsquo;imprimer vos photos. Parce qu&amp;rsquo;imprimer n&amp;rsquo;est pas aisé, de nombreux aspects techniques doivent être pris en compte.
Après avoir sélectionné une image dans la table lumineuse vous pouvez entrer dans le module paramètres d&amp;rsquo;impression pour ajuster les paramètres d&amp;rsquo;impression et lancer l&amp;rsquo;impression.
Ce module prend en charge le profil ICC de l&amp;rsquo;imprimante, ce qui est quelque peu obligatoire si vous souhaitez obtenir une impression de haute qualité proche de l&amp;rsquo;image affichée à l&amp;rsquo;écran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>présentation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/slideshow/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/slideshow/overview/</guid>
      <description>La vue diaporama vous permet de regarder un diaporama de votre collection actuelle avec les règles de filtrage associées et l&amp;rsquo;ordre de tri appliqué.
Pour en savoir plus sur la définition des règles de collection et de filtrage, consultez la section collections. Sélectionnez les critères de tri et l&amp;rsquo;ordre de tri des images dans le panneau supérieur.
La section suivante fournit plus de détails sur l&#39;utilisation de la vue diaporama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>présentation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/overview/</guid>
      <description>darktable utilise un flux de travail entièrement géré par la couleur :
  Les spécifications de couleur d&amp;rsquo;entrée proviennent de profils ICC intégrés ou fournis par l&amp;rsquo;utilisateur ou, dans le cas de fichiers raw, d&amp;rsquo;une bibliothèque de matrices de couleurs spécifiques à l&amp;rsquo;appareil photo.
  darktable lit automatiquement le profil d&amp;rsquo;affichage de votre moniteur (s&amp;rsquo;il est correctement configuré) pour un rendu précis des couleurs à l&amp;rsquo;écran. Les configurations multi-écrans sont entièrement prises en charge tant qu&amp;rsquo;un service système tel que colord est en place et correctement configuré pour informer darktable du profil correct des moniteurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>présentation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/darktable-chart/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/darktable-chart/overview/</guid>
      <description>darktable-chart est un outil pour extraire les valeurs de luminance et de couleurs d&amp;rsquo;une image. Ces valeurs sont prises dans des cartes de référence couleur comme les chartes IT8.7 / 1. Le but principal de ce module est de comparer une image source (typiquement une image RAW non traitée) à une image cible (typiquement une image JPEG créée par le boîtier) et de créer un style darktable capable de convertir les valeurs de luminance et de couleur de l&amp;rsquo;image source pour produire l&amp;rsquo;image cible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>présentation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/tethering/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/tethering/overview/</guid>
      <description>La vue capture vous permet de capturer des images directement dans darktable à partir d&amp;rsquo;un boîtier connecté.
Pour utiliser la fonctionnalité de capture, vous devez tout d&amp;rsquo;abord connecter votre boîtier à votre PC à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un câble USB. Votre ordinateur peut vous demander de monter le boîtier connecté ou d&amp;rsquo;afficher son contenu. Ne le faites pas. Si votre boîtier est monté ou visualisé automatiquement, vous devrez le «démonter/éjecter» afin que darktable puisse y accéder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vues</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/user-interface/views/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/user-interface/views/</guid>
      <description>Les fonctionnalités de darktable sont réparties en six vues différentes :
 table lumineuse Gérer les images et les collections. chambre noire Développer une seule image. carte Montrer sur une carte les images géolocalisées et les nouvelles images géolocalisées manuellement. impression Envoyer des images à une imprimante. diaporama Affichez les images sous forme de diaporama, en les traitant à la volée. capture Capturez à distance et enregistrer des images prises avec un appareil photo connecté.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>collections &amp; pellicules</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/digital-asset-management/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/digital-asset-management/collections/</guid>
      <description>Une collection est un ensemble d&amp;rsquo;images correspondant à un critère de sélection donné.
Le type de collection le plus basique est une pellicule, qui contient toutes les images qui ont été importées d&amp;rsquo;un répertoire spécifique du disque. Chaque fois que vous importez des images du système de fichiers, ces images sont organisées dans une pellicule dont le nom est dérivé de celui de leur répertoire parent.
Dans le module collections vous pouvez facilement construire d&amp;rsquo;autres types de collections basées sur divers attributs d&amp;rsquo;image (données Exif, nom de fichier, mots-clés, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>comment travaille opencl</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/how-opencl-works/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/how-opencl-works/</guid>
      <description>Comme vous pouvez l’imaginer, les architectures matérielles des GPU peuvent être très différentes. Il y a différents fabricants, et même, pour le même fabricant, différentes générations de GPU peuvent être différentes. Dans le même temps, les fabricants de GPU ne rendent pas public tous les détails matériels de leurs produits. Une des conséquences connues est la nécessité d’utiliser sous Linux des pilotes propriétaires si vous désirez tirer le maximum de votre carte graphique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-cli</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/program-invocation/darktable-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/program-invocation/darktable-cli/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;exécutable darktable-cli lance la variante en ligne de commande de l’interface de darktable qui permet l’exportation d’images.
Cette variante n&amp;rsquo;ouvre aucun affichage &amp;ndash; elle travaille en mode console pur sans lancer d&amp;rsquo;interface graphique. Ce mode est particulièrement utile pour les serveurs exécutant des tâches en arrière-plan.
darktable-cli peut être appelé avec les paramètres suivants de la ligne de commande :
darktable-cli [&amp;lt;input file or folder&amp;gt;] [&amp;lt;xmp file&amp;gt;] &amp;lt;output file or folder&amp;gt; [--width &amp;lt;max width&amp;gt;] [--height &amp;lt;max height&amp;gt;] [--bpp &amp;lt;bpp&amp;gt;] [--hq &amp;lt;0|1|true|false&amp;gt;] [--upscale &amp;lt;0|1|true|false&amp;gt;] [--style &amp;lt;style name&amp;gt;] [--style-overwrite] [--apply-custom-presets &amp;lt;0|1|false|true&amp;gt;] [--out-ext &amp;lt;extension&amp;gt;] [--import &amp;lt;file or dir&amp;gt;] [--icc-type &amp;lt;type&amp;gt;] [--icc-file &amp;lt;file&amp;gt;] [--icc-intent &amp;lt;intent&amp;gt;] [--verbose] [--help [option]] [--core &amp;lt;darktable options&amp;gt;] L’utilisateur doit fournir un nom de fichier d’entrée et un nom de fichier de sortie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>disposition de l&#39;affichage</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/user-interface/screen-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/user-interface/screen-layout/</guid>
      <description>La disposition de l&amp;rsquo;affichage est la même pour toutes les vues de darktable. Elle consiste en une zone centrale bordée par des panneaux :
    zone centrale : Contient des informations et la fonctionnalité spécifique de la vue actuelle.
  panneau gauche : Contient des modules principalement utilisés pour fournir des informations.
  panneau droit : Contient des modules principalement utilisés pour le traitement d&amp;rsquo;image.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>disposition de la vue capture</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/tethering/tethering-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/tethering/tethering-view-layout/</guid>
      <description>🔗panneau gauche  informations de l&amp;rsquo;image Afficher les informations de l&amp;rsquo;image.  🔗panneau droit De haut en bas :
 scopes Une représentation graphique des niveaux de lumière et des couleurs de l&amp;rsquo;image actuelle. Ce module peut être déplacé vers le panneau de gauche si vous le souhaitez (voir préférences &amp;gt; divers &amp;gt; position du module scopes). session Paramètres de la session. visée directe Paramètres de la visée directe. paramètres du boîtier Paramètres du boîtier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>disposition de la vue carte</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/map/map-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/map/map-view-layout/</guid>
      <description>🔗panneau gauche Ces modules sont identiques à ceux de la table lumineuse. De haut en bas :
 collections Filtrer la liste des images affichées dans la vue carte. collections récemment utilisées Afficher les collections d&amp;rsquo;images récemment utilisées. informations de l&amp;rsquo;image Afficher les informations de l&amp;rsquo;image.  🔗panneau droit Ici vous trouvez les modules spécifiques à la vue carte. De haut en bas :
 trouver un lieu Rechercher un lieu sur la carte emplacements Gérer une liste hiérarchisée d&amp;rsquo;emplacements associés à une zone géographique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>disposition de la vue chambre noire</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/darkroom-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/darkroom-view-layout/</guid>
      <description>🔗panneau gauche De haut en bas :
 navigation Naviguer dans la vue centrale et la zoomer. instantanés Prendre et afficher des instantanés pour les comparer avec le développement actuel. gestion des clones Afficher et gérer les clones. pipette de couleur globale Sélectionner et afficher les informations de couleur provenant de parties de l&amp;rsquo;image. mots-clés Gérer les mots-clés. informations de l&amp;rsquo;image Afficher des informations de l&amp;rsquo;image actuelle. gestion des masques Afficher et modifier les formes dessinées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>disposition de la vue impression</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/print/print-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/print/print-view-layout/</guid>
      <description>La zone centrale affiche la disposition de l&amp;rsquo;image sur le papier (la zone blanche). Des bordures grises peuvent être affichées autour de l&amp;rsquo;image pour représenter la zone imprimable (la page moins les bordures) non remplie par l&amp;rsquo;image.
La pellicule sous l&amp;rsquo;image vous permet de sélectionner plus d&amp;rsquo;images.
🔗panneau gauche  collections  Filtrer la liste des images affichées dans la table lumineuse. informations de l&amp;rsquo;image  Afficher les informations de l&amp;rsquo;image  🔗panneau droit  paramètres d&amp;rsquo;impression Ajuster les paramètres d&amp;rsquo;impression et initialiser l&amp;rsquo;impression.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>disposition de la vue table lumineuse</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/lighttable-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/lighttable-view-layout/</guid>
      <description>🔗panneau gauche De haut en bas :
 importer Importer des images depuis le système de fichiers ou depuis un boîtier connecté. collections Filtrer les images affichées dans le panneau central de la table lumineuse &amp;ndash; aussi utilisé pour contrôler les images affichées dans les modules pellicule et chronologie. collections récemment utilisées Afficher les collections d&amp;rsquo;images récemment utilisées. informations de l&amp;rsquo;image Afficher les informations de l&amp;rsquo;image. installer les scripts Lua (optionnel) Installer les scripts Lua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>formats de fichier supportés</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/supported-file-formats/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/supported-file-formats/</guid>
      <description>darktable prend en charge un grand nombre de formats de divers fabricants d’appareils. De plus, il peut lire des images de petite et de grande plage dynamique &amp;ndash; principalement pour des échanges de données entre darktable et d’autres logiciels.
Pour que darktable puisse importer un fichier, il doit avoir l’une des extensions suivantes (la casse n’a pas d’importance) : 3FR, ARI, ARW, BAY, BMQ, CAP, CINE, CR2, CR3, CRW, CS1, DC2, DCR, DNG, GPR, ERF, FFF, EXR, IA, IIQ, JPEG, JPG, K25, KC2, KDC, MDC, MEF, MOS, MRW, NEF, NRW, ORF, PEF, PFM, PNG, PXN, QTK, RAF, RAW, RDC, RW1, RW2, SR2, SRF, SRW, STI, TIF, TIFF, X3F.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>général</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/general/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/general/</guid>
      <description>Contrôler l&amp;rsquo;aspect général de darktable.
 langue pour l&amp;rsquo;interface Définissez la langue de l&amp;rsquo;interface utilisateur. La valeur par défaut du système est marquée d&amp;rsquo;un * (nécessite un redémarrage) thème Définissez le thème de l&amp;rsquo;interface utilisateur. Indépendamment de toute considération esthétique, la couleur d&amp;rsquo;interface recommandée pour l&amp;rsquo;évaluation des couleurs est le gris moyen. La perception visuelle est affectée par la luminosité ambiante, et une faible luminosité de l&amp;rsquo;interface provoque toutes sortes d&amp;rsquo;illusions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>importer des fichiers liés générés par d&#39;autres applications</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/sidecar-files/sidecar-import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/sidecar-files/sidecar-import/</guid>
      <description>Lorsqu&amp;rsquo;il importe une image, darktable teste automatiquement s&amp;rsquo;il est accompagné d&amp;rsquo;un fichier lié. En plus de rechercher les fichiers nommés &amp;lt;basename&amp;gt;.&amp;lt;extension&amp;gt;.xmp et &amp;lt;basename&amp;gt;_nn.&amp;lt;extension&amp;gt;.xmp (les formats de dénomination des fichiers XMP de darktable), il vérifie également la présence d&amp;rsquo;un fichier sous la forme &amp;lt;basename&amp;gt;.xmp (le format de dénomination des fichiers liés XMP de Lighroom). Les fichiers avec ce dernier format de dénomination seront lus par darktable mais il n&amp;rsquo;y écrira pas. Une fois l&amp;rsquo;image importée, darktable générera un fichier XMP supplémentaire en utilisant sa propre convention de nommage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>importer et examiner</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/workflow/import-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/workflow/import-review/</guid>
      <description>Avant de pouvoir faire quoi que ce soit dans darktable, vous devez d&amp;rsquo;abord ajouter des fichiers d&amp;rsquo;images à la bibliothèque en utilisant le module importer dans la vue table lumineuse. Cela créera des entrées pour vos images dans la base de données de darktable afin qu&amp;rsquo;elle puisse suivre les modifications que vous apportez. Il existe trois façons d&amp;rsquo;importer des images, chacune accessible via les boutons du module importer :
 ajouter à la bibliothèque Cette option ajoute des images à la bibliothèque sans rien copier ni déplacer &amp;ndash; vos fichiers originaux resteront à leur emplacement actuel et ne seront pas modifiés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>instances multiples</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/processing-modules/multiple-instances/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/processing-modules/multiple-instances/</guid>
      <description>De nombreux modules de darktable peuvent être appliqués plus d&amp;rsquo;une fois dans le pipeline graphique. Chaque instance d&amp;rsquo;un module se comporte de manière indépendante, obtenant son entrée du module qui le précède dans le pipeline graphique et délivrant sa sortie au module qui le suit.
Comme pour l&amp;rsquo;instance de base d&amp;rsquo;un module, toutes les instances peuvent être déplacées indépendamment dans le pipeline graphique soit en maintenant Ctrl+Maj pendant le glisser-déposer, soit en choisissant « monter » ou « descendre » dans le menu déroulant multiples instances.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>le pipeline graphique &amp; l&#39;ordre des modules</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/pixelpipe/the-pixelpipe-and-module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/pixelpipe/the-pixelpipe-and-module-order/</guid>
      <description>La séquence ordonnée des modules de traitement opérant sur un fichier d&amp;rsquo;entrée pour générer une image de sortie est connue sous le nom de « pipeline graphique »_.
L&amp;rsquo;ordre des modules du pipeline graphique est représenté graphiquement par l&amp;rsquo;ordre dans lequel les modules sont présentés dans l&amp;rsquo;interface utilisateur &amp;ndash; le pipeline graphique commence par une image RAW en bas de la liste de modules, et applique les modules de traitement un par un, en empilant une à une les couches de traitement de bas en haut, jusqu&amp;rsquo;à ce qu&amp;rsquo;il atteigne le haut de la liste, où il produit l&amp;rsquo;image entièrement traitée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>les groupes de modules</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/organization/module-groups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/organization/module-groups/</guid>
      <description>Un certain nombre de groupes de modules prédéfinis sont livrés avec darktable et peuvent être sélectionnés en tant que préréglages. Ceux-ci sont résumés ci-dessous.
Tous ces préréglages (à l&amp;rsquo;exception de modules : dépréciés et chercher seulement) incluent également le panneau d&amp;rsquo;accès rapide. Tous, à l&amp;rsquo;exception du groupe modules : dépréciés, incluent la barre de recherche.
🔗modules : tous Ce préréglage contient comme suit tous les modules, triés selon les groupes de modules traditionnels utilisés avant darktable 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>masques dessinés</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn/</guid>
      <description>Avec la fonctionnalité masque dessiné, vous pouvez construire un masque en dessinant des formes directement sur l&amp;rsquo;image. Les formes peuvent être utilisées seules ou combinées. Une fois qu&amp;rsquo;une forme a été dessinée sur une image, elle peut être ajustée, supprimée ou réutilisée dans d&amp;rsquo;autres modules.
Les formes sont stockées en interne sous forme de vecteurs et sont rendues avec la résolution requise pendant le traitement du pipeline graphique. Les formes sont exprimées dans le système de coordonnées de l&amp;rsquo;image d&amp;rsquo;origine et sont transformées avec le reste de l&amp;rsquo;image par tous les modules de distorsion actifs dans le pipeline graphique (par exemple correction des objectifs, rotation et perspective).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>modes de fusion</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/masking-and-blending/blend-modes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/masking-and-blending/blend-modes/</guid>
      <description>Les modes de fusion définissent la manière dont l&amp;rsquo;entrée et la sortie d&amp;rsquo;un module sont combinées (fusionnées) avant que la sortie finale d&amp;rsquo;un module ne soit transmise au module le suivant dans le pipeline graphique.
Les modes de fusion classiques, conçus pour RVB relatif à l&amp;rsquo;affichage (contraint à 0-100 %), définissent implicitement dans leurs algorithmes un pivot à 50 % (gris) ou à 100 % (blanc), selon le mode de fusion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mémoire</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/memory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/memory/</guid>
      <description>Les besoins en mémoire de darktable sont élevés. Un simple calcul rend cela clair. Si nous avons une image 20 Mpx, alors, pour des raisons de précision, darktable stockera en interne chacun de ces pixels sous la forme d&amp;rsquo;une cellule à virgule flottante 4 x 32 bits. Chaque image complète de cette taille aura donc besoin d&amp;rsquo;environ 300 Mo de mémoire. Comme nous voulons traiter l&amp;rsquo;image, nous aurons au moins besoin de deux tampons pour chaque module &amp;ndash; un pour l&amp;rsquo;entrée et un pour la sortie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Principes de base : fichiers luarc</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/basic-principles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/basic-principles/</guid>
      <description>Au démarrage, darktable lance automatiquement le scripts Lua $DARKTABLE/share/darktable/luarcet $HOME/.config/darktable/luarc (où $DARKTABLEreprésente le dossier d&amp;rsquo;installation de darktable et $HOME votre dossier utilisateur).
C&amp;rsquo;est la seule fois que darktable lance des scripts Lua de lui même. Ces scripts peuvent enregistrer des rappels pour réaliser des actions sur divers évènements de darktable. Ce mécanisme de rappel est la principale méthode de déclenchement d&amp;rsquo;actions Lua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>profil d&#39;affichage</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/display-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/display-profile/</guid>
      <description>Pour que darktable rende fidèlement les couleurs à l&amp;rsquo;écran, il doit trouver le profil d&amp;rsquo;affichage correct pour votre moniteur. En général, cela nécessite que votre moniteur soit correctement calibré et profilé, et il a besoin que le profil soit correctement installé sur votre système. darktable interroge le xatom de votre serveur d&amp;rsquo;affichage X ainsi que le service colord du système (si disponible) pour le bon profil. Si nécessaire, vous pouvez appliquer une méthode spécifique dans préférences&amp;gt;divers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>table lumineuse zoomable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/lighttable-modes/zoomable-lighttable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/lighttable-modes/zoomable-lighttable/</guid>
      <description>Le mode table lumineuse zoomable fournit une manière alternative de parcourir de grandes collections d&amp;rsquo;images, mais avec quelques similitudes avec le mode navigateur de fichiers (décrit ci-dessous).
🔗contrôles  zoomer Faites défiler avec la molette de la souris pour effectuer un zoom avant et arrière de la table lumineuse (à comparer à Ctrl+défilement dans le mode navigateur de fichiers. Le zoom des miniatures ne modifie pas le nombre de miniatures par ligne, de sorte que la table lumineuse peut dépasser la zone visible de tous les côtés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>utilisation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/slideshow/usage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/slideshow/usage/</guid>
      <description>La vue diaporama est encore à un stade précoce de développement avec seulement un ensemble de fonctionnalités de base.
Si vous n&amp;rsquo;avez pas besoin du mode d&amp;rsquo;avance automatique, vous pouvez même utiliser à la place le mode d&amp;rsquo;aperçu permanent de la table lumineuse.
 Espace démarrer et arrêter le mode avance automatique qui par défaut fait passer automatiquement à l&#39;image suivante toutes les cinq secondes. ESC quitter le diaporama et retourner à la table lumineuse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>utilisation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/darktable-chart/usage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/darktable-chart/usage/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;outil comporte trois onglets dans la partie supérieure et un cadre de sortie de texte dans la partie inférieure.
  Le premier onglet est utilisé pour définir l&amp;rsquo;image source, le deuxième onglet définit les valeurs de référence (cible) et le troisième onglet contient les contrôles pour générer le style darktable résultant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>activer OpenCL dans darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/activate-opencl/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/activate-opencl/</guid>
      <description>L’utilisation d’OpenCL dans darktable nécessite que votre PC soit équipé d’une carte graphique adaptée et que les bibliothèques requises soient installées. Les cartes graphiques modernes de NVIDIA et d&amp;rsquo;ATI prennent en charge complètement OpenCL. Le compilateur OpenCL fait normalement partie du pilote graphique propriétaire ; il est utilisé sous la forme d&amp;rsquo;une bibliothèque dynamique appelée libOpenCL.so. Cette bibliothèque doit se trouver dans un répertoire qui puisse être trouvé par l’éditeur dynamique de liens de votre système.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>annuler/refaire</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/undo-redo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/undo-redo/</guid>
      <description>La plupart des modifications de la table lumineuse sont enregistrées et peuvent être annulées. Cela inclut les modifications apportées aux labels de couleur, aux évaluations, à la géolocalisation, aux mots-clés, aux métadonnées, à l&amp;rsquo;orientation, au copier/coller de l&amp;rsquo;historique, au clonage de l&amp;rsquo;image ou à l&amp;rsquo;application d&amp;rsquo;un style. Notez que cette fonction annuler/refaire accepte un nombre illimité d&amp;rsquo;enregistrements d&amp;rsquo;états tant qu&amp;rsquo;on reste dans la table lumineuse, mais elle est réinitialisée à chaque fois que vous passez à une autre vue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>copies locales</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/sidecar-files/local-copies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/sidecar-files/local-copies/</guid>
      <description>De nombreux utilisateurs ont d&amp;rsquo;énormes collections d&amp;rsquo;images stockées sur des disques durs supplémentaires dans leur ordinateur de bureau ou sur un support de stockage externe (NAS RAID, disques durs externes, etc.).
Il est fréquent de vouloir développer des images lors d’un voyage en utilisant un ordinateur portable et de vouloir ensuite les synchroniser sur le support de stockage d&amp;rsquo;origine. Mais copier les fichiers manuellement du stockage principal vers l’ordinateur portable et inversement est fastidieux et source d’erreurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-generate-cache</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/program-invocation/darktable-generate-cache/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/program-invocation/darktable-generate-cache/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;exécutable darktable-generate-cache met à jour le cache des miniatures. Vous pouvez lancer ce programme, en arrière-plan quand votre ordinateur est inactif, pour générer toutes les miniatures manquantes .
darktable-generate-cache est appelé avec les paramètres suivants de la ligne de commande :
darktable-generate-cache [-h, --help] [--version] [--min-mip &amp;lt;0-8&amp;gt;] [-m, --max-mip &amp;lt;0-8&amp;gt;] [--min-imgid &amp;lt;N&amp;gt;] [--max-imgid &amp;lt;N&amp;gt;] [--core &amp;lt;darktable options&amp;gt;] Tous les paramètres sont optionnels. S&amp;rsquo;il est démarré sans paramètre darktable-generate-cache utilise des valeurs par défaut raisonnables.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exemples</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/tethering/examples/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/tethering/examples/</guid>
      <description>Les sections suivantes présentent deux cas d&amp;rsquo;utilisation typiques de la vue capture.
🔗configuration de studio avec écran Ceci est un cas d’utilisation assez habituel. Vous avez mis en place votre studio et votre sujet, le boîtier est connecté à votre ordinateur et la vue capture est active dans darktable. Vous opérez avec le boîtier et prenez des images. Quand vous le voulez, vous pouvez contrôler les images directement sur l’écran de votre ordinateur plutôt que d’utiliser l&amp;rsquo;écran LCD du boîtier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>image source</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/darktable-chart/source-image/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/darktable-chart/source-image/</guid>
      <description>Dans l&amp;rsquo;onglet «image source» vous définissez votre image source ce qui nécessite deux éléments. Le premier élément est un fichier d&amp;rsquo;entrée au format Lab Portable Float Map (extension .pmf). Le fichier source contient les données largement non modifiées telles que le boîtier les voit. Les détails de la prise de photos d&amp;rsquo;une carte de références couleur et la production d&amp;rsquo;un fichier de sortie .pfm sont décrits ci-dessous. Le deuxième élément est un fichier graphique contenant une description formelle de la disposition de la carte de références couleur sous-jacente (extension .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>importer</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/import/</guid>
      <description>Contrôler les conventions de nommage des fichiers utilisées par défaut lors de l&#39;importation des images.
🔗options de session Les options suivantes définissent un modèle de nommage par défaut à utiliser dans les options &amp;ldquo;copier &amp;amp; importer&amp;rdquo; ou &amp;ldquo;copier &amp;amp; importer depuis le boîtier&amp;rdquo; dans le module importer, ou lors de la prise de photos dans la vue capture.
Le modèle de nommage se compose de trois parties : une partie de base définissant le dossier parent, une partie session définissant un sous-répertoire (qui est spécifique à la session d&amp;rsquo;importation individuelle) et une partie nom de fichier définissant la structure de nom de fichier pour chaque image importée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>l&#39;historique</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/pixelpipe/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/pixelpipe/history-stack/</guid>
      <description>L&#39;historique stocke l&amp;rsquo;intégralité de l&amp;rsquo;historique de développement pour une image donnée, dans l&amp;rsquo;ordre dans lequel les modifications ont été appliquées. Il est enregistré dans la base de données de la bibliothèque de darktable et dans le fichier lié XMP de l&amp;rsquo;image et persiste entre les sessions d&amp;rsquo;édition.
Chaque fois qu&amp;rsquo;un module de traitement est activé, désactivé, déplacé ou modifié, une nouvelle entrée est ajoutée en haut de l&#39;historique.
L’historique peut être consulté et modifié dans le module historique de la chambre noire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>masques paramétriques</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/masking-and-blending/masks/parametric/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/masking-and-blending/masks/parametric/</guid>
      <description>La fonction masque paramétrique offre un contrôle sélectif précis sur la façon dont les pixels individuels sont masqués. Pour ce faire, il génère automatiquement un masque de fusion intermédiaire à partir de paramètres définis par l&amp;rsquo;utilisateur. Ces paramètres sont des coordonnées de couleur plutôt que des coordonnées géométriques utilisées dans les masques dessinés.
Pour chaque canal de données d&amp;rsquo;un module (par exemple, Lab, RVB) et pour certains canaux de données virtuels (par exemple, teinte, saturation), vous pouvez construire une fonction d&amp;rsquo;opacité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>miniatures</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/digital-asset-management/thumbnails/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/digital-asset-management/thumbnails/</guid>
      <description>Chaque image de la collection actuelle est représentée par une miniature dans la vue table lumineuse et dans le module pellicule. Un cache des miniatures les plus récemment utilisées est stocké dans un fichier sur le disque. Il est chargé en mémoire au démarrage. La taille de ce cache peut être ajustée dans préférences &amp;gt; traitement &amp;gt; cpu/gpu/mémoire.
🔗création des miniatures Une miniature est créée quand darktable importe une image pour la première fois, quand une image a été modifiée dans la chambre noire, ou quand on revisite une image dont la miniature n&amp;rsquo;est plus disponible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>méthode de rendu</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/rendering-method/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/rendering-method/</guid>
      <description>darktable peut rendre les couleurs soit avec ses propres algorithmes internes, soit en utilisant la bibliothèque externe LittleCMS2. La méthode interne de darktable est plus rapide, d&amp;rsquo;un ordre de grandeur, que la méthode externe. L&amp;rsquo;option externe vous donne le choix de l&amp;rsquo;intention de rendu et peut offrir une précision légèrement supérieure dans certains cas.
Vous pouvez changer la méthode par défaut dans préférences&amp;gt; traitement&amp;gt;toujours utiliser LittleCMS 2 pour le profil de couleur de sortie</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>panneau d&#39;accès rapide</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/organization/quick-access-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/organization/quick-access-panel/</guid>
      <description>Le panneau d&amp;rsquo;accès rapide vous permet, en un seul endroit, d&amp;rsquo;accéder aux widgets d&amp;rsquo;un certain nombre de modules de traitement.
  Vous pouvez ajouter de nouveaux widgets en cliquant avec le bouton droit sur l&amp;rsquo;icône en haut à gauche ou en utilisant l&amp;rsquo;écran gérer les dispositions de modules.
Cliquez sur l&amp;rsquo;icône à droite du nom du module pour ouvrir la version complète de ce module. Cliquez sur l&amp;rsquo;icône à gauche du nom du module pour activer/désactiver le module.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pellicule</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/user-interface/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/user-interface/filmstrip/</guid>
      <description>La pellicule, lorsqu&amp;rsquo;elle est activée, est affichée en bas de l&amp;rsquo;écran ; sauf dans la vue table lumineuse, où elle est remplacée par le module chronologie. Elle affiche les images de la collection actuelle (sélectionnée dans la vue table lumineuse). Vous pouvez naviguer le long de la pellicule en faisant défiler avec la molette de la souris.
La pellicule vous permet d&amp;rsquo;interagir avec les images lorsque vous n&amp;rsquo;êtes pas dans la vue table lumineuse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>processus</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/workflow/process/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/workflow/process/</guid>
      <description>Cette section est destinée à vous mettre à l&amp;rsquo;aise lors du traitement des images dans la vue chambre noire en utilisant le flux de travail relatif à la scène. Il est conseillé de suivre les directives fournies ci-dessous, jusqu&amp;rsquo;à la fin de la section traitement d&amp;rsquo;image en 3 modules. Ensuite, au fur et à mesure de vos besoins, vous pourrez choisir d&amp;rsquo;autres domaines pour apprendre des techniques que vous pourrez utiliser dans vos images.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>préréglages</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/processing-modules/presets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/processing-modules/presets/</guid>
      <description>Les préréglages vous permettent de stocker les paramètres de module couramment utilisés pour une utilisation future. Certains modules sont déjà fournis avec des préréglages prédéfinis (internes) et vous pouvez également définir les vôtres (définis par l&amp;rsquo;utilisateur). Les préréglages internes et définis par l&amp;rsquo;utilisateur peuvent être affichés en cliquant sur le menu des préréglages dans l&amp;rsquo;en-tête du module.
La plupart des fonctionnalités décrites ici s&amp;rsquo;appliquent uniquement aux modules de traitement. Cependant, les préréglages peuvent également être utilisés avec certains modules utilitaires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sélection</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/lighttable-modes/culling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/lighttable-modes/culling/</guid>
      <description>Le mode sélection vous permet d&amp;rsquo;afficher des images côte à côte pour les comparer facilement.
🔗contrôles  zoomer En mode sélection, vous pouvez zoomer les images (jusqu&amp;rsquo;à 100%) en maintenant la touche Ctrl enfoncée tout en faisant défiler avec la molette de la souris. Effectuez un panoramique dans les images zoomées avec un clic+glisser. Par défaut, zoomer et faire un panoramique sont synchronisés entre toutes les images visibles. Si vous souhaitez zoomer ou faire un panoramique uniquement sur une image spécifique, ajoutez la touche Maj aux actions ci-dessus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un exemple Lua simple</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/a-simple-example/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/a-simple-example/</guid>
      <description>Commençons par un exemple simple qui affiche un message sur la console. Créez un fichier appelé luarc dans le répertoire de configuration de darktable (généralement $HOME/.config/darktable/) et ajoutez-y la ligne suivante :
print(&amp;quot;Hello World !&amp;quot;) Lancez darktable et vous verrez la phrase « Hello World ! » s&amp;rsquo;afficher sur la console. Rien d&amp;rsquo;extraordinaire, mais c&amp;rsquo;est un début.
À ce stade, il n&amp;rsquo;y a rien de spécifique à darktable dans le script.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>annuler/refaire</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/pixelpipe/undo-redo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/pixelpipe/undo-redo/</guid>
      <description>Pendant que vous développez votre image, darktable enregistre toutes les modifications que vous apportez à cette image. Cela signifie qu&amp;rsquo;il est possible d&amp;rsquo;annuler et de refaire les modifications pour récupérer un état d&amp;rsquo;édition précédent. Notez que la fonction annuler/refaire est illimitée en nombre d&amp;rsquo;étapes lors du développement d&amp;rsquo;une image, mais elle est réinitialisée chaque fois que la chambre noire passe à une nouvelle image.
Tapez Ctrl+Z pour annuler la dernière modification et Ctrl+Y pour refaire la dernière modification annulée (s&amp;rsquo;il y en a une).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aperçu complet</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/lighttable-modes/full-preview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/lighttable-modes/full-preview/</guid>
      <description>Dans chacun des modes de la table lumineuse, vous pouvez afficher un aperçu entièrement agrandi de l&amp;rsquo;image qui se trouve actuellement sous le pointeur de la souris en appuyant et en maintenant enfoncée la touche W. Ceci est utile pour inspecter de plus près une image lors de l&amp;rsquo;évaluation et de la sélection d&amp;rsquo;images.
Maintenir enfoncées les touches Ctrl+W réalise un zoom complet de l&amp;rsquo;image et identifie aussi les zones de netteté qui peuvent désigner la zone de mise au point de l&amp;rsquo;image.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>combiner les masques dessinés/paramétriques</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn-and-parametric/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/masking-and-blending/masks/drawn-and-parametric/</guid>
      <description>Masques dessinés et paramétriques peuvent être utilisés conjointement pour former un masque unique pouvant être appliqué à un module.
Deux éléments principaux contrôlent la façon dont les masques individuels sont combinés : le réglage de la polarité de chaque masque individuel (défini par les boutons plus ou moins) et le réglage dans le menu déroulant « combinaison des masques ».
Le menu déroulant « combinaison des masques » contient les options suivantes, définissant comment les masques dessinés et paramétriques seront combinés :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>configurer opencl</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/setting-up/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/setting-up/</guid>
      <description>La grande diversité des systèmes, les différences marquées entre les vendeurs OpenCL et les versions de pilotes, ne permettent pas de donner une vue d&amp;rsquo;ensemble de la manière de configurer OpenCL. Nous ne pouvons que vous donner un exemple pour la version du pilote NVIDIA 331.89 sur Ubuntu 14.04. Nous espérons que cela servira d&amp;rsquo;introduction de base et vous aidera à résoudre tous les problèmes spécifiques à votre configuration.
Le principe de fonctionnement d&amp;rsquo;OpenCL ressemble à ceci :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contrôles du module</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/processing-modules/module-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/processing-modules/module-controls/</guid>
      <description>Cette section décrit comment interagir avec les contrôles des modules de traitement.
🔗curseurs Les curseurs proposent cinq méthodes d&amp;rsquo;interaction différentes, en fonction du niveau de contrôle dont vous avez besoin.
 clic-gauche Cliquez n&amp;rsquo;importe où dans la zone du curseur pour définir la valeur. Vous pouvez également cliquer et faire glisser pour le modifier. Vous n&amp;rsquo;avez pas à viser le triangle ou même la ligne &amp;ndash; vous pouvez cliquer n&amp;rsquo;importe où sur toute la hauteur du curseur, y compris le label.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-chart</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/program-invocation/darktable-chart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/program-invocation/darktable-chart/</guid>
      <description>Cet exécutable est un utilitaire dédié à la création de styles à partir de paires d&amp;rsquo;images telles que RAW+JPEG fournies par le boîtier. Des détails de son utilisation peuvent être trouvés dans la section utiliser darktable-chart
darktable-chart soit démarre une interface graphique soit est utilisé comme programme en ligne de commande.
darktable-chart [--help] [&amp;lt;input Lab pfm file&amp;gt;] [&amp;lt;cht file&amp;gt;] [&amp;lt;reference cgats/it8 or Lab pfm file&amp;gt;] Tous les paramètres sont optionnels, cependant, si vous voulez fournir le deuxième nom de fichier vous devez aussi fournir le premier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dépannage</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/tethering/troubleshooting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/tethering/troubleshooting/</guid>
      <description>Ce guide de dépannage peut être utilisé pour vérifier que votre appareil peut ou non fonctionner en mode capture. Ceci est effectué en utilisant les mêmes outils (gphoto2) que darktable utilise pour s’interfacer avec votre boîtier.
Avant de commencer, vous devez d&amp;rsquo;abord trouver le nom du port auquel votre boîtier est connecté. Généralement le port &amp;ldquo;usb:&amp;rdquo; est suffisant et est donc utilisé dans le guide suivant.
🔗votre boîtier est-il détecté ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exporter</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/workflow/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/workflow/export/</guid>
      <description>darktable est un éditeur non destructif, ce qui signifie que toutes les modifications sont enregistrées dans la base de données de la bibliothèque (avec une sauvegarde stockée dans un fichier lié XMP) et que le fichier RAW d&amp;rsquo;origine n&amp;rsquo;est pas modifié. Vous devez donc exporter les images afin d&amp;rsquo;intégrer vos modifications dans un fichier de sortie pouvant être distribué en dehors de darktable.
  Choisissez un scénario d&amp;rsquo;exportation.
Le module exporter offre de nombreuses options, mais l&amp;rsquo;utilisation de loin la plus courante consiste à « enregistrer une image brute développée au format JPEG ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gérer les dispositions de modules</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/organization/manage-module-layouts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/organization/manage-module-layouts/</guid>
      <description>Gérer la disposition et le regroupement des modules de traitement ainsi que le panneau d&amp;rsquo;accès rapide.
  Cet écran de maintenance est accessible à partir du menu préréglages à côté de la zone de recherche de module ou des icônes de groupe de modules (sous le module des scopes dans la vue chambre noire). Ctrl+clic sur le menu prédéfini pour ouvrir cet écran directement.
Les paramètres sont automatiquement enregistrés lorsque vous quittez l&amp;rsquo;écran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>impression d&#39;images étiquetées</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/printing-labeled-images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/printing-labeled-images/</guid>
      <description>Le premier exemple nous a montré les bases mêmes de Lua et nous a permis de vérifier que tout fonctionnait correctement. Faisons maintenant quelque chose d&amp;rsquo;un peu plus complexe. Essayons d&amp;rsquo;imprimer la liste des images auxquelles est attachée l&amp;rsquo;étiquette « rouge ». Mais avant tout, qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;une image ?
local darktable = require &amp;quot;darktable&amp;quot; local debug = require &amp;quot;darktable.debug&amp;quot; print(darktable.debug.dump(darktable.database[1])) L&amp;rsquo;exécution du code ci-dessus produit beaucoup de données. Nous l&amp;rsquo;examinerons dans un instant, mais regardons d&amp;rsquo;abord le code lui-même.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>intention de rendu</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/rendering-intent/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/rendering-intent/</guid>
      <description>Si le rendu avec LittleCMS2 est activé (voir méthode de rendu), vous pouvez définir comment gérer les couleurs hors gamut lors de la conversion entre les espaces colorimétriques. Une boîte de sélection dans les modules exporter,profil de couleur de sortie et épreuvage écran vous donnent le choix entre les intentions de rendu suivantes :
 perceptif Convient aux photographies car il maintient la position relative des couleurs. C&amp;rsquo;est généralement le meilleur choix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>panneau supérieur</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/user-interface/top-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/user-interface/top-panel/</guid>
      <description>Le panneau supérieur est commun à toutes les vues darktable. Il fournit l&amp;rsquo;accès à un certain nombre de fonctions courantes.
  🔗Sur le côté gauche  afficher Choisir les images à afficher dans la table lumineuse/la pellicule, en fonction de l&amp;rsquo;évaluation par étoiles et du statut de rejet. trier par Choisir un critère de tri des images.   ordre de tri Changer l&amp;rsquo;ordre de tri (croissant/décroissant).  🔗Sur le côté droit    groupement Montrer ou cacher les images groupées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>table lumineuse</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/lighttable/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/lighttable/</guid>
      <description>Contrôler les fonctionnalités de la vue et des modules de la table lumineuse.
🔗général  cacher les préréglages internes des modules utilitaires Si cette option est activée, seuls les préréglages définis par l&amp;rsquo;utilisateur seront affichés dans le menu des préréglages des modules utilitaires &amp;ndash; les préréglages intégrés seront masqués (par défaut désactivé). utiliser un seul clic dans le module collections Activer le mode &amp;ldquo;simple clic&amp;rdquo; dans le module collections. Cela permet aussi de sélectionner des plages de dates et de valeurs numériques (désactivée par défaut).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>valeurs de références</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/darktable-chart/reference-values/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/darktable-chart/reference-values/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;onglet «valeurs de référence» détermine vers quelles valeurs cible le style résultant doit modifier l&amp;rsquo;image. Vous pouvez soit fournir des valeurs de référence sous la forme de données mesurées de votre carte de références couleur (mode «fichier cie/it8»), soit fournir une photographie (mode «color chart image») tout comme décrit ci-dessus. Cette seconde image doit aussi être fournie au format Lab Portable Float Map. Il n&amp;rsquo;est pas utile de fournir à nouveau le fichier graphique car darktable-chart prend le même que celui défini dans «image source».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>évaluation par étoiles et labels de couleur</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/digital-asset-management/star-color/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/digital-asset-management/star-color/</guid>
      <description>Les évaluations par étoiles et les labels de couleur vous aident à sélectionner et à classer les images selon vos propres critères. Évaluations par étoiles et labels de couleur peuvent être affichés sur les miniatures de la vue table lumineuse et de la pellicule.
🔗évaluation par étoiles Vous pouvez donner à une image une évaluation de zéro à cinq étoiles. Lors de l’importation, chaque image reçoit une évaluation par défaut que vous pouvez définir dans le module importer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ajouter un raccourci simple</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/simple-shortcut/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/simple-shortcut/</guid>
      <description>Jusqu&amp;rsquo;à présent, tous nos scripts ont fait des choses au démarrage. Ceci est d&amp;rsquo;une utilité limitée et ne nous permet pas d&amp;rsquo;interagir avec l&amp;rsquo;utilisateur. Pour faire des choses plus avancées, nous devons enregistrer une fonction qui est appelée sur un événement donné. L&amp;rsquo;événement le plus courant auquel réagir est un raccourci clavier.
darktable = require &amp;quot;darktable&amp;quot; local function hello_shortcut(event, shortcut) darktable.print(&amp;quot;Hello, I just received &#39;&amp;quot;..event.. &amp;quot;&#39; with parameter &#39;&amp;quot;..shortcut..&amp;quot;&#39;&amp;quot;) end darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>chambre noire</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/darkroom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/darkroom/</guid>
      <description>Contrôler les fonctionnalités de la vue chambre noire et des modules associés.
🔗général  contrôle de la pression du pinceau du masque Contrôle comment la lecture de pression d&amp;rsquo;une tablette graphique impacte les coups de pinceau sur un masque dessiné nouvellement généré. Vous pouvez contrôler la taille, la dureté et l&amp;rsquo;opacité du pinceau. La valeur «absolue» signifie que la lecture de pression définit directement l&amp;rsquo;attribut avec une valeur comprise entre 0% et 100%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>courbes</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/processing-modules/curves/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/processing-modules/curves/</guid>
      <description>Les modules courbe de base, courbes des tonalités et courbe rvb utilisent des courbes pour contrôler les tons de l&amp;rsquo;image. Ces modules ont des caractéristiques communes qui méritent une discussion séparée.
  🔗nœuds Dans leur état par défaut, les courbes sont des lignes droites, définies par deux nœuds d&amp;rsquo;ancrage en haut à droite et en bas à gauche du graphique. Vous pouvez déplacer les nœuds pour modifier la courbe ou générer de nouveaux nœuds en cliquant sur la courbe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-cltest</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/program-invocation/darktable-cltest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/program-invocation/darktable-cltest/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;exécutable darktable-cltest vérifie s&amp;rsquo;il y a sur votre système un environnement OpenCL utilisable par darktable. Il émet une sortie de débogage équivalente à celle qu&amp;rsquo;on obtient par l&amp;rsquo;appel darktable -d opencl et puis s&amp;rsquo;arrête.
darktable-cltest est appelé sans paramètre sur la ligne de commande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>espaces colorimétriques de darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/color-spaces/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/color-spaces/</guid>
      <description>Les images d&amp;rsquo;entrée sont soit des fichiers RVB (comme des JPEG ou des TIFF) soit des RAW de l&amp;rsquo;appareil photo. Les deux stockent des informations visuelles sous la forme d&amp;rsquo;une combinaison de couleurs primaires (par exemple, rouge, vert et bleu) qui, ensemble, décrivent une émission lumineuse à recréer par un écran.
L&amp;rsquo;image suivante illustre ce concept.
  Le côté gauche de l&amp;rsquo;image représente une lumière colorée que nous devons représenter numériquement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>grouper des images</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/digital-asset-management/grouping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/digital-asset-management/grouping/</guid>
      <description>Grouper des images aide à améliorer la structure et la clarté de votre collection d’images lorsqu’elle est affichée dans la vue table lumineuse.
Vous pouvez combiner des images dans un groupe en les sélectionnant et en cliquant sur le bouton “grouper” dans le module images sélectionnées ou en appuyant sur Ctrl+G. De même, vous pouvez enlever d&amp;rsquo;un groupe les images sélectionnées en cliquant sur le bouton “dégrouper” ou en appuyant sur Ctrl+Maj+G.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>problèmes possibles et solutions</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/problems-solutions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/problems-solutions/</guid>
      <description>darktable détecte automatiquement les problèmes d’OpenCL en cours de fonctionnement. Il effectuera alors le traitement sur le CPU ; seule la vitesse est affectée et le résutat final ne sera pas impacté.
Il peut y avoir plusieurs raisons pour lesquelles OpenCL peut échouer pendant la phase d&amp;rsquo;initialisation. OpenCL dépend des exigences matérielles et de la présence de certains pilotes et bibliothèques. De plus, tous ces éléments doivent correspondre en termes de fabricant, de modèle et de numéro de révision.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>processus</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/darktable-chart/process/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/darktable-chart/process/</guid>
      <description>Si tous les paramètres requis dans les onglets « image source » et « valeurs de référence » sont prêts, vous pouvez passer à l&amp;rsquo;onglet « processus ».
  Vous devez tout d&amp;rsquo;abord indiquer à darktable-chart quelles pastilles représentent la rangée des gris. Dans la capture d&amp;rsquo;écran affichée plus haut, la rangée des gris est positionnée dans la partie inférieure du tableau de référence des couleurs, désignée par &amp;ldquo;GS00&amp;hellip;GS23&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>raccourcis clavier</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</guid>
      <description>La plupart des fonctionnalités de darktable peuvent être contrôlées via des raccourcis clavier qui peuvent être personnalisés dans préférences&amp;gt;raccourcis clavier.
Appuyez sur la touche H (pour obtenir de l&amp;rsquo;aide) dans n&amp;rsquo;importe quelle vue de darktable pour afficher une liste de tous les raccourcis applicables à cette vue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>raffinement du masque et contrôles supplémentaires</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/masking-and-blending/masks/refinement-controls/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/masking-and-blending/masks/refinement-controls/</guid>
      <description>Lorsqu&amp;rsquo;un masque paramétrique ou dessiné est actif, plusieurs curseurs supplémentaires s&amp;rsquo;affichent pour permettre d&amp;rsquo;affiner le masque.
 seuil de détails Cette commande vous permet de modifier l&amp;rsquo;opacité du masque en fonction de la quantité de détails dans l&amp;rsquo;image. Utilisez ce curseur pour sélectionner soit des zones avec beaucoup de détails (valeurs positives) soit des zones plates et manquant de détails (valeurs négatives). La valeur par défaut (zéro) contourne efficacement le raffinement des détails.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ondelettes</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/processing-modules/wavelets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/processing-modules/wavelets/</guid>
      <description>Les ondelettes sont utilisées pour séparer (ou décomposer) une image en un certain nombre de couches distinctes, chacune contenant un niveau de détail différent. Après avoir décomposé une image de cette manière, un module peut limiter son traitement à une ou plusieurs de ces couches de détail, puis reconstituer les couches à la fin pour former son image de sortie. Cela nous permet d&amp;rsquo;avoir une précision chirurgicale sur les caractéristiques de l&amp;rsquo;image que nous souhaitons impacter lorsque nous travaillons avec un module.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>modules dépréciés</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/processing-modules/deprecated/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/processing-modules/deprecated/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;équipe de darktable examine régulièrement les anciens modules et met à jour leur implémentation quand des problèmes sont trouvés ou quand des mises à jour de la science signifie qu&amp;rsquo;ils peuvent être améliorés. La plupart du temps, nous essayons de mettre à jour les modules existants avec de nouvelles fonctionnalités. Mais cela devient parfois problématique. Souvent parce qu’il faut maintenir plusieurs versions du module. Dans de telles circonstances, un nouveau module de remplacement est créé et l&amp;rsquo;ancien module devient déprécié.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>couleurs non bornées</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/unbounded-colors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/unbounded-colors/</guid>
      <description>Les écrans et la plupart des formats de fichiers image ne peuvent encoder que des intensités RVB confinées dans une certaine plage. Par exemple, les images encodées sur 8 bits ne peuvent contenir que des valeurs de 0 à 255, des images sur 10 bits de 0 à 1023, etc. Les standards graphiques postulent que le maximum de cette plage, quelle que soit sa valeur réelle, représentera toujours la luminosité maximale que le support d&amp;rsquo;affichage est capable de rendre, généralement entre 100 et 160 Cd /m² (ou nits).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>darktable-cmstest</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/program-invocation/darktable-cmstest/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/program-invocation/darktable-cmstest/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;exécutable darktable-cmstest (sous Linux uniquement) détermine si le sous-système de votre ordinateur gérant la couleur est correctement configuré et affiche des informations utiles sur le(s) profil(s)-moniteur installé(s) .
darktable-cmstest est appelé sans paramètre sur la ligne de commande.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exporter des images avec Lua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/exporting-images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/exporting-images/</guid>
      <description>Jusqu&amp;rsquo;à présent, nous avons appris à utiliser Lua pour adapter darktable à notre flux de travail particulier. Voyons maintenant comment utiliser Lua pour exporter facilement des images vers un service en ligne. Si vous êtes capable de télécharger une image vers un service via la ligne de commande, vous pouvez utiliser Lua pour intégrer cela dans l&amp;rsquo;interface utilisateur de darktable.
Dans l&amp;rsquo;exemple suivant, nous utilisons Lua pour exporter via scp. Un nouveau type de stockage apparaît dans l&amp;rsquo;interface utilisateur de darktable qui exporte les images vers une cible distante via le mécanisme de copie de ssh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>faire une image d&#39;entrée pour darktable-chart</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/darktable-chart/making-input-images/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/darktable-chart/making-input-images/</guid>
      <description>Pour commencer vous avez besoin d&amp;rsquo;une photo appropriée de votre carte de références couleur au format RAW+JPEG. Il n&amp;rsquo;entre pas dans le cadre de ce manuel d&amp;rsquo;expliquer en détail la prise de cette photo, mais en quelques mots, vous avez besoin de prendre votre photo un jour de soleil vers midi avec la source de lumière (soleil) brillant juste au-dessus de la carte. Vous devez éviter tout scintillement sur l&amp;rsquo;image. La pastille blanc neutre de la rangée des gris (G00) doit se terminer à la valeur de L spécifiée dans la description de votre carte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>masques raster</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/masking-and-blending/masks/raster/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/darkroom/masking-and-blending/masks/raster/</guid>
      <description>Comme décrit dans les sections précédentes, la sortie finale du masque d&amp;rsquo;un module (l&amp;rsquo;effet combiné de tous les masques dessinés et paramétriques) est une image raster en niveaux de gris Indiquant dans quelle mesure l&amp;rsquo;effet du module doit être appliqué à chaque pixel. Cette image raster est stockée en interne pour les modules actifs et peut être réutilisée par la suite par d&amp;rsquo;autres modules dans le pipeline graphique.
Comme avec tout masque, si la valeur d&amp;rsquo;opacité d&amp;rsquo;un pixel dans un masque raster est égale à zéro, le module n&amp;rsquo;a aucun effet sur ce pixel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>métadonnées et mots clés</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/digital-asset-management/metadata-tagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lighttable/digital-asset-management/metadata-tagging/</guid>
      <description>darktable vous permet de stocker des informations supplémentaires concernant vos images pour leur permettre d&amp;rsquo;être plus facilement recherchées et groupées. Ces informations sont stockées dans la base de données de darktable et dans des fichiers liés XMP. Elles peuvent également être incluses dans les images exportées.
🔗métadonnées Les métadonnées (par exemple le titre, la description) sont des textes de format libre. Elles sont généralement différentes pour chaque image. Vous pouvez ajouter des métadonnées aux images à l&amp;rsquo;aide de l&#39;éditeur de métadonnées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>périphériques amd/ati</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/amd-ati/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/amd-ati/</guid>
      <description>Alors que les cartes NVIDIA et la plupart des cartes AMD/ATI modernes fonctionnent immédiatement la plupart du temps, il y a un peu plus de travail à faire pour les cartes graphiques AMD/ATI plus anciennes, c’est-à-dire celles avant les séries HD7xxx. Ceci commence avec le fait que ces cartes ne reportent à darktable qu’une partie de la mémoire totale du GPU. Pour un système possédant 1GB de mémoire, ceci donne typiquement une valeur de 512MB, une valeur que darktable refuse dans sa configuration standard parce qu&amp;rsquo;elle est insuffisante pour exécuter ses tâches.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>variables</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/variables/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/variables/</guid>
      <description>darktable prend en charge la substitution de variables dans un certain nombre de modules et dans les préférences. Par exemple :
  Définition des noms de fichiers dans le module exporter sélection
  Affichage des informations de l&amp;rsquo;image dans la ligne d&amp;rsquo;informations de l&amp;rsquo;image de la chambre noire
  Affichage des informations de l&amp;rsquo;image dans les superpositions et les info-bulles de la table lumineuse (voir préférences &amp;gt; table lumineuse)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Constructions d&#39;éléments de l&#39;interface utilisateur</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/building-ui-elements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/building-ui-elements/</guid>
      <description>Notre exemple précédent était un peu limité. En particulier, l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;une préférence pour le chemin d&amp;rsquo;exportation n&amp;rsquo;est pas très élégante. Nous pouvons faire mieux en ajoutant des éléments à l&amp;rsquo;interface utilisateur dans la boîte de dialogue d&amp;rsquo;exportation.
Les éléments de l&amp;rsquo;interface utilisateur sont créés via la fonction darktable_new_widget. Cette fonction prend un paramètre type de widget et renvoie un nouvel objet pour ce widget. Vous pouvez ensuite définir divers champs dans ce widget pour définir ses paramètres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>optimisation des performances</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/performance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/performance/</guid>
      <description>Certains paramètres de configuration dans $HOME/.config/darktable/darktablerc permettent d’ajuster finement les performances OpenCL de votre système. Performances, dans ce contexte signifie principalement la latence de darktable lors du travail interactif (par exemple, le temps qu&amp;rsquo;il faut pour retraiter votre pipeline graphique). Afin d’avoir un flux de travail confortable, il est essentiel de maintenir une faible latence.
Afin d&amp;rsquo;obtenir des informations de profilage, démarrez darktable depuis un terminal avec darktable -d opencl -d perf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ordre des modules par défaut</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/module-order/</guid>
      <description>Les sections suivantes décrivent l&amp;rsquo;ordre des modules par défaut dans le nouveau flux de travail relatif à la scène et le flux de travail originel relatif à l&amp;rsquo;affichage. Notez que dans les sections suivantes, l&amp;rsquo;ordre des modules va du haut (fichier d&amp;rsquo;entrée) au bas (image de sortie).
🔗ordre des modules relatif à la scène L&amp;rsquo;ordre par défaut des modules lors de l&amp;rsquo;utilisation du nouveau flux de travail relatif à la scène est le suivant :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>possibles artefacts de couleur</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/color-artifacts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/color-artifacts/</guid>
      <description>Il existe quelques situations rares qui peuvent encore conduire à des résultats problématiques à moins que l&amp;rsquo;utilisateur ne prenne des mesures. Pour certains modules de l&amp;rsquo;espace colorimétrique Lab, comme niveaux et monochrome, il faut tenir compte du fait que les canaux L transportent toutes les informations de clarté, les canaux a et b représentant, quant à eux, purement la chroma et la teinte. Des couleurs non bornées contenant des valeurs L négatives sont particulièrement problématiques pour ces modules et peuvent conduire à des artefacts de pixels noirs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>purge_non_existing_images.sh</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/program-invocation/purge_non_existing_images_sh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/program-invocation/purge_non_existing_images_sh/</guid>
      <description>Recherche et supprime des entrées de la base de données de la bibliothèque référençant des images qui n&amp;rsquo;existent plus dans le système de fichiers. Vous devez fermer darktable avant d&amp;rsquo;exécuter ce script.
Le script peut être appelé avec les paramètres suivants de la ligne de commande :
purge_non_existing_images.sh [-c|--configdir &amp;lt;path&amp;gt;] [-l|--library &amp;lt;path&amp;gt;] [-p|--purge] Exécutez le script sans aucune option pour effectuer un « galop d&amp;rsquo;essai », qui génère un rapport des fichiers manquants sans engager de modifications dans la base de données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>traitement</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/processing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/processing/</guid>
      <description>Contrôler le traitement des images.
🔗traitement de l&amp;rsquo;image  toujours utiliser LittleCMS 2 pour le profile couleur de sortie Si cette option est activée, darktable utilisera la bibliothèque système LittleCMS 2 pour appliquer le profil couleur de sortie au lieu de ses propres routines internes. Ceci est nettement plus lent que la valeur par défaut, mais peut donner des résultats plus précis dans certains cas.  Remarque : Si l&amp;rsquo;ICC donné est basé sur une LUT ou contient à la fois une LUT et une matrice, darktable utilisera LittleCMS2 pour rendre les couleurs quelle que soit la valeur de ce paramètre (par défaut désactivé).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dimensions de la couleur dans darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/color-dimensions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-management/color-dimensions/</guid>
      <description>Cette section définit les propriétés perceptuelles de la couleur, à la fois conceptuellement et quantitativement, afin de caractériser et de quantifier les ajustements créatifs et correctifs apportés à la couleur dans darktable.
🔗définitions Les propriétés de la couleur comme la &amp;ldquo;saturation&amp;rdquo;, la &amp;ldquo;luminosité&amp;rdquo; (brightness) ou la &amp;ldquo;clarté &amp;quot; (lightness) sont passées dans l&amp;rsquo;usage courant mais sont largement utilisées à mauvais escient et souvent utilisées pour signifier différentes choses. En science des couleurs, chacun de ces termes a une signification précise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>partage de scripts</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/sharing-scripts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/sharing-scripts/</guid>
      <description>Jusqu&amp;rsquo;à présent, tout notre code Lua était dans luarc. C&amp;rsquo;est un bon moyen de développer votre script mais pas très pratique pour la distribution. Nous devons en faire un module Lua dédié. Pour ce faire, nous sauvegardons le code dans un fichier séparé (ici scp-storage.lua) :
--[[ SCP STORAGE a simple storage to export images via scp AUTHOR Jérémy Rosen (jeremy.rosen@enst-bretagne.fr) INSTALLATION * copy this file in $CONFIGDIR/lua/ where CONFIGDIR is your darktable configuration directory * add the following line in the file $CONFIGDIR/luarc require &amp;quot;scp-storage&amp;quot; USAGE * select &amp;quot;Export via SCP&amp;quot; in the storage selection menu * set the target directory * export your images LICENSE GPLv2 ]] darktable = require &amp;quot;darktable&amp;quot; darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pipeline graphique de darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-pipeline/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/color-pipeline/</guid>
      <description>La plupart des applications de traitement d&amp;rsquo;image proviennent des années 90 et/ou héritent d&amp;rsquo;un flux de travail des années 90. Ces applications traitaient des images codées avec des entiers non signés de 8 bits car c&amp;rsquo;était plus efficace en termes de mémoire et de calcul. Cependant, en raison de l&amp;rsquo;utilisation d&amp;rsquo;un format entier (qui implique des erreurs d&amp;rsquo;arrondi), elles ont dû appliquer un &amp;ldquo;gamma&amp;rdquo; (essentiellement une fonction de transfert appliquant une puissance 1/2,2 ou 1/2,4 pour encoder les valeurs RVB).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>profil de planification</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/scheduling-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/scheduling-profile/</guid>
      <description>darktable peut utiliser le CPU ainsi qu&amp;rsquo;un ou plusieurs GPUs supportant OpenCL. En fonction des performances relatives de ces périphériques, les utilisateurs peuvent choisir parmi différents profils de planifications pour optimiser les performances. Ceci est fait par le paramètre de configuration préférences &amp;gt; traitement &amp;gt; cpu/gpu/mémoire &amp;gt; profil de planification OpenCL qui offre les choix suivants :
 défaut Si un GPU supportant OpenCL est trouvé, darktable l&amp;rsquo;utilise pour traiter l&amp;rsquo;image du panneau central pendant que la fenêtre de prévisualisation est traitée en parallèle par le CPU.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sécurité</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/security/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/security/</guid>
      <description>Contrôler quels messages d&amp;rsquo;avertissements sont affichés avant d&amp;rsquo;entreprendre certaines actions.
🔗général  demander avant d&amp;rsquo;enlever des images de la bibliothèque Toujours demander avant de supprimer une image de la base de données de la bibliothèque de darktable, où le fichier image/xmp est conservé (activé par défaut). demander avant de supprimer des images sur le disque Toujours demander à l&amp;rsquo;utilisateur avant de supprimer une image ou tout fichier image (activé par défaut).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>prise en charge des périphériques midi</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/midi-device-support/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/midi-device-support/</guid>
      <description>Le système de mappage de raccourcis a été largement testé avec le Behringer X-Touch Mini et contient un code personnalisé pour gérer les fonctionnalités spécifiques de cet appareil. Tous les autres appareils sont traités comme des « midi génériques » et peuvent ou peuvent ne pas fonctionner (bien) ou nécessiter une configuration manuelle à chaque fois. Un cadre de configuration (éventuellement en Lua) pour prendre en charge des fonctionnalités supplémentaires spécifiques à l&amp;rsquo;appareil est sur la liste des tâches.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>appeler Lua de dbus</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/calling-from-dbus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/calling-from-dbus/</guid>
      <description>Il est possible d&amp;rsquo;envoyer une commande Lua à darktable via son interface DBus. La méthode org.darktable.service.Remote.Lua prend une seule chaîne de paramètre qui est interprétée comme une commande Lua. La commande est exécutée dans le contexte Lua en cours et doit retourner un nul ou une chaîne de caractères. Le résultat est retourné comme résultat de la méthode DBus.
Si l&amp;rsquo;appel Lua aboutit à une erreur, l&amp;rsquo;appel de la méthode DBus renvoie une erreur org.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contribuer à dtdocs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/contributing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/contributing/</guid>
      <description>Cette page définit le guide de style pour dtdocs et donne des informations sur la manière de contribuer au projet.
La page est incluse dans le manuel de l&amp;rsquo;utilisateur afin que vous puissiez voir comment elle est écrite et rendue. Veuillez aller sur GitHub pour voir la source de cette page.
La structure et le contenu du manuel ont été soigneusement étudiés sur la base des critères suivants :
 Le manuel doit être complet - il doit décrire toutes les fonctionnalités disponibles dans darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>multiples périphériques</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/multiple-devices/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/multiple-devices/</guid>
      <description>Sur la plupart des systèmes, la planification des périphériques OpenCL peut être optimisée en utilisant le réglage du «profil de planification OpenCL». Cependant, si votre système est équipé de plus d&amp;rsquo;un GPU, vous pourriez souhaiter fixer manuellement la priorité relative des périphériques. Pour ce faire, vous devez sélectionner le profil de planification «par défaut» et définir vos paramètres dans le paramètre de configuration «opencl_device_priority».
Il est important de comprendre comment darktable utilise les périphériques OpenCL.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>opencl ne fonctionne toujours pas pour moi</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/still-doesnt-work/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/opencl/still-doesnt-work/</guid>
      <description>Comme nous l’avons dit précédemment, les systèmes OpenCL possèdent une énorme variété de configurations : différents fabricants de GPU, différents modèles de GPU, une quantité de mémoire variable pour le GPU, différents pilotes, différentes distributions, etc.
Beaucoup des problèmes potentiels n&amp;rsquo;apparaîtront qu&amp;rsquo;avec une combinaison spécifique de ces facteurs. Comme les développeurs de darktable ont seulement accès à un nombre limité de ces variantes, comprenez que nous pouvons ne pas être à même de résoudre votre problème spécifique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>stockage</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/storage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/storage/</guid>
      <description>Les options suivantes sont relatives à la base de données de darktable et aux fichiers liés XMP.
🔗base de données  vérifier pour la maintenance de la base de données Indique quand darktable doit vérifier la fragmentation de la base de données et effectuer la maintenance. Les options sont &amp;ldquo;jamais&amp;rdquo;, &amp;ldquo;au démarrage&amp;rdquo;, &amp;ldquo;à la fermeture&amp;rdquo;, et &amp;ldquo;au deux&amp;rdquo;. Chacun de ceux-ci est également disponible avec une option supplémentaire &amp;ldquo;(sans confirmation)&amp;rdquo; pour effectuer les vérifications automatiquement et sans invite (par défaut &amp;ldquo;à la fermeture&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>traduire dtdocs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/translating/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/special-topics/translating/</guid>
      <description>Traduire la documentation de darktable se fait via notre instance de Weblate.
Vous pouvez soit utiliser l&amp;rsquo;interface utilisateur Web de Weblate pour traduire la documentation, soit télécharger la traduction de Weblate sur votre ordinateur, la modifier, puis téléverser les modifications.
Veuillez effectuer tous les travaux de traduction via Weblate. Nous n&amp;rsquo;accepterons pas les pull resquests directement sur github pour mettre à jour les fichiers PO.
🔗Créer une nouvelle branche dans git  Créez une nouvelle branche pour y travailler dans git.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>utiliser darktable depuis un script Lua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/darktable-from-lua/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/darktable-from-lua/</guid>
      <description>Attention : Cette fonctionnalité est très expérimentale. Il est connu que plusieurs éléments ne fonctionnent pas encore en mode bibliothèque. Des tests prudents sont hautement recommandés.
L&amp;rsquo;interface Lua vous permet d&amp;rsquo;utiliser darktable à partir de n&amp;rsquo;importe quel script Lua. Cela charge darktable en tant que bibliothèque et vous fournit une grande part de l&amp;rsquo;API Lua (comme darktable est configuré sans interface utilisateur les fonctions correspondantes ne sont pas disponibles).
Par exemple, le programme suivant écrit la liste de toutes les images dans votre bibliothèque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>API Lua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/api/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/lua/api/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;API Lua de darktable est documentée avec son propre manuel comprenant une description détaillée de toutes les structures de données et fonctions. Vous pouvez télécharger le manuel de l&amp;rsquo;API à partir de (https://www.darktable.org/resources/).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>divers</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/miscellaneous/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/miscellaneous/</guid>
      <description>🔗interface  trier les préréglages internes en premier Choisir comment le menu des préréglages est trié. Si cette option est activée, les préréglages internes sont montrés en premier. Si cette option est désactivée, les préréglages de l&amp;rsquo;utilisateur sont montrés en premier (activée par défaut). déplacement des panneaux latéraux avec la molette Lorsqu&amp;rsquo;elle est activée, par défaut, la molette de la souris fait défiler les panneaux latéraux et Ctrl+Alt+molette fait défiler les champs de saisie de données.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>autres ressources</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/guides-tutorials/other-resources/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/guides-tutorials/other-resources/</guid>
      <description>Pour une aide et un support, vous pouvez aussi poser une question sur les forums de discussion sur discuss.pixls.us
Les sites officiels pour obtenir des informations concernant darktable sont les suivants :
  darktable.org
  GitHub wiki
  Les articles suivants fournissent des informations générales utiles sur le flux de travail relatif à la scène de darktable :
  darktable 3.0 for dummies in 3 modules</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>raccourcis</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/shortcuts/</guid>
      <description>Vous pouvez effectuer presque n&amp;rsquo;importe quelle action dans darktable avec un raccourci clavier/souris. Vous pouvez également utiliser divers autres périphériques d&amp;rsquo;entrée, y compris des périphériques MIDI et des contrôleurs de jeu &amp;ndash; voir la section prise en charge des périphériques midi pour plus de détails. Ceux-ci sont appelés périphériques externes ou simplement périphériques dans ce guide.
🔗définir les raccourcis Un raccourci est une combinaison de touches ou de boutons et/ou de mouvements de souris ou d&amp;rsquo;un périphérique qui effectue une action dans darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>préréglages</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/presets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/presets/</guid>
      <description>Ce menu fournit un aperçu des préréglages qui sont définis pour les modules de darktable, et vous permet de modifier certaines de leurs propriétés.
Les préréglages de base (ceux qui sont inclus par défaut dans darktable) sont affichés avec un symbole de cadenas. Leurs propriétés ne peuvent pas être modifiées.
Les préréglages utilisateur peuvent être importés à partir de fichiers .dtpreset exportés à l&amp;rsquo;aide du bouton &amp;ldquo;importer&amp;rdquo; en bas de l&amp;rsquo;écran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>options lua</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/lua-options/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/preferences-settings/lua-options/</guid>
      <description> ne plus montrer l&amp;rsquo;installeur de scripts Lua Cochez cette case pour masquer dans la table lumineuse le programme d&amp;rsquo;installation des scripts Lua si aucun script Lua n&amp;rsquo;est installé.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aberrations chromatiques</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/chromatic-aberrations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/chromatic-aberrations/</guid>
      <description>Corriger les aberrations chromatiques.
Contrairement au module aberrations chromatiques raw, ce module ne nécessite pas de données RAW en entrée.
🔗flux de travail Pour obtenir le meilleur résultat, il est conseillé de procéder comme suit :
 Atténuer au maximum les aberrations chromatiques dans le module correction des objectifs à l&amp;rsquo;aide des curseurs AC. Augmenter la force dans ce module pour mieux voir son effet. Augmenter le rayon jusqu&amp;rsquo;à ce que les aberrations chromatiques disparaissent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>aberrations chromatiques raw</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/raw-chromatic-aberrations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/raw-chromatic-aberrations/</guid>
      <description>Corriger les aberrations chromatiques des images RAW.
Comme ce module opère sur des données RAW avant le dématriçage, le modèle sous-jacent suppose une image photographique en entrée non recadrée. Il est donc susceptible d&amp;rsquo;échouer lorsque vous zoomez, car il ne peut opérer que sur la partie visible de l&amp;rsquo;image. À des niveaux de zoom élevés darktable sautera le module dans le pipeline graphique, et un message « sauté en zoomant » apparaîtra en haut du module.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>adoucir (effet Orton)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/soften/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/soften/</guid>
      <description>Créer une image adoucie en utilisant l&#39;effet Orton.
Michael Orton a obtenu ses résultats sur des diapositives en utilisant deux expositions de la même scène, une bien exposée et une surexposée. Il a ensuite utilisé une technique de chambre noire pour fusionner ces deux images en une image finale où l&amp;rsquo;image surexposée était floue.
Ce module est une quasi-copie du processus analogique d&amp;rsquo;Orton dans le domaine numérique.
🔗contrôles du module  taille La taille du flou de l&amp;rsquo;image surexposée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ajustements de base (déprécié)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/basic-adjustments/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/basic-adjustments/</guid>
      <description>Veuillez noter que ce module est déprécié depuis darktable 3.6 et ne devrait plus être utilisé pour de nouveaux développements. Veuillez utiliser le panneau d&amp;rsquo;accès rapide à la place.
 Un module pratique qui combine les contrôles des modules exposition, reconstruire hautes lumières, balance couleur et vibrance en un seul module.
Bien que ce module puisse fournir un moyen rapide et pratique d&amp;rsquo;effectuer des ajustements simples d&amp;rsquo;une image, il doit être utilisé avec précaution.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>avertissement d&#39;écrêtage</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/clipping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/clipping/</guid>
      <description>Il met en évidence les zones de l&amp;rsquo;image qui peuvent présenter un écrêtage de la luminance ou du gamut.
Lorsqu&amp;rsquo;une image est envoyée à un périphérique d&amp;rsquo;affichage, chaque pixel est normalement représenté par un ensemble de trois nombres, représentant l&amp;rsquo;intensité des couleurs primaires rouge, vert et bleu dans l&amp;rsquo;espace colorimétrique de sortie. Étant donné que l&amp;rsquo;espace colorimétrique de sortie est généralement étroitement lié au matériel avec des limitations physiques, il existe une valeur maximale autorisée pour les canaux [R, V, B], représentant l&amp;rsquo;intensité maximale disponible pour cet espace colorimétrique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>avertissement de surexposition raw</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/raw-overexposed/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/raw-overexposed/</guid>
      <description>Les zones de l&amp;rsquo;image mises en évidence sont celles où les canaux de couleur du fichier d&amp;rsquo;entrée RAW sont écrêtés.
Les canaux de couleur écrêtés résultent d&amp;rsquo;une image surexposée avec une perte d&amp;rsquo;informations dans les zones affectées. Certaines de ces informations peuvent être récupérées à l&amp;rsquo;aide des modules reconstruire hautes lumières, reconstruction des couleurs ou filmique rvb.
Cliquez sur l&amp;rsquo;icône  pour afficher/masquer la superposition d&amp;rsquo;avertissement. Cliquez avec le bouton droit sur l&amp;rsquo;icône pour ouvrir une boîte de dialogue contenant les paramètres de configuration suivants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>balance couleur</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-balance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-balance/</guid>
      <description>Un outil polyvalent pour ajuster la balance des couleurs de l&amp;rsquo;image.
Ce module peut être utilisé pour inverser les dominantes de couleurs parasites ou pour améliorer l&amp;rsquo;atmosphère visuelle d&amp;rsquo;une image à l&amp;rsquo;aide de l&amp;rsquo;étalonnage des couleurs, une technique populaire dans l&amp;rsquo;industrie du cinéma. Pour le flux de travail relatif à la scène, vous devriez plutôt envisager d&amp;rsquo;utiliser le module amélioré balance couleur rvb.
🔗présentation Le module balance couleur vous permet de décaler les couleurs de manière sélective par plage de luminance (ombres, tons moyens et hautes lumières).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>balance couleur rvb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-balance-rgb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-balance-rgb/</guid>
      <description>Un module avancé qui apporte les outils de gradation des couleurs de la cinématographie dans le pipeline graphique relatif à la scène.
Ce module ne convient pas aux débutants qui n&amp;rsquo;ont aucune connaissance préalable de la théorie des couleurs. Ils devraient s&amp;rsquo;en tenir aux paramètres chroma globale et vibrance globale jusqu&amp;rsquo;à ce qu&amp;rsquo;ils aient une bonne compréhension des dimensions de la couleur.
🔗introduction La gradation de couleurs est une partie importante de l&amp;rsquo;édition d&amp;rsquo;images.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>balance des blancs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/white-balance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/white-balance/</guid>
      <description>Ajuster la balance des blancs de l&amp;rsquo;image en modifiant la température et la teinte, en définissant un coefficient pour chaque canal RVB ou en choisissant dans la liste des paramètres de balance des blancs prédéfinis.
Les paramètres par défaut de ce module sont dérivés de la balance des blancs du boîtier stockée dans les données Exif de l&amp;rsquo;image.
La balance des blancs n&amp;rsquo;est pas conçue comme un module «créatif» &amp;ndash; son objectif principal est de corriger techniquement la balance des blancs de l&amp;rsquo;image en s&amp;rsquo;assurant que les objets de couleur neutre de la scène sont rendus avec des couleurs neutres dans l&amp;rsquo;image.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cadre décoratif</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/framing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/framing/</guid>
      <description>Générer un cadre autour de l&amp;rsquo;image.
Le cadre se compose d&amp;rsquo;une bordure (d&amp;rsquo;une couleur définie par l&amp;rsquo;utilisateur) et d&amp;rsquo;une ligne de cadre à l&amp;rsquo;intérieur de cette bordure (d&amp;rsquo;une deuxième couleur définie par l&amp;rsquo;utilisateur). Différentes options sont disponibles pour contrôler la géométrie et la couleur du cadre.
🔗contrôles du module  taille du cadre La taille du cadre en pourcentage de l&amp;rsquo;image complète sous-jacente. aspect Le rapport hauteur/largeur de la sortie finale du module (c&amp;rsquo;est-à-dire de l&amp;rsquo;image sous-jacente plus le cadre) orientation L&amp;rsquo;orientation du cadre (portrait/paysage).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>calibration des couleurs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-calibration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-calibration/</guid>
      <description>Un module complet de correction de l&amp;rsquo;espace de couleur, de réglage de la balance des blancs, ainsi qu&amp;rsquo;un mixeur de canaux.
Ce module simple mais puissant peut être utilisé des manières suivantes :
  Pour régler la balance des blancs (adaptation chromatique), en travaillant en tandem avec le module balance des blancs. Ici, le module balance des blancs effectue quelques réglages initiaux (requis pour que le module dématriçage fonctionne efficacement), puis le module calibration des couleurs calcule ensuite une balance des blancs plus précise du point de vue perceptif une fois que le profil de couleur d&amp;rsquo;entrée a été appliqué.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>censurer</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/censorize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/censorize/</guid>
      <description>Dégrade des parties de l&amp;rsquo;image d&amp;rsquo;une façon esthétique, pour anonymiser des gens, des objets et des parties du corps.
Censurer opère dans un espace RVB linéaire pour appliquer un flou gaussien et un bruit gaussien physiquement réalistes.
À part l&amp;rsquo;anonymisation, ce module peut aussi être utilisé pour une large gamme d&amp;rsquo;effets créatifs, par exemple :
  Combiner un simple flou avec un mode de fusion multiplier pour créer un effet Orton réaliste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>chronologie</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/lighttable/timeline/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/lighttable/timeline/</guid>
      <description>Affiche vos images par date/heure de prise de vue.
  Dans la vue navigateur de fichiers de la table lumineuse, vous pouvez afficher/masquer le module chronologie dans le panneau inférieur avec le raccourci Ctrl+F.
Dans la chronologie, vous pouvez afficher les dates suivantes et précédentes en faisant défiler avec votre souris ; Ctrl+défilement pour zoomer/dézoomer.
Vous pouvez également utiliser la chronologie pour sélectionner des images par plage de dates en cliquant et en faisant glisser votre souris.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>collections</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/collections/</guid>
      <description>Filtrer les images affichées dans la table lumineuse et le bandeau pellicule en utilisant les attributs des images. Cet ensemble d&amp;rsquo;images filtrées est appelé collection.
L&amp;rsquo;importation d&amp;rsquo;images dans darktable permet de stocker les informations les concernant (nom de fichier, chemin d&amp;rsquo;accès, données Exif, données des fichiers XMP sidecar, etc) dans la base de données de la bibliothèque. Une collection peut être définie en appliquant des règles de filtrage à ces attributs, créant ainsi un sous-ensemble d&amp;rsquo;images à afficher dans la vue table lumineuse et le module pellicule.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>collections récentes</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/recent-collections/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/recent-collections/</guid>
      <description>Affiche une liste des collections récemment utilisées, générées par le module collections.
Cliquez sur une entrée pour rouvrir la collection sélectionnée. Cela met également à jour le module de collections avec les critères et règles de filtrage appropriés.
🔗préférences L&amp;rsquo;option &amp;ldquo;préférences&amp;hellip;&amp;rdquo; du menu des préréglages vous permet d&amp;rsquo;ajuster le comportement du module des collections comme suit :
 nombre de collections à conserver Le nombre de collections récentes à conserver et à afficher dans le module des collections récentes (10 par défaut)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>coloriser</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/colorize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/colorize/</guid>
      <description>Ajouter un calque d&amp;rsquo;une couleur unie à l&amp;rsquo;image.
🔗contrôles du module  teinte Teinte de la couleur du calque. saturation Saturation des tons d&amp;rsquo;ombre. clarté Clarté de la couleur du calque. mélange des sources Contrôle la manière dont la clarté de l&amp;rsquo;image d&amp;rsquo;entrée est mélangée avec le calque de couleur. Mettre à zéro se traduira par un plan uniformément coloré.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contraste de couleur</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-contrast/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-contrast/</guid>
      <description>Un contrôle simplifié pour modifier le contraste ou la séparation des couleurs entre les axes vert/magenta et bleu/jaune dans l&amp;rsquo;espace colorimétrique Lab. Des valeurs plus élevées augmentent le contraste des couleurs, des valeurs plus faibles le diminuent.
🔗contrôles du module  contraste vert-magenta Modifier le contraste des couleurs vert-magenta. Cela équivaut à augmenter ou à diminuer la pente de la courbe a* dans l&amp;rsquo;espace couleur Lab. Des valeurs plus faibles désaturent le vert et le magenta, tandis que des valeurs plus élevées augmentent leur saturation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contraste local</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/local-contrast/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/local-contrast/</guid>
      <description>Améliore le contraste local de l&amp;rsquo;image.
Ceci est réalisé à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un filtre laplacien local (par défaut) ou grille bilatérale. Les deux modes fonctionnent exclusivement sur le canal L de Lab. Le filtre local laplacien a été conçu pour être robuste contre les effets de halo indésirables et les inversions de gradient le long des bords.
🔗contrôles du module  mode Choix du filtre laplacien local ou de la grille bilatérale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contraste luminosité saturation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/contrast-brightness-saturation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/contrast-brightness-saturation/</guid>
      <description>Un outil très basique pour ajuster le contraste, la luminosité et la saturation d&amp;rsquo;une image. Veuillez noter qu&amp;rsquo;un certain nombre d&amp;rsquo;autres modules offrent des méthodes beaucoup plus polyvalentes pour ajuster ces paramètres.
Toutes les contrôles du module sont par défaut en position neutre (zéro) et offrent la possibilité d&amp;rsquo;augmenter ou de diminuer le paramètre approprié.
 Remarque : Ce module travaille dans l&amp;rsquo;espace colorimétrique Lab et est sujet aux halos. À la place, utilisez le module balance couleurs rvb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>correction des couleurs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-correction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-correction/</guid>
      <description>Modifier la saturation globale de l&amp;rsquo;image pour lui donner une teinte. C&amp;rsquo;est aussi une méthode alternative pour diviser une image en utilisant deux tons.
 Remarque : Utilisez le module couleur balance rvb pour les modifications de couleur.
 🔗contrôles du module  planche de couleur Pour un partage en deux teintes, déplacez le point blanc sur la teinte souhaitée pour les hautes lumières, puis sélectionnez une teinte pour les ombres avec le point sombre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>correction des objectifs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/lens-correction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/lens-correction/</guid>
      <description>Corrige automatiquement (et simule) la distorsion de l&amp;rsquo;objectif, les aberrations chromatiques transversales (TCA) et le vignettage.
Ce module identifie la combinaison boîtier/objectif à partir des données Exif de l&amp;rsquo;image et utilise la bibliothèque externe lensfun pour fournir des paramètres de correction.
Si la bibliothèque lensfun de votre système n&amp;rsquo;a pas de profil de correction pour la combinaison boîtier/objectif identifiée automatiquement, les commandes des trois paramètres photométriques (ci-dessous) sont remplacées par un message d&amp;rsquo;avertissement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>correction des taches (déprécié)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/spot-removal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/spot-removal/</guid>
      <description>Veuillez noter que ce module est déprécié depuis darktable 3.6 et ne devrait plus être utilisé pour de nouveaux développements. Veuillez utiliser le module retouche à la place.
 Corrige des zones d&amp;rsquo;une image (la cible) en utilisant des détails d&amp;rsquo;une autre zone de l&amp;rsquo;image (la source).
Ce module utilise certaines des formes disponibles pour masques dessinés (cercles, ellipses et chemins), et l&amp;rsquo;interface utilisateur est similaire.
Pour utiliser ce module, sélectionnez d&amp;rsquo;abord la forme souhaitée en cliquant sur l&amp;rsquo;icône de forme correspondante (Ctrl+clic pour activer le mode de création de forme continue).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>correction du profil d&#39;entrée</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/unbreak-input-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/unbreak-input-profile/</guid>
      <description>Ajoute une courbe de correction aux données de l&amp;rsquo;image. Ceci est nécessaire si vous avez sélectionné certains profils d&amp;rsquo;entrée dans le module profil de couleur d&amp;rsquo;entrée.
Si vous décidez d&amp;rsquo;utiliser un profil ICC du fabricant de la caméra dans le module profil du couleur d&amp;rsquo;entrée, l&amp;rsquo;application aux donnés de l&amp;rsquo;image d&amp;rsquo;une courbe de correction est souvent nécessaire pour que la sortie finale ne soit pas trop sombre. Ce traitement supplémentaire n&amp;rsquo;est pas nécessaire si vous utilisez les matrices de couleurs standard ou améliorées de darktable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>courbe de base</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/base-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/base-curve/</guid>
      <description>Simuler le JPEG intégré au boîtier en appliquant à l&amp;rsquo;image une courbe de base caractéristique.
darktable est livré avec un certain nombre de préréglages de courbe de base qui tentent d&amp;rsquo;imiter les courbes de divers fabricants d&amp;rsquo;appareils photo. Ces préréglages sont automatiquement appliqués en fonction de l&amp;rsquo;ID du fabricant trouvé dans les données Exif de l&amp;rsquo;image. Pour certains modèles de boîtier des préréglages de courbe de base spécifiques sont également disponibles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>courbe des tonalités</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/tone-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/tone-curve/</guid>
      <description>Un outil classique de photographie numérique pour modifier les tons d&amp;rsquo;une image à l&amp;rsquo;aide de courbes.
Ce module est très similaire au module courbe rvb mais travaille dans l&amp;rsquo;espace colorimétrique Lab.
Activez la pipette de couleur pour montrer les valeurs sélectionnées sur l&amp;rsquo;histogramme affiché (Ctrl+clic ou clic-droit pour utiliser la pipette en mode zone). Les valeurs numériques (Lab) de l&amp;rsquo;entrée et de la sortie (voir ci-dessous) au point ou dans la zone sélectionnée sont affichées en haut à gauche du graphique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>courbe rvb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/rgb-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/rgb-curve/</guid>
      <description>Un outil numérique classique pour modifier les tons d&amp;rsquo;une image à l&amp;rsquo;aide de courbes.
Ce module est très similaire au module courbe des tonalités mais travaille dans l&amp;rsquo;espace colorimétrique RVB.
Activez la pipette de couleur à gauche pour afficher les valeurs sélectionnées dans le graphique (Ctrl+clic ou clic droit pour utiliser le sélecteur en mode zone). Les valeurs numériques (Lab) de l&amp;rsquo;entrée et de la sortie (voir ci-dessous) à l&amp;rsquo;endroit ou à dans la zone sélectionnée sont affichées en haut à gauche du widget.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>diffusion/netteté</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/diffuse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/diffuse/</guid>
      <description>La diffusion est une famille de processus physiques par lesquels des particules se déplacent et se répartissent graduellement avec le temps, depuis une source qui les génère. En traitement d&amp;rsquo;image, la diffusion se produit principalement à deux endroits :
  la diffusion des photons à travers le verre des lentilles (flou) ou l&amp;rsquo;air humide (brume),
  la diffusion des pigments dans les encres liquides ou dans les aquarelles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>docteur néga</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/negadoctor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/negadoctor/</guid>
      <description>Traite les négatifs de films numérisés.
Vous pouvez obtenir l&amp;rsquo;image d&amp;rsquo;un négatif à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un scanner de film, ou en le photographiant contre une lumière blanche (par exemple une table lumineuse ou un écran d&amp;rsquo;ordinateur) ou un flash externe.
🔗préparation Si l&amp;rsquo;image du négatif a été obtenue à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un appareil photo numérique, afin d&amp;rsquo;obtenir des couleurs précises dans l&amp;rsquo;image finale, vous devait alors considérer les points suivants :
  Lorsque vous prenez la photo, ajustez l&amp;rsquo;exposition pour utiliser toute la plage dynamique du capteur de votre appareil photo &amp;ndash; c&amp;rsquo;est-à-dire « exposez à droite », de sorte que l&amp;rsquo;histogramme de votre appareil photo touche le côté droit mais sans surexposer l&amp;rsquo;image.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>dématriçage</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/demosaic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/demosaic/</guid>
      <description>Contrôler comment sont dématricés les fichiers RAW
🔗filtres de Bayer Les cellules du capteur d&amp;rsquo;un appareil photo numérique ne sont pas sensibles aux couleurs &amp;ndash; elles ne peuvent enregistrer que différents niveaux de clarté. Afin d&amp;rsquo;obtenir une image en couleur, chaque cellule est recouverte d&amp;rsquo;un filtre de couleur (rouge, vert ou bleu) qui laisse passer principalement la lumière de cette couleur. Cela signifie que chaque pixel de l&amp;rsquo;image RAW ne contient que des informations sur un seul canal de couleur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>détection de focus</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/focus-peaking/</guid>
      <description>Identifie les parties de l&amp;rsquo;image contenant des bords nets, ce qui indique généralement qu&amp;rsquo;elles sont dans la zone de mise au point.
Le module s&amp;rsquo;active en cliquant sur l&amp;rsquo;icône (  ). Il met en évidence les parties nettes de l&amp;rsquo;image avec un affichage en surbrillance jaune, vert et bleu :
Le module fonctionne en filtrant le bruit de l&amp;rsquo;image, en mesurant les gradients d&amp;rsquo;intensité dans l&amp;rsquo;image par des calculs de moyennes et d&amp;rsquo;écarts-types (σ).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>emplacements</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/map/locations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/map/locations/</guid>
      <description>Créez des zones ou des emplacements et organisez-les sous forme de balises hiérarchiques.
Un emplacement est affiché sur la carte quand il est sélectionné. Initialement chaque emplacement est représenté par un carré ou un cercle, qui peut être changé en rectangle ou en ellipse en ajustant sa largeur et/ou sa hauteur.
Un emplacement peut aussi être créé à partir d&amp;rsquo;un polygone représentant une région OpenStreetMap (ville/pays). Pour ce faire, assurez-vous que le paramètre max points polygone est suffisamment grand (certains polygones de pays comptent plus de 150.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exporter</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/export/</guid>
      <description>Exporter les images sélectionnées
Lorsqu&amp;rsquo;elle est utilisée dans la vue chambre noire, l&amp;rsquo;image actuellement éditée sera exportée si aucune autre image n&amp;rsquo;est sélectionnée dans le bandeau des miniatures.
Les fichiers peuvent être exportés vers un fichier sur le disque, un e-mail, divers emplacements de stockage en ligne, un album Web ou un modèle de livre.
🔗contrôles du module 🔗options de stockage  stockage cible Le type d&amp;rsquo;emplacement pour stocker vos images sélectionnées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>exposition</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/exposure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/exposure/</guid>
      <description>Augmente ou diminue la luminosité globale de l&amp;rsquo;image.
Ce module a deux modes d&amp;rsquo;opération :
 Manuel Règle l&amp;rsquo;exposition manuellement, le niveau de noir et le seuil d&amp;rsquo;écrêtage automatique (images RAW uniquement) Analyse l&amp;rsquo;histogramme de l&amp;rsquo;image pour régler automatiquement l&amp;rsquo;exposition. darktable sélectionne automatiquement la compensation d&amp;rsquo;exposition requise pour déplacer le percentile sélectionné vers le niveau cible sélectionné (voir les définitions ci-dessous). Ce mode est particulièrement utile pour modifier automatiquement un grand nombre d&amp;rsquo;images afin d&amp;rsquo;avoir la même exposition.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>faible lumière</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/lowlight-vision/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/lowlight-vision/</guid>
      <description>Simule la vision humaine par faible luminosité. Ce module peut également être utilisé pour effectuer une conversion jour-nuit.
L&amp;rsquo;idée est de calculer une image vision scotopique qui est perçue par les bâtonnets plutôt que les cônes des yeux sous une faible luminosité. La clarté scotopique est ensuite mélangée à la valeur photopique (pixel d&amp;rsquo;image couleur régulier) à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;une fonction de mélange. Ce module peut également simuler l&#39;effet Purkinje en ajoutant un peu de bleu aux parties sombres de l&amp;rsquo;image.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>filigrane</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/watermark/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/watermark/</guid>
      <description>Effectue le rendu d&amp;rsquo;une incrustation d&amp;rsquo;une image vectorisée sur votre image. Les filigranes sont des documents SVG standard et peuvent être crées en utilisant Inkscape.
Vous pouvez également utiliser des images bitmap (PNG).
Le processeur SVG de darktable peut également substituer des chaînes de caractères dans un document SVG, permettant d&amp;rsquo;inclure des informations associées à l&amp;rsquo;image dans le filigrane.
Les filigranes conçus par l&amp;rsquo;utilisateur doivent être placés dans le répertoire $HOME/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>filmique rvb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/filmic-rgb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/filmic-rgb/</guid>
      <description>Remappe la gamme tonale d&amp;rsquo;une image en reproduisant la réponse tonale et colorée d&amp;rsquo;un film classique.
Ce module peut être utilisé soit pour élargir soit pour contracter la plage dynamique d&amp;rsquo;une scène pour rentrer dans la plage dynamique de l&amp;rsquo;affichage. Il protège les couleurs et le contraste dans les tons moyens, récupère les ombres et comprime les hautes lumières très brillantes et les ombres très sombres. Les hautes lumières auront besoin d&amp;rsquo;une attention particulière quand des détails doivent être préservés (comme des nuages).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>filtre dégradé</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/graduated-density/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/graduated-density/</guid>
      <description>Simule un filtre de densité gradué afin de corriger l&amp;rsquo;exposition et la couleur de manière progressive.
Une ligne apparaît à l&amp;rsquo;écran permettant de modifier à la souris la position et l&amp;rsquo;orientation du dégradé.
Ce module est connu pour provoquer des artefacts de bandes dans certaines conditions. Vous devriez envisager d&amp;rsquo;activer le module homogénéisation pour résoudre ces problèmes.
🔗contrôles du module  densité Règle la densité du filtre (IL). Une valeur faible sous-expose légèrement alors qu&amp;rsquo;une valeur élevée crée un filtre puissant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>filtre passe-bas</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/lowpass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/lowpass/</guid>
      <description>Applique un filtre passe-bas (par exemple, un flou gaussien) à l&amp;rsquo;image, tout en contrôlant le contraste et la saturation de sortie.
Ce module est principalement utilisé en combinaison avec un mode de fusion. Essayez le préréglage masque de contraste local avec le mode de fusion superposer.
 Remarque : Ce module effectue des flous dans l&amp;rsquo;espace colorimétrique Lab, ce qui peut produire des effets indésirables et n&amp;rsquo;est plus recommandé. Au contraire, utilisez le module égaliseur de contraste pour le floutage ou le module égaliseur de ton pour la compression de la plage dynamique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>filtre passe-haut</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/highpass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/highpass/</guid>
      <description>Un filtre passe-haut.
Ce module est principalement utilisé en combinaison avec un mode de fusion. Essayez d&amp;rsquo;utiliser le module avec un mode de fusion « lumière douce » pour une accentuation passe-haut.
 Remarque : Ce module effectue des flous dans l&amp;rsquo;espace colorimétrique Lab, ce qui peut entraîner des effets indésirables, et n&amp;rsquo;est plus recommandé. Utilisez plutôt le module égaliseur de contraste pour une fine accentuation ou le module contraste local pour une accentuation générale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>flou de surface</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/surface-blur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/surface-blur/</guid>
      <description>Lisse les surfaces de l&amp;rsquo;image tout en préservant les bords nets à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un filtre bilatéral.
Ce module peut être utilisé pour réduire le bruit des images, cependant vous devez savoir que les filtres bilatéraux sont sensibles aux dépassements et darktable offre de bien meilleures alternatives. Par exemple, le module réduction du bruit photo astro utilise un algorithme de réduction de bruit de moyennes non locales, et le module réduction du bruit (profil) offre le choix entre le mode moyennes non locales et le mode ondelettes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>flous</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/blurs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/blurs/</guid>
      <description>Simule des flous physiquement réalistes dans un espace RVB relatif à la scène.
🔗types de flous Trois types de flous sont fournis :
  flou d&amp;rsquo;objectif : Simule un diaphragme d&amp;rsquo;objectif avec un nombre et une courbure de lamelles configurables pour créer du bokeh synthétique.
  flou de mouvement : Simule l&amp;rsquo;effet d&amp;rsquo;un mouvement d&amp;rsquo;appareil photo avec une trajectoire configurable.
  flou gaussien : Ceci n&amp;rsquo;est pas vraiment un flou optique mais peut être utilisé pour débruiter et pour des effets créatifs en utilisant des modes de fusion</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gestion des clones</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/duplicate-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/duplicate-manager/</guid>
      <description>Afficher et créer plusieurs versions de l&amp;rsquo;image actuelle. Chaque version peut être modifiée indépendamment sans affecter les autres versions &amp;ndash; toutes les versions utilisent le même fichier image sous-jacent, mais l&amp;rsquo;historique des modifications de chaque version est stocké dans un fichier annexe XMP indépendant.
Le module gestion des clones liste, sous forme de miniatures, les différentes versions de l&amp;rsquo;image actuellement en développement dans la chambre noire. Maintenez le bouton gauche de la souris enfoncé sur une miniature pour afficher temporairement cette version dans la vue centrale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gestion des masques</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/mask-manager/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/mask-manager/</guid>
      <description>Il gère tous les masques et toutes les formes définis pour l&amp;rsquo;image actuelle.
  Ce module peut être utilisé pour créer, renommer, éditer et supprimer des formes. Vous pouvez ajouter et supprimer des formes d&amp;rsquo;un masque, regrouper des formes et les combiner à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;opérateurs définis.
La ligne supérieure du panneau du module gestion des masques contient des boutons qui peuvent être utilisés pour créer de nouvelles formes. Ce sont les mêmes que dans l&amp;rsquo;interface masque dessiné des modules de traitement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>grain</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/grain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/grain/</guid>
      <description>Simule le grain du film argentique. Le grain est traité sur le canal L de l&amp;rsquo;espace de couleur Lab.
🔗contrôles du module  rugosité La taille du grain, dimensionné pour simuler une valeur ISO. Force La force de l&amp;rsquo;effet.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>guides et superpositions</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/guides-overlays/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/guides-overlays/</guid>
      <description>Un certain nombre de guides de composition couramment utilisés peuvent être superposés à votre image pendant que vous l&amp;rsquo;éditez. Ceux-ci peuvent être activés soit globalement (tout le temps) soit localement (lorsque certains modules sont actifs).
D&amp;rsquo;autres fonctionnalités de la chambre noire dessinent également des lignes de superposition colorées sur l&amp;rsquo;image (par exemple, les masques dessinés). Une option est également fournie pour changer la couleur de ces superpositions (voir ci-dessous).
🔗guides globaux Cliquez sur l&amp;rsquo;icône  dans la barre inférieure pour afficher globalement les superpositions de guides.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>géolocalisation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/geotagging/</guid>
      <description>Importe et applique les données de traces GPX à une sélection d&amp;rsquo;images.
Ce module est commun aux vues table lumineuse et carte. La vue carte fournit un mode avancé qui vous permet de prévisualiser la position des images le long des traces GPS tout en ajustant la date/heure (décalage) et le fuseau horaire des images.
🔗présentation des flux de travail Un récepteur GPS calcule sa position courante à partir des informations qu&amp;rsquo;il reçoit des satellites et les enregistre, avec la date et l&amp;rsquo;heure courante, dans un fichier GPX.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>historique</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/history-stack/</guid>
      <description>Affiche et modifie l&#39;historique de l&amp;rsquo;image actuelle de la chambre noire.
Ce module liste chaque changement d&amp;rsquo;état (activer/désactiver/déplacer/changer les paramètres) pour tous les modules de traitement qui ont été modifiés pour l&amp;rsquo;image courante. Sélectionnez un point dans l&amp;rsquo;historique pour revenir à l&amp;rsquo;étape correspondante de développement de l&amp;rsquo;image. Maj+clic sur un élément de l&amp;rsquo;historique pour déplier le module correspondant dans le panneau des modules, à droite, sans modifier le développement actuel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>historique</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/lighttable/history-stack/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/lighttable/history-stack/</guid>
      <description>Manipule l&amp;rsquo;historique d&amp;rsquo;une ou plusieurs images sélectionnées.
🔗contrôles du module  copier sélectivement&amp;hellip; Copier des parties de l&amp;rsquo;historique de l&amp;rsquo;image sélectionnée. Une boîte de dialogue apparaît dans laquelle vous pouvez choisir les éléments de l’historique à copier. Si plusieurs images sont sélectionnées, l&amp;rsquo;historique est extrait de l&amp;rsquo;image sélectionnée en premier. Double-cliquez sur un élément de l&amp;rsquo;historique pour copier cet élément uniquement et fermer immédiatement la boîte de dialogue. copier Copier l&amp;rsquo;historique complet de l&amp;rsquo;image sélectionnée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>homogénéisation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/dithering/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/dithering/</guid>
      <description>Ce module élimine une partie des artefacts typiques d’effet de bandes qui peuvent se produire lorsque les données internes en arithmétique flottante 32 bits sont transférées, pour l’affichage ou pour l’exportation, vers un format de sortie discret en entier 8 ou 16 bits .
Bien que l&amp;rsquo;effet de bandes ne soit pas un problème inhérent à tous les modules de darktable, quelques opérations peuvent le provoquer en produisant dans l&amp;rsquo;image un dégradé de clarté.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>images sélectionnées</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/lighttable/selected-image/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/lighttable/selected-image/</guid>
      <description>Effectue des actions sur les images qui ont été sélectionnées dans la vue table lumineuse.
🔗contrôles du module Les contrôles du module sont répartis en deux onglets pour manipuler, l&amp;rsquo;un les fichiers images, et l&amp;rsquo;autre les métadonnées associées.
🔗onglet images  enlever Enlève les images sélectionnées de la bibliothèque darktable sans les supprimer. Les images enlevées ne peuvent plus être visualisées ou modifiées dans darktable, mais les fichiers image restent sur le système de fichiers avec tous les fichiers liés XMP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>importer</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/lighttable/import/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/lighttable/import/</guid>
      <description>Ajoute des images à la bibliothèque darktable, en les copiant éventuellement à partir d&amp;rsquo;un autre emplacement du système de fichiers ou à partir d&amp;rsquo;un boîtier connecté.
Voir formats de fichiers supportés pour plus d&amp;rsquo;informations.
🔗contrôles du module Les boutons suivants sont affichés par défaut dans l&amp;rsquo;interface :
 ajouter à la bibliothèque&amp;hellip; Ajoute des images existantes à la bibliothèque de darktable sans copier ni déplacer de fichiers. Si vous n&amp;rsquo;ajoutez qu&amp;rsquo;une seule image à la bibliothèque, elle sera automatiquement ouverte dans la chambre noire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>informations de l&#39;image</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/image-information/</guid>
      <description>Affiche les informations contenues dans les données EXIF d&amp;rsquo;une image ainsi qu&amp;rsquo;un certain nombre de champs spécifiques à darktable.
Lorsque vous passez la souris sur les miniatures des images, les données affichées sont automatiquement mises à jour avec les informations de l&amp;rsquo;image actuellement sous le curseur de la souris.
Lorsque plusieurs images sont sélectionnées et que le focus n&amp;rsquo;est pas sur une seule image, le module n&amp;rsquo;affiche que des informations qui sont les mêmes pour toutes les images.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>instantanés</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/snapshots/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/snapshots/</guid>
      <description>Stocke les instantanés de développement et les compare avec la modification actuelle.
Un instantané est une image bitmap stockée de l&amp;rsquo;image centrale de la vue chambre noire. Des instantanés peuvent être pris à n&amp;rsquo;importe quel moment du processus de développement et être ensuite superposés à la vue centrale actuelle. Cela vous permet d&amp;rsquo;effectuer une comparaison côte à côte (par défaut gauche=instantané, droite=édition active) pendant que vous réglez les paramètres d&amp;rsquo;un module.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>inverser (déprécié)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/invert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/invert/</guid>
      <description>Veuillez noter que ce module est déprécié depuis darktable 3.6 et ne devrait plus être utilisé pour de nouveaux développements. Veuillez utiliser le module docteur néga à la place..**
 Inverser des négatifs numérisés
🔗contrôles du module  couleur du matériau du film En cliquant sur le champ coloré, vous ouvrez une boîte de dialogue de sélection de couleur qui vous offre un choix parmi les couleurs couramment utilisées, ou qui vous permet de définir une couleur dans l’espace colorimétrique RVB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ligne d&#39;informations de l&#39;image</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/image-info-line/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/image-info-line/</guid>
      <description>Afficher des informations sur l&amp;rsquo;image actuelle dans un panneau de chambre noire.
Le contenu de cette ligne peut être défini dans préférences &amp;gt; chambre noire. Voir la section variables pour plus d&amp;rsquo;informations sur les variables qui peuvent être utilisées ici. Vous pouvez également insérer une nouvelle ligne avec $(NL).
La ligne d&amp;rsquo;informations de l&amp;rsquo;image peut être affichée dans le panneau supérieur, inférieur, gauche ou droit en fonction d&amp;rsquo;un élément de configuration supplémentaire dans préférences &amp;gt; chambre noire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>liquéfier</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/liquify/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/liquify/</guid>
      <description>Déplace les pixels en appliquant des distorsions de style libre à des parties de l&amp;rsquo;image à l&amp;rsquo;aide de points, de lignes et de courbes.
🔗nœuds Chacun des outils de liquéfier est basé sur des nœuds. Un point se compose d&amp;rsquo;un seul nœud et une ligne ou une courbe se compose d&amp;rsquo;une séquence de nœuds liés définissant un chemin.
Chaque instance du module liquéfier est limitée à un maximum de 100 nœuds &amp;ndash; pour plus de nœuds, utilisez des instances supplémentaires.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lua scripts installer</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/lighttable/lua-scripts-installer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/lighttable/lua-scripts-installer/</guid>
      <description>Ce module fournit une interface pour installer les scripts Lua darktable. La première fois qu&amp;rsquo;il est exécuté, des instructions sont affichées dans le module.
Il peut être désactivé par une option dans préférences &amp;gt; options lua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lumière d&#39;appoint (déprécié)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/fill-light/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/fill-light/</guid>
      <description>Veuillez noter que ce module est déprécié depuis darktable 3.4 et ne devrait plus être utilisé pour de nouveaux développements. Veuillez utiliser le moduleégaliseur de ton ou encore le module exposition avec un masque dessiné à la place.
 Modifie localement l&amp;rsquo;exposition en fonction de la clarté des pixels.
Ce module pousse l&amp;rsquo;exposition en augmentant la clarté avec une courbe gaussienne d&amp;rsquo;une largeur déterminée, centrée sur une clarté donnée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lumière d&#39;arrière plan</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/bloom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/bloom/</guid>
      <description>Créez un éclairage d&amp;rsquo;arrière plan doux.
Ce module floute les hautes lumières, puis fusionne le résultat avec l&amp;rsquo;image d&amp;rsquo;origine.
 Remarque : Ce module effectue des flous dans l&amp;rsquo;espace colorimétrique Lab, et n&amp;rsquo;est plus recommandé. Utilisez plutôt le module égaliseur de tons ou le module exposition avec un masque paramétrique.
 🔗contrôles du module  taille L&amp;rsquo;étendue spatiale de l&amp;rsquo;effet lumière d&amp;rsquo;arrière plan. seuil Le seuil pour l&amp;rsquo;augmentation de la luminosité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lut 3D</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/lut-3d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/lut-3d/</guid>
      <description>Transforme les valeurs RVB grâce à un fichier 3D LUT.
Une LUT 3D est une table tridimensionnelle utilisée pour transformer une valeur RVB donnée en une autre valeur RVB. C&amp;rsquo;est normalement utilisé pour la simulation de film et la gradation de couleurs.
Ce module accepte les fichiers .cube, .3dl, .png (haldclut) et .gmz. Les données 3D LUT non compressées ne sont pas enregistrées dans la base de données ni dans le fichier XMP mais restent stockées dans les fichiers d&amp;rsquo;origine organisés sous le dossier racine 3D LUT (voir preferences &amp;gt; traitement &amp;gt; répertoire 3D lut racine).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mappage des couleurs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-mapping/</guid>
      <description>Transfert l&amp;rsquo;apparence d&amp;rsquo;une image à une autre
Ce module analyse statistiquement les caractéristiques de couleur d&amp;rsquo;une image source et d&amp;rsquo;une cible. Les couleurs de l&amp;rsquo;image source sont ensuite mappées aux couleurs correspondantes sur l&amp;rsquo;image cible.
Deux étapes sont nécessaires pour utiliser ce module :
  Ouvrir l&amp;rsquo;image source dans la vue de la chambre noire et acquérir ses caractéristiques de couleur en appuyant sur le bouton « acquérir source ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mappage des tonalités (déprécié)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/tone-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/tone-mapping/</guid>
      <description>Veuillez noter que ce module est déprécié depuis darktable 3.6 et ne devrait plus être utilisé pour de nouveaux développements. Veuillez utiliser le module égaliseur de tons à la place.
 Compresse la plage tonale des images HDR afin qu&amp;rsquo;elles s&amp;rsquo;intègrent dans les limites d&amp;rsquo;une image LDR, à l&amp;rsquo;aide de l&amp;rsquo;algorithme 2002 de Durand.
L&amp;rsquo;algorithme sous-jacent utilise un filtre bilatéral pour décomposer une image en une couche de base grossière et une couche de détails.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mappage global des tonalités (déprécié)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/global-tonemap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/global-tonemap/</guid>
      <description>Veuillez noter que ce module est déprécié depuis darktable 3.4 et ne devrait plus être utilisé pour de nouveaux développements. Veuillez utiliser le module filmique rvb à la place.
 Compresse la plage de tons d&amp;rsquo;une image HDR dans la plage de tons limitée d&amp;rsquo;un fichier de sortie LDR typique.
Le mappage global des tonalités traite chaque pixel d&amp;rsquo;une image HDR, sans tenir compte de l&amp;rsquo;environnement local. C&amp;rsquo;est généralement plus rapide que le mappage des tonalités (déprécié) local, mais peut conduire à des résultats moins convaincants avec des scènes à plage dynamique très élevée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mise à l&#39;échelle des pixels</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/scale-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/scale-pixels/</guid>
      <description>Quelques boîtiers (comme le Nikon D1X) ont des cellules de capteur rectangulaires au lieu des cellules carrées habituelles. L&amp;rsquo;absence d&amp;rsquo;une correction conduirait à des images déformées. Ce module applique la mise à l&amp;rsquo;échelle requise.
darktable détecte les images nécessitant cette correction grâce à leurs données EXIF et active automatiquement ce module. Pour les autres images le module reste toujours désactivé.
Ce module n&amp;rsquo;a pas de réglages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mixeur de canaux (déprécié)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/channel-mixer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/channel-mixer/</guid>
      <description>Veuillez noter que ce module est déprécié depuis darktable 3.4 et ne devrait plus être utilisé pour de nouveaux développements. Veuillez utiliser le module calibration des couleurs à la place.
 Un outil simple pourtant puissant pour gérer les canaux de couleurs.
Ce module accepte en entrée les canaux rouge, vert et bleu et fournit en sortie les canaux rouge, vert, bleu, gris, teinte, saturation et clarté. Il vous permet de contrôler indépendamment la contribution de chaque canal d&amp;rsquo;entrée à chaque canal de sortie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>monochrome</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/monochrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/monochrome/</guid>
      <description>Convertit rapidement une image en noir et blanc à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un filtre de couleur variable.
Pour utiliser ce module, réduisez d&amp;rsquo;abord la taille du filtre (pour concentrer son effet) et déplacez-le sur la palette de teintes pour trouver la meilleure valeur de filtre pour le rendu d&amp;rsquo;image souhaité. Ensuite, étendez progressivement le filtre pour inclure plus de teintes et obtenir une tonalité plus naturelle.
Bien que ce module soit facile à utiliser, de meilleurs résultats peuvent généralement être obtenus en utilisant les préréglages d&amp;rsquo;émulation de film dans le module calibration des couleurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>mots-clés</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/tagging/</guid>
      <description>Gérer les mots-clés associés aux images.
Les mots-clés permettent d&amp;rsquo;ajouter des informations aux images à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un dictionnaire de mots-clés. Vous pouvez gérer les mots-clés sous forme d&amp;rsquo;arborescence hiérarchique, ce qui peut être utile lorsque leur nombre devient important.
Les mots-clés sont écrits dans les fichiers annexes XMP ainsi que dans la bibliothèque de darktable. Ils peuvent être inclus dans les images exportées.
🔗définitions Les définitions suivantes supposent que vous avez configuré un seul mot-clé nommé &amp;ldquo;places|France|Nord|Lille&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>navigation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/navigation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/navigation/</guid>
      <description>Faire un zoom et un panoramique de l&amp;rsquo;image actuellement en développement.
En haut à gauche de la chambre noire, le panneau navigation affiche un aperçu complet de l&amp;rsquo;image actuelle. Un rectangle indique la zone actuellement visible dans le panneau central. Faites glisser le rectangle pour effectuer un panoramique de la vue agrandie. L&amp;rsquo;échelle de zoom actuelle est affichée à droite de l&amp;rsquo;image d&amp;rsquo;aperçu. Cliquez sur cette figure pour accéder rapidement à certains niveaux de zoom courants.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>niveaux</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/levels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/levels/</guid>
      <description>Ajuste les points noir, blanc et gris moyen.
L&amp;rsquo;outil niveaux offre deux modes opératoires :
 manuel L’outil niveaux affiche un histogramme de l’image et trois barres dotées de poignées. Glisser les poignées permet de modifier les points noir, gris moyen et blanc en valeur absolue de la clarté de l&amp;rsquo;image (la valeur L de Lab),  Déplacer les barres noire et blanche pour qu&amp;rsquo;elles correspondent aux bords gauche et droit de l’histogramme étale l’image de sortie sur toute la plage tonale disponible, accentuant ainsi son contraste.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>niveaux rvb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/rgb-levels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/rgb-levels/</guid>
      <description>Ajuste les points noir, blanc et gris moyen dans l&amp;rsquo;espace couleur RVB. Ce module est similaire au module niveaux, qui fonctionne dans l&amp;rsquo;espace de couleur Lab.
L&amp;rsquo;outil niveau rvb présente un histogramme de l&amp;rsquo;image et affiche trois barres. Déplacez ces barres pour modifier les points noir, gris moyen et blanc en clarté avec le mode « RVB canaux liés » ou alors, indépendamment pour chacun des canaux R, V et B avec le mode « RVB, canaux indépendants ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ombres et hautes lumières</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/shadows-and-highlights/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/shadows-and-highlights/</guid>
      <description>Modifie la gamme de tons des ombres et des hautes lumières d&amp;rsquo;une image en améliorant le contraste local.
 Remarque : Ce module utilise des flous dans l&amp;rsquo;espace colorimétrique Lab, ce qui peut entraîner des problèmes tels que des halos, un contraste local élevé dans les hautes lumières et des décalages de teinte vers le bleu dans les ombres. Utilisez plutôt le module égaliseur de ton
 🔗contrôles du module  ombres Contrôle l&amp;rsquo;effet sur les ombres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ordre des modules</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/module-order/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/module-order/</guid>
      <description>Changer l&amp;rsquo;ordre des modules de traitement dans la chambre noire à l&amp;rsquo;aide des préréglages.
Lors du traitement d&amp;rsquo;une image, les modules actifs sont appliqués dans un ordre précis affiché dans le panneau de droite de la vue chambre noire. Le module ordre des modules, situé au bas du panneau de droite, fournit des informations sur l&amp;rsquo;ordre actuel des modules de traitement dans le pipeline graphique. Le nom du préréglage actif apparaît dans l&amp;rsquo;entête du module (ou &amp;ldquo;personnalisé&amp;rdquo; si l&amp;rsquo;utilisateur a modifié manuellement cet ordre).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>orientation</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/orientation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/orientation/</guid>
      <description>Tourner l&amp;rsquo;image par pas de 90 degrés ou la retourner horizontalement et/ou verticalement.
Le module est actif par défaut et l&amp;rsquo;orientation (rotation) est fixée automatiquement d&amp;rsquo;après les données Exif de l&amp;rsquo;image.
L&amp;rsquo;orientation peut également être fixée avec le module images sélectionnées dans la vue table lumineuse.
🔗contrôles du module  transformer Double-cliquez sur l&amp;rsquo;étiquette pour réinitialiser les transformations par défaut.   tourner dans le sens inverse des aiguilles d&amp;rsquo;une montre Tourne l&amp;rsquo;image de 90 degrés dans le sens inverse des aiguilles d&amp;rsquo;une montre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>paramètres d&#39;impression</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/print/print-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/print/print-settings/</guid>
      <description>Gérer les paramètre de la vue impression et lancer l&amp;rsquo;impression.
🔗contrôles du module 🔗imprimante  imprimante Sélectionner l&amp;rsquo;une des imprimantes installées. type de papier Le type de papier de l&amp;rsquo;imprimante (papier ordinaire, papier photo lustré, etc.). profil Le profil ICC de l&amp;rsquo;imprimante pour le papier chargé. C&amp;rsquo;est le profil spécifique à l&amp;rsquo;imprimante et au papier de l&amp;rsquo;imprimante. L&amp;rsquo;application de ce profil est la dernière transformation d&amp;rsquo;espace colorimétrique faite à l&amp;rsquo;image. Son but est de créer une impression de haute qualité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>paramètres de carte</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/map/map-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/map/map-settings/</guid>
      <description>Permet de sélectionner les données cartographiques préférées parmi divers fournisseurs. Certains fournissent des couches supplémentaires (vue satellite, etc&amp;hellip;).
🔗contrôles du module  source cartographique Choisir le fournisseur d&amp;rsquo;informations cartographiques. max points polygone Le module trouver un lieu n&amp;rsquo;affiche pas les polygones avec plus de points que cette limite pour des raisons de performance. Habituellement un polygone de pays compte entre 50.000 et 150.000 points. afficher contrôles Permet d&amp;rsquo;afficher les contrôles en haut à gauche de la vue centrale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>paramètres de la capture</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/tethering/camera-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/tethering/camera-settings/</guid>
      <description>Configurer une opération de capture d&amp;rsquo;image
Celle-ci peut comporter une séquence, un bracketing ou une prise de vue retardée. Vous pouvez aussi contrôler d’autres paramètres de l’appareil comme le mode de mise au point, l’ouverture, la vitesse d’obturation, la sensibilité ISO et la balance des blancs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pellicule</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/filmstrip/</guid>
      <description>La pellicule peut être utilisée pour basculer rapidement entre les images dans n&amp;rsquo;importe quelle vue de darktable. Les images dont les miniatures sont affichées dans la pellicules sont les mêmes que celles qui sont affichées dans la vue table lumineuse et sont définies par la collection actuellement sélectionnée.
  La pellicule peut être activée et désactivée à l&amp;rsquo;aide du raccourci Ctrl+F. La hauteur du panneau de la pellicule peut être modifiée en cliquant et en faisant glisser sa bordure supérieure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pipette de couleur globale</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/global-color-picker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/global-color-picker/</guid>
      <description>Prendre des échantillons de couleurs de l&amp;rsquo;image actuellement dans le panneau central de la chambre noire, afficher leurs valeurs de plusieurs manières et comparer les couleurs de différents emplacements.
La pipette de couleur est activée en cliquant son icône. Les paramètres du module resteront en vigueur jusqu&amp;rsquo;à ce que vous quittiez le mode chambre noire.
Outre la pipette de couleur globale décrite ici, de nombreux modules de darktable (par exemple courbe des tonalités) contiennent également des pipettes de couleur locales utilisées pour définir les paramètres de certains modules.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pixels chauds</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/hot-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/hot-pixels/</guid>
      <description>Détecte et élimine les pixels chauds automatiquement.
Les pixels chauds sont des pixels pour lesquels un enregistrement correct d&amp;rsquo;un niveau de lumière a échoué. Les pixels chauds détectés sont remplacés par une valeur moyenne de leurs voisins.
🔗contrôles du module  seuil Seuil de déviation, c.-à-d. de combien la valeur d&amp;rsquo;un pixel doit-elle dévier de celles de ses voisins pour qu&amp;rsquo;il soit considéré comme un pixel chaud. force La force de la fusion appliquée aux pixels chauds pour les fondre dans leur environnement .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>point noir/blanc raw</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/raw-black-white-point/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/raw-black-white-point/</guid>
      <description>Définis les points noir et blanc spécifique de l&amp;rsquo;appareil photo.
Ce module est automatiquement activé sur toutes les images RAW. Les paramètres par défaut sont appliqués pour tous les appareils supportés. Il n&amp;rsquo;est normalement pas nécessaire de changer ces valeurs par défaut.
🔗contrôles du module  niveau du noir 0-3 Le niveau de noir spécifique à l&amp;rsquo;appareil pour les quatre pixels dans le motif Bayer RGGB. Les pixels avec des valeurs inférieures à ce niveau ne sont pas considérées contenir des données valide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>profil de couleur d&#39;entrée</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/input-color-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/input-color-profile/</guid>
      <description>Définit comment darktable interpréte les couleurs de l&amp;rsquo;image.
Ce module prend l&amp;rsquo;espace colorimétrique utilisé par la source d&amp;rsquo;image (par exemple, appareil photo, scanner) et convertit l&amp;rsquo;encodage des pixels en un espace colorimétrique de travail standardisé. Cela signifie que les modules suivants dans le pipeline n&amp;rsquo;ont pas besoin de se préoccuper des spécificités du périphérique d&amp;rsquo;entrée et peuvent fonctionner avec et convertir vers/depuis un espace colorimétrique de travail commun.
Lorsqu&amp;rsquo;une image a été capturée dans un fichier brut, le module profil de couleur d&amp;rsquo;entrée applique normalement une matrice de couleurs standard ou améliorée spécifique à ce modèle de caméra pour mapper les couleurs vers l&amp;rsquo;espace colorimétrique du profil de travail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>profil de couleur de sortie</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/output-color-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/output-color-profile/</guid>
      <description>Gère le profil de sortie pour l&amp;rsquo;exportation et l&amp;rsquo;intention de rendu à utiliser lors du mappage entre les espaces colorimétriques.
darktable est livré avec des profils prédéfinis sRGB, Adobe RVB, XYZ et RVB linéaire. Vous pouvez fournir des profils supplémentaires en les plaçant dans $DARKTABLE/share/darktable/color/out et $HOME/.config/darktable/color/out (où $DARKTABLE est le répertoire d&amp;rsquo;installation de darktable et $HOME  est votre répertoire personnel).
Le profil de couleur de sortie peut également être défini dans le module exporter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>recadrer</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/crop/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/crop/</guid>
      <description>Recadrer une image à l&amp;rsquo;aide des guides à l&amp;rsquo;écran.
Ce module apparaît plus tard dans le pipeline graphique que le module déprécié recadrer et pivoter, ce qui signifie que l&amp;rsquo;image complète peut rester disponible pour les points source dans le module retouche . Pour de meilleurs résultats, il est conseillé d&amp;rsquo;utiliser le module rotation et perspective pour effectuer la rotation et la correction de la perspective (si nécessaire), puis d&amp;rsquo;effectuer le recadrage créatif final avec ce module.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>recadrer et pivoter (déprécié)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/crop-rotate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/crop-rotate/</guid>
      <description>Veuillez noter que ce module est déprécié depuis darktable 3.8 et ne devrait plus être utilisé pour de nouveaux développements. Veuillez utiliser les modules recadrer pour recadrer l&amp;rsquo;image, rotation et perspective pour effectuer une rotation ou pour corriger la distorsion trapézoïdale, et orientation pour retourner l&amp;rsquo;image sur les axes horizontal/vertical.
 Recadre, fait pivoter et corrige les distorsions de perspective à l&amp;rsquo;aide des guides à l&amp;rsquo;écran.
Chaque fois que l&amp;rsquo;interface utilisateur de ce module est active, l&amp;rsquo;image complète non recadrée sera affichée, recouverte de poignées de recadrage et de lignes de guidage facultatives.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reconstruction des couleurs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-reconstruction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-reconstruction/</guid>
      <description>Récupère les informations des couleurs dans les hautes lumières brulées.
En raison de la nature des capteurs numériques, les hautes lumières surexposées manquent d&amp;rsquo;informations de couleur valides. Le plus souvent, ils apparaissent en blanc neutre ou présentent une certaine dominante de couleur, selon les autres étapes de traitement d&amp;rsquo;image impliquées. Ce module peut être utilisé pour « récupérer » les hautes lumières surexposées en remplaçant leurs couleurs par des couleurs mieux adaptées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>reconstruire hautes lumières</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/highlight-reconstruction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/highlight-reconstruction/</guid>
      <description>Essaye de reconstruire les informations de couleur pour les pixels qui sont écrêtés sur un ou plusieurs des canaux RVB.
Si des pixels restent partiellement écrêtés, des couleurs irréalistes peuvent apparaître dans l&amp;rsquo;image. Par exemple, les pixels avec les canaux vert et bleu écrêtés apparaissent rouges et les hautes lumières ne sont pas reconstruites.
Trois méthodes de reconstruction sont disponibles :
 tronquer les hautes lumières Limite tous les pixels au niveau de blanc (c&amp;rsquo;est-à-dire tronque les canaux de couleur restants).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>renforcer la netteté</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/sharpen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/sharpen/</guid>
      <description>Accentue les détails de l&amp;rsquo;image à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un masque de flou standard.
Ce module fonctionne en augmentant le contraste autour des bords et en améliorant ainsi l&#39;impression de netteté d&amp;rsquo;une image. Ce module modifie le canal L dans l&amp;rsquo;espace colorimétrique Lab.
 Remarque: L&amp;rsquo;algorithme USM (UnSharp Mask) utilisé dans ce module opère dans l&amp;rsquo;espace colorimétrique Lab. Il peut produire des effets indésirables et n&amp;rsquo;est plus recommandé. Utilisez à la place les préréglages fournis par le module égaliseur de contraste pour atténuer le flou, ou par le module contraste local pour une netteté générale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>retouche</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/retouch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/retouch/</guid>
      <description>Supprime les éléments indésirables de votre image en copiant, corrigeant, floutant et remplissant à l&amp;rsquo;aide de formes dessinées.
Ce module étend les capacités du module déprécié correction des tâches (équivalent à l&amp;rsquo;outil &amp;ldquo;copie&amp;rdquo;) de ce module) en incluant un outil &amp;ldquo;correcteur&amp;rdquo; (basé sur l&amp;rsquo;outil correcteur de GIMP), comme ainsi que les modes &amp;ldquo;remplir&amp;rdquo; et &amp;ldquo;flou&amp;rdquo;. Il peut également tirer parti de la [décomposition en ondelettes] (../../darkroom/processing-modules/wavelets.md), permettant à l&amp;rsquo;image d&amp;rsquo;être séparée en couches de détails progressifs (de grossier à fin) qui peuvent être retouchées sélectivement avant d&amp;rsquo;être recombinées pour produire l&amp;rsquo;image de sortie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rotation des pixels</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/rotate-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/rotate-pixels/</guid>
      <description>Les capteurs de certains appareils photographiques, comme Fujifilm FinePix S2Pro, F700, et E550, ont un modèle Bayer orienté diagonalement au lieu de la disposition orthogonale habituelle.
Sans correction cela conduirait à une image basculée, avec des coins noirs. Ce module applique la rotation nécessaire.
darktable détecte les images nécessitant cette correction grâce à leurs données EXIF et active automatiquement ce module. Pour les autres images le module reste toujours désactivé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rotation et perspective</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/rotate-perspective/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/rotate-perspective/</guid>
      <description>Corrige automatiquement les lignes convergentes, une forme de distorsion de perspective. Le mécanisme sous-jacent est inspiré du programme ShiftN de Markus Hebel. Ce module permet également de régler la rotation de l&amp;rsquo;image.
Les distorsions de perspective sont un effet naturel lors de la projection d&amp;rsquo;une scène en trois dimensions sur un plan en deux dimensions et font apparaître les objets proches du spectateur plus grands que les objets éloignés. Les lignes convergentes sont un cas particulier de distorsions de perspective fréquemment observées dans les photographies d&amp;rsquo;architecture &amp;ndash; les lignes parallèles, lorsque photographiées sous un certain angle, sont transformées en lignes convergentes qui se rencontrent en un point à l&amp;rsquo;intérieur ou à l&amp;rsquo;extérieur du cadre de l&amp;rsquo;image.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>réduction du bruit (profil)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/denoise-profiled/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/denoise-profiled/</guid>
      <description>Un module de débruitage facile à utiliser et très efficace, adapté aux profils de bruit individuels d&amp;rsquo;une large gamme de capteurs de boîtier.
Un problème avec beaucoup d&amp;rsquo;algorithmes de débruitage est qu&amp;rsquo;ils supposent que la variance du bruit est indépendante de la luminosité du signal. En profilant les caractéristiques de bruit du capteur d&amp;rsquo;un boîtier à différents réglages ISO, la variance à différentes luminosités peut être évaluée et l&amp;rsquo;algorithme de débruitage peut être ajusté pour lisser plus uniformément le bruit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>réduction du bruit photo astro</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/astrophoto-denoise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/astrophoto-denoise/</guid>
      <description>Supprime le bruit de l&amp;rsquo;image tout en préservant la structure.
Ce module modifie chaque pixel de l&amp;rsquo;image en prenant en compte les pixels de son voisinage. Ces voisinages sont définis en utilisant le contrôle taille du module.
Comme la réduction de bruit est un processus consommateur de ressources, il ralentit de manière significative le traitement du pipeline graphique. Il est donc préférable d’activer tardivement ce module dans votre flux de travail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>réduction du bruit RAW</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/raw-denoise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/raw-denoise/</guid>
      <description>Effectue une réduction du bruit sur les données de l&amp;rsquo;image RAW avant leur dématriçage.
Ce module a été porté à partir de dcraw.
🔗contrôles du module  seuil de bruit Le seuil de détection du bruit. Des valeurs plus élevées entraînent une suppression du bruit plus importante et une plus grande perte de détails dans l&amp;rsquo;image. courbes grossières/fines Le bruit d&amp;rsquo;une image est généralement une combinaison de bruit à grains fins et à grains grossiers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>scopes</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/scopes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/scopes/</guid>
      <description>Ce module fournit diverses représentations graphiques des niveaux de lumière ou de chromaticité de l&amp;rsquo;image développée.
  Déplacez la souris sur le panneau pour afficher les boutons qui vous permettent de régler l&amp;rsquo;affichage. Le bouton le plus à gauche permet de passer d&amp;rsquo;un mode à l&amp;rsquo;autre : histogramme, forme d&amp;rsquo;onde, parade RVB et vectorscope. Les autres boutons contrôlent la façon dont le graphique de l&amp;rsquo;oscilloscope actuel est dessiné.
Quand la souris survole le panneau scopes, la roulette souris avec la touche Ctrl maintenue permet de changer la hauteur du graphique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>session</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/tethering/session/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/tethering/session/</guid>
      <description>Définit un code de session pour permettre la création d&amp;rsquo;une nouvelle pellicule.
Dans la vue capture une session est une séquence de prises de vues qui vont être mises dans une même pellicule. Une nouvelle session signifie une nouvelle pellicule.
Le module session vous permet de définir un numéro de tâche, qui peut être utilisé pour créer votre nouvelle pellicule. Voir préférences &amp;gt; importer &amp;gt; options de session pour plus de détails sur la création de nouvelles pellicules en utilisant la variable $(JOBCODE) dans le module session.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>styles</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/lighttable/styles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/lighttable/styles/</guid>
      <description>Des images étant sélectionnées, créer à partir de leur historique des styles nommés ou leur appliquer des styles.
Les styles peuvent être créés dans ce panneau ou dans le module historique de la chambre noire.
Une liste de tous les styles disponibles s&amp;rsquo;affiche dans le module. Un champ de recherche au-dessus de la liste vous permet de localiser un style par son nom ou sa description. Ce module permet également d&amp;rsquo;éditer et de supprimer des styles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>suppression de la brume</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/haze-removal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/haze-removal/</guid>
      <description>Automatiquement réduit l&amp;rsquo;effet de la poussière et de la brume dans l&amp;rsquo;air. Ce module peut aussi être employé pour renforcer la couleur spécifiquement dans les régions de faible contraste de l&amp;rsquo;image.
La brume absorbe la lumière des objets de la scène, mais c&amp;rsquo;est aussi une source de lumière de fond diffuse. Le module de suppression de brume estime d&amp;rsquo;abord pour chaque région de l&amp;rsquo;image la quantité de brume. Il supprime ensuite la lumière diffuse de fond en fonction de son niveau force local et restaure la lumière d&amp;rsquo;origine de l&amp;rsquo;objet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>suppression des franges (déprécié)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/defringe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/defringe/</guid>
      <description>Veuillez noter que ce module est déprécié depuis darktable 3.6 et ne devrait plus être utilisé pour de nouveaux développements. Veuillez utiliser le module aberrations chromatiques à la place.
 Ce module est conçu pour supprimer les franges de couleur pourpre ou autre qui proviennent des aberrations chromatiques longitudinales, aussi connues sous le nom d&amp;rsquo;aberrations chromatiques axiales.
Ce module utilise la détection des bords. Lorsque des pixels sont détectés comme appartenant à des franges, leur couleur est reconstruite à partir des pixels voisins moins saturés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sélectionner</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/lighttable/select/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/lighttable/select/</guid>
      <description>Sélectionne des images dans la table lumineuse selon des critères simples.
🔗contrôles du module  tout sélectionner Sélectionne toutes les images de la collection actuelle. rien sélectionner Désélectionne toutes les images. inverser la sélection Sélectionne toutes les images non sélectionnées de la collection actuelle. dossier Sélectionne toutes les images de la collection actuelle appartenant à la même pellicule que les images sélectionnées. non développées Sélectionne toutes les images de la collection actuelle encore non développées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>table correspondance couleurs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-look-up-table/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-look-up-table/</guid>
      <description>Une table générique de correspondance couleurs implémentée dans l&amp;rsquo;espace colorimétrique Lab.
L&amp;rsquo;entrée de ce module est une liste de points sources et cibles et la correspondance complète est obtenue par des interpolations à l&amp;rsquo;aide de splines. Les tables de correspondance (LUTs) résultantes sont éditables à la main et peuvent être créées en utilisant l&amp;rsquo;utilitaire darktable-chart pour correspondre à une entrée donnée (telle que les tables de correspondance couleurs HALD et les paires d&amp;rsquo;images RAW/JPEG générées par le boîtier).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>trouver un lieu</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/map/find-location/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/map/find-location/</guid>
      <description>Trouver un lieu sur la carte. Vous devez être connecté à Internet pour utiliser cette fonction.
Pour utiliser ce module, tapez un nom de lieu ou une adresse, appuyez sur Entrée et une liste de résultats s&amp;rsquo;affichera. Cliquez sur un élément de la liste et la carte s&amp;rsquo;agrandira jusqu&amp;rsquo;à ce lieu. Un contour couvrant ce lieu ou une épingle pointant vers ce lieu s&amp;rsquo;affiche.
Un contour (polygone) peut être utilisé pour créer un emplacement utilisateur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>velvia</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/velvia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/velvia/</guid>
      <description>Sature les pixels en donnant plus d&amp;rsquo;effet aux noirs, aux blancs et aux pixels les moins saturés.
 Remarque : Ce module provoque des changements de teinte et de luminosité qui peuvent être difficiles à gérer. À la place, utilisez le module balance couleur rvb pour le traitement de la couleur.
 🔗contrôles du module  force La force de l&amp;rsquo;effet. biais tons moyens Réduit l&amp;rsquo;effet sur les tons moyens afin d&amp;rsquo;éviter les tons chair non naturels.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vibrance (déprécié)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/vibrance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/vibrance/</guid>
      <description> Veuillez noter que ce module est déprécié depuis darktable 3.4 et ne devrait plus être utilisé pour de nouveaux développements. Veuillez utiliser le réglage de vibrance du module balance couleur rvb à la place.
 Sature et réduit la clarté des pixels les plus saturés pour rendre les couleurs plus vives.
🔗contrôles du module  vibrance La quantité de vibrance à appliquer à l&amp;rsquo;image.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vignetage</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/vignetting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/vignetting/</guid>
      <description>Applique un effet de vignetage à l&amp;rsquo;image.
Le vignetage est une modification de la luminosité et de la saturation aux bords de l&amp;rsquo;image dans une forme spécifiée. Plusieurs des paramètres répertoriés ci-dessous peuvent également être modifiés à l&amp;rsquo;aide du contrôle graphique qui se superpose l&amp;rsquo;image lorsque le module a le focus, montrant la forme et l&amp;rsquo;étendue de l&amp;rsquo;effet.
 Remarque : Ce module est connu pour provoquer des artefacts de bandes dans certaines conditions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>virage partiel</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/split-toning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/split-toning/</guid>
      <description>Crée un effet de virage linéaire bicolore où les ombres et les hautes lumières sont représentées par deux couleurs différentes.
Le module virage partiel ne convertit pas les images en noir et blanc et présente des avantages limités sur des images couleur. Afin d&amp;rsquo;effectuer un virage partiel traditionnel, l&amp;rsquo;entrée de ce module doit donc être monochrome.
🔗contrôles du module  couleur des ombres et des hautes lumières Définit la teinte et la saturation souhaitées pour les ombres et les hautes lumières.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>visée directe</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/tethering/live-view/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/tethering/live-view/</guid>
      <description>Contrôle le mode visée directe de votre appareil photo.
Les fonctionnalités telles que le réglage de la mise au point, la rotation, l&amp;rsquo;ajout de guides et de superpositions sont pris en charge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vérification du gamut</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/gamut/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/gamut/</guid>
      <description>Il met en évidence les zones de l&amp;rsquo;image qui peuvent présenter un écrêtage du gamut.
Cliquez sur l&amp;rsquo;icône  pour activer le mode d&amp;rsquo;affichage vérification de gamut de votre image. Cette fonction met en évidence, en cyan, tous les pixels hors gamut par rapport au profil d&#39;épreuvage écran sélectionné. Vous pouvez également activer la vérification de gamut avec le raccourci clavier Ctrl+G. Un message «vérification de gamut» en bas à gauche de votre image vous indique que vous êtes en mode d&amp;rsquo;affichage vérification de gamut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>zones (déprécié)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/zone-system/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/zone-system/</guid>
      <description>Veuillez noter que ce module est déprécié depuis darktable 3.4 et ne devrait plus être utilisé pour de nouveaux développements. Veuillez utiliser l&#39;égaliseur de tons ou plusieurs instances du module exposition avec des masques paramétriques pour affiner le ciblage d&amp;rsquo;une zone.
 Ajuste la clarté d&amp;rsquo;une image à l&amp;rsquo;aide du zone system d&amp;rsquo;Ansel Adams.
La clarté de l&amp;rsquo;image (le canal L dans l&amp;rsquo;espace colorimétrique Lab) est divisée en un certain nombre de zones allant du noir pur au blanc pur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>zones de couleurs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-zones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/color-zones/</guid>
      <description>Ajuste sélectivement la clarté, la saturation et la teinte des pixels en fonction de leur clarté, saturation et teinte actuelles.
Ce module travaille dans l&amp;rsquo;espace colorimétrique CIE LCh, qui décompose les pixels en clarté, chroma (saturation) et teinte. Il vous permet de manipuler la clarté, la saturation et la teinte de groupes ciblés de pixels en utilisant des courbes.
Vous devez d&amp;rsquo;abord choisir si vous souhaitez ajuster (sélectionner) les pixels en fonction de leur clarté, de leur saturation ou de leur teinte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>éditeur de métadonnées</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/shared/metadata-editor/</guid>
      <description>Modifie les métadonnées des images sélectionnées.
Les métadonnées sont du texte au format libre (titre, description, créateur, éditeur, droits, etc.) décrivant vos images.
🔗contrôles du module  champs de saisie des métadonnées Un champ distinct est affiché pour chaque élément des métadonnées. Maintenez la touche CTRL enfoncée tout en déroulant avec la molette souris pour augmenter la hauteur d&amp;rsquo;un champ. Appuyez sur CTRL + Entrée pour insérer une nouvelle ligne. Appuyez sur Entrée pour appliquer tout texte saisi dans le champ de métadonnées actuel aux images sélectionnées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>égaliseur de contraste</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/contrast-equalizer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/contrast-equalizer/</guid>
      <description>Ajuste le contraste de luminance et de chroma dans le domaine des ondelettes.
Ce module polyvalent peut être utilisé pour obtenir une variété d&amp;rsquo;effets, notamment le flou lumineux, la réduction du bruit, la clarté et l&amp;rsquo;amélioration du contraste local.
Il fonctionne dans le domaine ondelettes et ses paramètres peuvent être ajustés indépendamment pour chaque bande de fréquences. Le module fonctionne dans l&amp;rsquo;espace colorimétrique CIE LCh et est capable de traiter indépendamment la luminosité et la chromaticité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>égaliseur de ton</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/tone-equalizer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/processing-modules/tone-equalizer/</guid>
      <description>Assombrir/éclaircir en préservant le contraste local.
Lorsqu&amp;rsquo;il est utilisé avec filmique rgb, ce module remplace d&amp;rsquo;autres modules de mappage de tons tels que courbe de base, ombres et hautes lumières  ou courbe de tonalité. Il fonctionne dans un espace RVB linéaire et utilise un masque défini par l&amp;rsquo;utilisateur pour guider les ajustements de dodge and burn, pour préserver le contraste local dans l&amp;rsquo;image.
Le schéma suivant décrit le fonctionnement de l&amp;rsquo;égaliseur de tons :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>épreuvage écran</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/soft-proof/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/soft-proof/</guid>
      <description>Affichez votre image rendue à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un profil de couleur sélectionné.
Cliquez sur l&amp;rsquo;icône  pour activer le mode d&amp;rsquo;affichage épreuvage écran pour votre image. Cela vous permet de prévisualiser votre image rendue à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un profil d&amp;rsquo;imprimante. Vous pourrez voir ainsi quelles seront les couleurs sur l&amp;rsquo;impression finale. Vous pouvez également activer l&#39;épreuvage écran avec le raccourci clavier Ctrl+S. Un message «épreuvage» en bas à gauche de votre image vous indique que vous êtes en mode d&amp;rsquo;affichage épreuvage écran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>évaluation des couleurs</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/color-assessment/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/fr/module-reference/utility-modules/darkroom/color-assessment/</guid>
      <description>Évaluez les couleurs et la luminosité de votre image à l&amp;rsquo;aide des conditions d&amp;rsquo;affichage recommandées par ISO 12646:2008.
Lors du développement d&amp;rsquo;une image, la façon dont nous percevons la luminosité, le contraste et la saturation est influencée par les conditions ambiantes. Si une image est affichée sur un fond sombre, comme avec le thème par défaut dans darktable, cela peut avoir un certain nombre d&amp;rsquo;effets négatifs sur notre perception de cette image :</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
