<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>модулі обробки on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/</link>
    <description>Recent content in модулі обробки on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>filmic rgb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/filmic-rgb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/filmic-rgb/</guid>
      <description>Відображення тонального діапазону зображення відтворенням тонової і кольорової реакції класичної плівки.
Цей модуль можна використовувати або для розширення, або для стискання динамічного діапазону сцени відповідно до динамічного діапазону дисплея. Він захищає кольори та контраст у середніх тонах, відновлює тіні та стискає найсвітліші тони та темні тіні. Найсвітліші тони потребуватимуть особливої обережності, коли потрібно зберегти деталі (наприклад, хмари).
Модуль походить від іншого однойменного модуля в Blender 3D Т. Дж. Соботки. Хоча він в основному призначений для відновлення зображень високого динамічного діапазону з raw даних сенсора, його можна використовувати з будь-яким зображенням замість модуля базова крива.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>lut 3D</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/lut-3d/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/lut-3d/</guid>
      <description>Трансформує значення RGB за допомогою файлу 3D LUT.
3D LUT - це тривимірна таблиця, що використовується для перетворення заданого значення RGB в інше значення RGB. Зазвичай використовується для імітації плівки та грейдингу кольорів.
Цей модуль приймає файли .cube, .3dl, .png (haldclut) і .gmz. Нестиснуті дані 3D LUT не зберігаються в базі даних або файлі XMP, а натомість зберігається шлях до файлу 3D LUT усередині кореневої папки 3D LUT. Тому важливо правильно створити резервну копію папки 3D LUT &amp;ndash; немає сенсу ділитися зображенням спільно з файлом XMP, якщо одержувач не має того самого файлу 3D LUT у власній папці 3D LUT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>raw хроматичні аберації</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/raw-chromatic-aberrations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/raw-chromatic-aberrations/</guid>
      <description>Виправляє хроматичні аберації raw зображень.
Оскільки цей модуль працює на raw даних, базова модель в якості вхідних даних приймає необрізане фотографічне зображення. Тому, ймовірно, він зазнає невдачі, коли ви збільшуєте масштаб, оскільки він здатний оперувати лише видимою частиною зображення. Тому модуль буде вимкнено при високих рівнях масштабування (при малій видимій області), а у верхній частині модуля з’явиться відповідне повідомлення. Це обмеження стосується лише інтерактивної роботи, а не остаточного експорту.
Наразі цей модуль працює лише для raw зображень, записаних за допомогою сенсора Баєра (сенсор, що використовується у більшості камер) &amp;ndash; для інших типів зображень слід використовувати модуль хроматичні аберації.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>velvia</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/velvia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/velvia/</guid>
      <description>Збільшує насиченість пікселів зваженим способом, що надає більшої ваги найтемнішим, найсвітлішим і пікселям з меншою насиченістю.
 Примітка: Цей модуль спричиняє зміщення відтінків і яскравості, якими важко керувати. Натомість використовуйте модуль колірний баланс rgb для змін кольору.
 🔗елементи керування модулем  інтенсивність Інтенсивність ефекту зміщення середніх тонів Зменште вплив на середні тони, щоб уникнути неприродних відтінків шкіри. Зменшення зміщення середніх тонів зменшує захист середніх тонів і робить загальний ефект сильнішим.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>базова крива</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/base-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/base-curve/</guid>
      <description>Імітувати камерний JPEG, застосовуючи специфічну базову криву до зображення.
darktable постачається з низкою пресетів базових кривих, які намагаються імітувати криві різних виробників камер. Ці пресети автоматично застосовуються відповідно до ідентифікатора виробника, який міститься в даних Exif зображення. Для деяких моделей камер також доступні пресети базових кривих для камери.
Цей модуль буде ввімкнено за замовчуванням, якщо для налаштування &amp;gt; обробка &amp;gt; автозастосування замовчувань робочого процесу встановлено значення &amp;ldquo;на основі відображення&amp;rdquo;. Друга опція у діалоговому вікні налаштувань дозволяє вибрати, чи має darktable намагатись застосувати базову криву для конкретної камери (якщо вона знайдена), або загальну криву для виробника.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>баланс білого</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/white-balance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/white-balance/</guid>
      <description>Налаштуйте баланс білого на зображенні, змінюючи температуру та відтінок, визначивши коефіцієнт для кожного RGB каналу або вибравши зі списку заздалегідь визначених налаштувань балансу білого.
Налаштування за замовчуванням для цього модуля походять від балансу білого в камері, що зберігається в даних Exif зображення.
Баланс білого не призначений бути &amp;ldquo;креативним&amp;rdquo; модулем &amp;ndash; його основна мета полягає в технічній корекції балансу білого зображення, забезпечуючи, щоб нейтральні кольорові об&amp;rsquo;єкти на сцені відображалися нейтральними кольорами на зображенні.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>видалення плям (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/spot-removal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/spot-removal/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль оголошено застарілим у darktable 3.6 і його більше не слід використовувати для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте замість нього інструмент &amp;ldquo;клонування&amp;rdquo; в модулі ретуш.
 Виправляє ділянки зображення (ціль), використовуючи деталі з іншої області зображення (джерело).
Цей модуль використовує деякі фігури, доступні для намальованих масок (кола, еліпси та контури), а інтерфейс користувача подібний.
Щоб використовувати цей модуль, спочатку виберіть потрібну фігуру, клікнувши на відповідний значок фігури (Ctrl+клік, щоб увімкнути режим безперервного створення фігури).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>видалення серпанку</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/haze-removal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/haze-removal/</guid>
      <description>Автоматично зменшує вплив пилу та серпанку в атмосфері. Цей модуль також може використовуватися в більш загальному плані, для посилення кольору, особливо в низькоконтрастних областях зображення.
Серпанок поглинає світло від об&amp;rsquo;єктів сцени, але він також є джерелом розсіяного фонового світла. Модуль видалення серпанку спочатку оцінює для кожної області зображення кількість серпанку на сцені. Потім він видаляє дифузне фонове світло відповідно до його локальної сили і відновлює оригінальне світло об&amp;rsquo;єкта.
Встановлення обох елементів управління модулем на максимальні значення максимізує кількість видалення серпанку, але також, імовірно, призведе до деяких артефактів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>вихідний ICC профіль</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/output-color-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/output-color-profile/</guid>
      <description>Керує вихідним профілем для експорту та методу візуалізації, який використовуватиметься при відображенні між кольоровими просторами.
darktable постачається із заздалегідь визначеними профілями sRGB, Adobe RGB, XYZ та лінійний RGB. Ви можете надати додаткові профілі, розмістивши їх у $DARKTABLE/share/darktable/color/out та $HOME/.config/darktable/color/out (де $DARKTABLE - це каталог встановлення darktable і  $HOME- це ваш домашній каталог).
Вихідний профіль також може бути визначений у модулі експорт.
🔗елементи керування модулем  вихідний метод Метод візуалізації для виводу/експорту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>водяний знак</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/watermark/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/watermark/</guid>
      <description>Візуалізує векторне накладання на ваше зображення. Водяні знаки є стандартними документами SVG і можуть бути розроблені за допомогою Inkscape.
Ви також можете використовувати растрові зображення (PNG).
Обробник SVG в darktable може також замінювати рядки в документі SVG, що дозволяє включати інформацію, залежну від зображення, у водяний знак.
Розроблені користувачем водяні знаки слід розміщувати в каталозі $HOME/.config/darktable/watermarks. Коли файл буде розміщено, за допомогою кнопки перезавантаження оновіть список доступних водяних знаків.
Далі наведено перелік змінних, які підтримуються для заміни в документі SVG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>вхідний ICC профіль</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/input-color-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/input-color-profile/</guid>
      <description>Визначає, як darktable буде інтерпретувати кольори зображення.
Цей модуль бере колірний простір, що використовується джерелом зображення (наприклад, камерою, сканером), і перетворює кодування пікселів у стандартизований робочий колірний простір. Це означає, що наступні модулі в конвеєрі не повинні турбуватися про особливості пристрою введення, а можуть працювати з загальним робочим колірним простором та перетворювати в/із нього.
Якщо зображення було захоплено в raw файл, модуль вхідного кольорового профілю, як правило, застосовує стандартну або покращену кольорову матрицю, специфічну для цієї моделі камери, яка буде використана для відображення кольорів в колірний простір робочого профілю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>відновлення кольору</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-reconstruction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-reconstruction/</guid>
      <description>Відновлює інформацію про колір у переекспонованих ділянках.
Через природу цифрових сенсорів у надмірно освітлених ділянках відсутня достовірна інформація про колір. Найчастіше вони виглядають нейтрально білими або демонструють певне обарвлення, залежно від того, які інші етапи обробки зображень задіяні. Цей модуль можна використовувати для “лікування” переекспонованих ділянок, замінивши їх кольори на більш підходящі. Модуль діє на пікселі, яскравість яких перевищує визначений користувачем поріг. Кольори заміни беруться із сусідніх пікселів. При виборі кольору враховуються як просторова відстань, так і відстань освітленості (діапазон).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>відновлення переекспонованих ділянок</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/highlight-reconstruction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/highlight-reconstruction/</guid>
      <description>Спроба відновити кольорову інформацію для пікселів, які відсікаються в одному або декількох каналах RGB.
Якщо ці пікселі залишити частково обрізаними, це може призвести до появи нереалістичних кольорів на зображенні. Наприклад, пікселі з обрізаними зеленим та синім каналами будуть виглядати червоними.
Доступні три способи реконструкції:
 обрізати переекспоноване Затискає всі пікселі до рівня білого (тобто відсікає інші кольорові канали). Цей метод є найбільш корисним у випадках, коли відсічені тони трапляються в природно ненасичених об&amp;rsquo;єктах (наприклад, хмарах).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>віньєтування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/vignetting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/vignetting/</guid>
      <description>Застосовує ефект віньєтування до зображення.
Віньєтування &amp;ndash; це модифікація яскравості та насиченості на краях зображення у визначеній формі. Багато з перелічених нижче параметрів також можна змінити за допомогою графічного елемента керування, який накладається на зображення, коли модуль має фокус, показуючи форму та ступінь ефекту.
 Примітка: Відомо, що цей модуль провокує появу артефактів бандингу за певних умов. Вам слід розглянути можливість активації модуля дизеринг, щоб зменшити ці артефакти.
 Також зауважте: Цей модуль може давати результати, які виглядають неприродно, тому його слід використовувати обережно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>глобальне тональне відображення (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/global-tonemap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/global-tonemap/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль застарілий у darktable 3.4 і його більше не слід використовуватися для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте модуль filmic rgb.
 Стискає діапазон тонів зображення HDR у обмежений діапазон тонів типового вихідного файлу LDR.
Глобальне тональне відображення обробляє кожен піксель HDR-зображення, не беручи до уваги локальне оточення. Як правило, це швидше, ніж локальне тональне відображення (застаріле), але може призвести до менш переконливих результатів при сценах з дуже високим динамічним діапазоном.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>градієнтний фільтр</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/graduated-density/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/graduated-density/</guid>
      <description>Імітує фільтр із градуйованою щільністю, щоб поступово коригувати експозицію та колір.
На екрані відображається лінія, що дозволяє змінювати положення та обертання градієнта за допомогою миші.
Відомо, що цей модуль провокує появу артефактів бандингу за певних умов. Вам слід розглянути можливість активації модуля дизеринг для усунення цих проблем.
🔗елементи керування модулем  щільність Встановлює щільність фільтра (EV). Низьке значення недоекспонує слабко, тоді як велике створює сильний фільтр. жорсткість Прогресивність градієнта. Низьке значення створює плавний перехід, тоді як високе значення робить перехід більш різким.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>демозаїкізація</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/demosaic/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/demosaic/</guid>
      <description>Контролює, як декодуються мозаїчні фільтри raw файлів.
🔗фільтри Баєра Сенсорні комірки цифрової камери не є чутливими до кольорів &amp;ndash; вони здатні реєструвати лише різні рівні світла. Для отримання кольорового зображення кожна комірка покрита кольоровим фільтром (червоним, зеленим або синім), який в основному пропускає світло цього кольору. Це означає, що кожен піксель вихідного зображення містить лише інформацію про один кольоровий канал.
Кольорові фільтри зазвичай розташовані у вигляді мозаїки, відомої як масив фільтрів Баєра.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>дефектні пікселі</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/hot-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/hot-pixels/</guid>
      <description>Автоматично виявляє та усуває дефектні пікселі.
Дефектні пікселі - це пікселі, які не змогли правильно записати рівень освітленості. Виявлені дефектні пікселі замінюються середнім показником їх сусідів.
🔗елементи керування модулем  поріг Наскільки сильно значення пікселя має відхилятися від значення сусідів, щоб розглядати його як дефектний піксель. інтенсивність Інтенсивність змішування дефектних пікселів з оточуючими. виявляти за 3 сусідніми Розширює розпізнавання дефектних пікселів - розглядає піксель як дефектний, якщо мінімально лише три (замість чотирьох) сусідніх пікселів відхиляються більше ніж пороговий рівень.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>дизеринг</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/dithering/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/dithering/</guid>
      <description>Цей модуль усуває деякі артефакти бандингу, які можуть виникнути, коли внутрішні 32-розрядні дані з рухомою комою darktable передаються у дискретний 8-бітний або 16-бітний цілочисельний формат виводу для відображення або експорту.
Хоча це не є невід&amp;rsquo;ємною проблемою будь-якого з модулів darktable, деякі операції можуть спровокувати появу смуг (бандингу), якщо вони створюють градієнт освітленості зображення. Щоб пом&amp;rsquo;якшити можливі артефакти, слід розглянути можливість активації розмивання при використанні модулів [_віньєтування _](./ vignetting.md) або [градієнтний фільтр](.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>дифузія / різкість</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/diffuse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/diffuse/</guid>
      <description>Дифузія &amp;ndash; це сімейство фізичних процесів, за допомогою яких частинки рухаються й поширюються поступово з часом від джерела, що їх породжує. При обробці зображень дифузія переважно відбувається в двох місцях:
  дифузія фотонів через скло об&amp;rsquo;єктива (розмиття) або вологе повітря (серпанок),
  дифузія пігментів у вологих чорнилах або акварелі.
  В обох випадках дифузія робить зображення менш різким за рахунок &amp;ldquo;витікання&amp;rdquo; частинок і згладжування локальних відмінностей.
Модуль дифузія / різкість використовує узагальнену фізичну модель для опису кількох видів дифузії і може використовуватися про роботі зі зображеннями для моделювання або обернення процесів дифузії.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>еквалайзер контрасту</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/contrast-equalizer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/contrast-equalizer/</guid>
      <description>Відрегулювати контраст яскравості та кольоровості в області вейвлетів.
Цей універсальний модуль можна використовувати для досягнення різноманітних ефектів, включаючи світіння, знешумлення, чіткості та посилення локального контрасту.
Він працює з вейвлетами і його параметри можуть бути налаштовані незалежно для кожного масштабу деталізації вейвлета. Модуль працює в колірному просторі CIE LCh, завдяки чому здатний обробляти яскравість та хроматичність незалежно.
Надається ряд пресетів, які мають допомогти вам зрозуміти можливості модуля.
🔗елементи керування модулем Модуль еквалайзер контрасту розкладає зображення на різні масштаби деталізації.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>еквалайзер тонів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/tone-equalizer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/tone-equalizer/</guid>
      <description>Освітлення (&amp;ldquo;dodging&amp;rdquo;) та випалювання (&amp;ldquo;burning&amp;rdquo;) зі збереженням локального контрасту.
При використанні разом із _filmic rgb _ цей модуль замінює потребу в інших модулях відображення тонів, таких як модулі базова крива, тіні та світлі тони, тонова крива та зонна система. Він працює в лінійному просторі RGB і використовує визначену користувачем маску, щоб керувати освітленням і випалюванням, допомагаючи зберегти локальний контраст у зображенні.
На наступній схемі описано, як працює еквалайзер тонів:
    Створюється монохромна [керована маска](# masking-tab), яка розділяє вхідне зображення на області з подібною яскравістю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>експозиція</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/exposure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/exposure/</guid>
      <description>Збільшує або зменшує загальну яскравість зображення.
Цей модуль має два режими роботи:
 вручну Встановити експозицію, рівень чорного та поріг кліппінгу вручну автоматично (лише RAW-зображення) Використовує аналіз гістограми зображення, щоб автоматично встановити експозицію. darktable автоматично вибирає компенсацію експозиції, необхідну для зміщення вибраного процентилю на вибраний цільовий рівень (див. визначення нижче). Цей режим особливо корисний для автоматичного встановлення однакової експозиції великій кількості зображень. Типовим варіантом використання автоматичного режиму є дефлікеринг знімків таймлапс фотографії.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>заповнююче світло (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/fill-light/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/fill-light/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль застарілий у darktable 3.4 і його більше не слід використовуватися для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте модуль еквалайзер тонів або модуль експозиція з намальованою маскою.
 Локальна зміна експозиції на основі яскравості пікселів.
Цей модуль піднімає експозицію, збільшуючи яскравість за допомогою кривої Гауса заданої ширини, центрованої на заданій яскравості.
🔗елементи керування модулем  експозиція Експозиція заповнюючого світла (EV) центр Середня (медіанна) яскравість, на яку впливає заповнююче світло.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>зерно</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/grain/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/grain/</guid>
      <description>Імітує зерно аналогової фотоплівки. Зерно обробляється на L-каналі кольорового простору Lab.
🔗елементи керування модулем  зернистість Розмір зерна, масштабований для імітації числа ISO. інтенсивність Інтенсивність ефекту.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>змішувач каналів (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/channel-mixer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/channel-mixer/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль застарілий у darktable 3.4 і більше не повинен використовуватися для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте натомість модуль калібрування кольору..
 Простий, але потужний інструмент для керування кольоровими каналами.
Цей модуль приймає червоні, зелені та сині канали як вхідні дані, а в якості вихідних забезпечує червоні, зелені, сині, сірі канали, відтінок, насиченість і світлість. Це дозволяє незалежно контролювати, скільки кожен вхідний канал вносить у кожен вихідний канал.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>знешумлення (профільоване)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/denoise-profiled/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/denoise-profiled/</guid>
      <description>Простий у використанні та високоефективний модуль знешумлення, адаптованого до індивідуальних профілів шуму широкого спектру сенсорів камер.
Одна проблема з багатьма алгоритмами знешумлення полягає в тому, що вони припускають, що дисперсія шуму не залежить від світності сигналу. Профілювавши шумові характеристики сенсора камери за різних значень ISO, можна оцінити дисперсію при різній освітленості, а алгоритм знешумлення можна відкоригувати для більш рівномірного згладжування шуму.
В даний час darktable має профілі шуму сенсорів для понад 300 популярних моделей камер від усіх найбільших виробників.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>знешумлення raw</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/raw-denoise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/raw-denoise/</guid>
      <description>Виконує знешумлення на необроблених (raw) даних зображення, до їх демозаїкізації.
Цей модуль перенесено з dcraw.
🔗елементи керування модулем  поріг шуму Поріг виявлення шуму. Більш високі значення призводять до сильнішого видалення шуму та більшої втрати деталізації зображення. криві грубих/дрібних деталей Шум зображення &amp;ndash; це, як правило, поєднання дрібнозернистого та грубозернистого шуму. Ці криві дозволяють знешумлювати зображення більш-менш залежно від грубості видимого шуму. Ліва частина кривої буде діяти на дуже грубозернистий шум, тоді як права частина буде діяти на дуже дрібнозернистий шум.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>знешумлення астрофото</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/astrophoto-denoise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/astrophoto-denoise/</guid>
      <description>Усуває шум зображення, зберігаючи структуру.
Це досягається шляхом усереднення кожного пікселя з деякими оточуючими пікселями на зображенні. Вага такого пікселя в процесі усереднення залежить від подібності його оточення з оточенням пікселя, що обробляється. Для вимірювання подібності використовується зразок із визначеним розміром.
Оскільки знешумлення є ресурсомістким процесом, це значно уповільнює конвеєр обробки. Подумайте про те, щоб активувати цей модуль якомога пізніше у вашому робочому процесі.
🔗елементи керування модулем  розмір зразка Радіус зразка, що використовується для оцінки подібності.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>зонна система (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/zone-system/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/zone-system/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль застарілий починаючи з darktable 3.4 і його більше не слід використовуватися для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте еквалайзер тонів або кілька екземплярів модуля експозиція з параметричними масками для звуження зони.
 Налаштовує світлість зображення за допомогою зонної системи Анселя Адамса.
Світлість зображення (канал L у кольоровому просторі Lab) розділена на ряд зон, починаючи від чисто чорного і закінчуючи чисто білим. Ці зони відображаються на смузі під зображенням попереднього перегляду.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>кадрування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/crop/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/crop/</guid>
      <description>Кадрування зображення за допомогою екранних напрямних.
Цей модуль з’являється пізніше в конвеєрі, ніж застарілий модуль трансформації, що означає, що повне зображення може залишатися доступним для джерельних латок у модулі ретуш. Для досягнення найкращих результатів вам рекомендується використовувати модуль обертання та перспектива для обертання та корекції перспективи (якщо потрібно), а потім виконати остаточне креативне обрізання за допомогою цього модуля.
Щоразу, коли цей модуль знаходиться у фокусі, буде показано повне необрізане зображення з накладеними на нього ручками обрізки та факультативними напрямними лініями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>калібрування кольору</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-calibration/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-calibration/</guid>
      <description>Модуль повнофункціональної корекції колірного простору, регулювання балансу білого та змішування каналів.
Цей простий, але потужний модуль можна використовувати наступними способами:
  Щоб відрегулювати баланс білого (хроматична адаптація), працюючи в тандемі з модулем баланс білого. Тут модуль баланс білого вносить деякі початкові корективи (необхідні для ефективної роботи модуля демозаїкізація), а модуль калібрування кольору потім обчислює більш перцептивно точний баланс білого після застосування вхідного колірного профілю.
  Як простий RGB змішувач каналів, що регулює вихідні канали R, G і B на основі вхідних каналів R, G і B, для виконання перехресного грейдингу кольорів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>колірний баланс</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-balance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-balance/</guid>
      <description>Універсальний інструмент для регулювання колірного балансу зображення.
Цей модуль може бути використаний для скасування паразитних кольорових обарвлень або для покращення візуальної атмосфери зображення за допомогою грейдингу кольорів, популярної техніки в кіноіндустрії. Для робочого процесу на основі сцен вам слід подумати про використання вдосконаленого модуля колірний баланс rgb.
🔗огляд Модуль колірний баланс дозволяє вибірково зміщувати кольори за діапазоном яскравості (тіні, середні тони та світлі тони). Це можна зробити двома різними методами:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>колірний баланс rgb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-balance-rgb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-balance-rgb/</guid>
      <description>Просунутий модуль, який вводить інструменти грейдингу кольорів з кінематографії в фотографічний конвеєр робочого процесу на основі сцен.
Цей модуль не підходить для початківців без попереднього знання теорії кольорів, які, можливо, захочуть притримуватися параметрів глобальна кольоровість та глобальний резонанс, поки вони добре не зрозуміють виміри кольору.
🔗вступ Грейдинг кольорів є важливою частиною редагування зображень. Він може допомогти усунути небажані обарвлення, а також може надати креативну кольорову гаму, яка додасть атмосфери вашим зображенням.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>колірний контраст</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-contrast/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-contrast/</guid>
      <description>Спрощений інструмент для зміни контрасту або розділення кольорів між осями зелений/маджента та синій/жовтий в кольоровому просторі Lab. Вищі значення збільшують контраст кольорів, менші - зменшують.
🔗елементи керування модулем  контраст зелений-маджента Змінює контраст зелений-маджента. Це еквівалентно підвищенню або зниженню крутості кривої a* в Lab. Менші значення знебарвлюють зелені кольори і мадженту, тоді як вищі значення збільшують їх насиченість. контраст синій-жовтий Змінює контраст синій-жовтий. Це еквівалентно підвищенню або зниженню крутості кривої b* в Lab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>колірні зони</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-zones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-zones/</guid>
      <description>Вибірково регулює світлість, насиченість та відтінок пікселів на основі їхньої поточної світлості, насиченості та відтінку.
Цей модуль працює у кольоровому просторі CIE LCh, який розділяє пікселі на компоненти світлості, кольоровості (насиченості) та відтінку. Це дозволяє маніпулювати світлістю, насиченістю та відтінком цільових груп пікселів за допомогою кривих.
Спочатку потрібно вибрати, чи потрібно регулювати (вибирати) пікселі, виходячи з їх світлості, насиченості або відтінку. Потім ви можете використовувати три криві на відповідних вкладках для регулювання світлості, насиченості та відтінку діапазонів пікселів, вибраних цим методом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>контраст, яскравість, насиченість</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/contrast-brightness-saturation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/contrast-brightness-saturation/</guid>
      <description>Дуже спрощений інструмент для регулювання контрастності, яскравості та насиченості зображення. Зверніть увагу, що низка інших модулів забезпечує набагато універсальніші методи регулювання цих параметрів.
Всі елементи керування модулем за замовчуванням установлені в нейтральне положення (нуль) і забезпечують можливість збільшення або зменшення відповідного параметра
 Примітка: Цей модуль працює в кольоровому просторі Lab і схильний до ореолів. Натомість використовуйте модуль колірний баланс rgb.
 🔗елементи керування модулем  контраст Контраст яскравість Яскравість насиченість Насиченість  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>корекція вхідного профілю</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/unbreak-input-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/unbreak-input-profile/</guid>
      <description>Додає корекційну криву до даних зображення. Це потрібно, якщо ви вибрали певні вхідні профілі в модулі вхідний ICC профіль.
Якщо ви вирішили використовувати профіль ICC від виробника камери в модулі вхідний ICC профіль, часто потрібно попередньо застосовувати корекційну криву до даних зображення, щоб запобігти занадто темному вигляду кінцевого виходу. Ця додаткова обробка не потрібна, якщо ви використовуєте стандартні або покращені кольорові матриці darktable.
Корекційна крива визначається лінійною частиною, що простягається від тіней до деякої верхньої межі, і гамма-кривою, що охоплює середні тони та світлі тони.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>корекція кольору</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-correction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-correction/</guid>
      <description>Змінює глобальну насиченість зображення, щоб надати зображенню відтінку, або в якості альтернативного способу спліт-тонування зображення.
 Примітка: Використовуйте модуль колірний баланс rgb для модифікацій кольору.
 🔗елементи керування модулем  кольорова дошка Для спліт-тонування перемістіть білу крапку до потрібного відтінку світлих тонів, а потім виберіть відтінок для тіней темною цяткою. Для простого глобального відтінку встановіть обидві цятки в один колір. насиченість Коригує глобальну насиченість.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>корекція оптики</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/lens-correction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/lens-correction/</guid>
      <description>Автоматично коригує (та імітує) дисторсію оптики, поперечні хроматичні аберації (ХА) та віньєтування.
Цей модуль ідентифікує комбінацію камера/об&amp;rsquo;єктив за даними Exif зображення та використовує зовнішню бібліотеку lensfun для отримання параметрів корекції.
Якщо бібліотека lensfun у вашій системі не має профілю корекції для автоматично ідентифікованої комбінації камера/об’єктив, елементи керування для трьох фотометричних параметрів (нижче) замінюються попереджувальним повідомленням. Ви можете спробувати знайти потрібний профіль самостійно, шукаючи його в меню.
Якщо ваш об&amp;rsquo;єктив присутній у списку, але його не було ідентифіковано правильно, можуть знадобитися певні налаштування для програми exiv2 (див.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>крива rgb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/rgb-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/rgb-curve/</guid>
      <description>Класичний інструмент цифрової фотографії для зміни тонів зображення за допомогою кривих.
Цей модуль дуже схожий на модуль тонова крива, але працює в кольоровому просторі RGB.
Активуйте піпетку кольорів ліворуч, щоб відобразити вибрані значення на графіку (Ctrl+клік або клік правою кнопкою, щоб використовувати піпетку в режимі області). Числові (Lab) значення входу та виходу (див. нижче) у вибраній точці або області відображаються у верхньому лівому куті віджета.
Друга піпетка кольору праворуч може бути використана для автоматичного створення нових вузлів на основі області вибірки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>локальний контраст</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/local-contrast/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/local-contrast/</guid>
      <description>Посилити локальний контраст зображення.
Це досягається за допомогою або локального фільтра Лапласа (за замовчуванням), або ненормалізованого білатерального фільтра. Обидва режими працюють виключно на каналі L простору Lab. Локальний фільтр Лапласа розроблений таким чином, щоб бути надійним проти небажаних ефектів ореолу та градієнтних розворотів на контурах.
🔗елементи керування модулем  режим Вибір між локальним фільтром Лапласа та білатеральною сіткою. Наступні розділи визначають засоби керування, доступні для кожного з цих режимів.  🔗білатеральна сітка  зернистість Визначення грубості деталей, що підлягають регулюванню.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>масштабування пікселів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/scale-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/scale-pixels/</guid>
      <description>Деякі камери (наприклад, Nikon D1X) мають прямокутні замість звичайних квадратних сенсорних комірок. Без корекції це призведе до спотворення зображень. Цей модуль застосовує необхідне масштабування.
darktable виявляє зображення, які потребують корекції, використовуючи їх дані Exif, і автоматично активує цей модуль, де це потрібно. Для інших зображень модуль завжди залишається вимкненим.
Модуль не має елементів керування.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>монохром</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/monochrome/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/monochrome/</guid>
      <description>Швидко перетворює зображення в чорно-біле, використовуючи фільтр змінних кольорів.
Щоб використовувати цей модуль, спочатку зменште розмір фільтра (щоб сконцентрувати його ефект) і перемістіть його по палітрі відтінків, щоб знайти найкраще значення фільтра для бажаної передачі зображення. Потім поступово розширюйте фільтр, щоб включити більше відтінків і досягти більш природних тональностей.
Хоча цей модуль простий у використанні, кращі результати зазвичай можна отримати, використовуючи пресети емуляції плівки в модулі калібрування кольору.
 Примітка: За певних умов, особливо при джерелах дуже насиченого синього світла в кадрі, цей модуль може створювати чорні піксельні артефакти.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>негадоктор</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/negadoctor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/negadoctor/</guid>
      <description>Обробляє відскановану негативну плівку.
Ви можете отримати негативне зображення за допомогою плівкового сканера, або сфотографувавши його на тлі білого світла (наприклад, світлого стола чи монітора комп&amp;rsquo;ютера) або позакамерного спалаху.
🔗підготовка Якщо негативне зображення було отримано за допомогою цифрової камери, то для отримання точних кольорів на кінцевому зображенні потрібно врахувати наступні моменти:
  Роблячи фотографію, відрегулюйте експозицію, щоб повністю використовувати весь динамічний діапазон датчика вашої камери &amp;ndash; тобто &amp;ldquo;експонувати вправо&amp;rdquo;, щоб гістограма у вашій камері торкалася правої сторони, не відсікаючи зображення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>нічне бачення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/lowlight-vision/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/lowlight-vision/</guid>
      <description>Імітує людський зір при слабкому освітленні. Цей модуль також може бути використаний для здійснення перетворення &amp;ldquo;день на ніч&amp;rdquo;.
Ідея полягає в тому, щоб розрахувати зображення скотопічного бачення, яке сприймається паличками, а не колбочками в очах при слабкому освітленні. Потім скотопічна світлість змішується з фотопічним значенням (звичайним пікселем кольорового зображення) за допомогою певної функції змішування. Цей модуль також може імітувати ефект Пуркинє, додаючи трохи блакитності темним частинам зображення.
Цей модуль постачається з декількома пресетами, які можна використовувати для кращого уявлення про те, як працює модуль.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>обертання пікселів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/rotate-pixels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/rotate-pixels/</guid>
      <description>Сенсори деяких камер (наприклад, Fujifilm FinePix S2Pro, F700 та E550) мають діагонально орієнтований шаблон Баєра замість звичного ортогонального розташування.
Без корекції це призведе до нахиленого зображення з чорними кутами. Цей модуль застосовує необхідне обертання.
darktable виявляє зображення, які потребують корекції, використовуючи дані Exif, і автоматично активує цей модуль, де це потрібно. Для інших зображень модуль завжди залишається вимкненим.
Модуль не має елементів керування.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>обертання та перспектива</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/rotate-perspective/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/rotate-perspective/</guid>
      <description>Автоматична корекція для збіжних ліній, форми спотворення перспективи. Основний механізм натхненний програмою ShiftN Маркуса Гебеля. Цей модуль також дозволяє регулювати обертання зображення.
Перспективні спотворення є природним ефектом при проектуванні тривимірної сцени на двовимірну площину і призводять до того, що об’єкти, що перебувають поблизу глядача, здаються більшими, ніж об’єкти, розташовані далі. Збіжні лінії є особливим випадком спотворення перспективи, який часто можна побачити на архітектурних фотографіях &amp;ndash; паралельні лінії, сфотографовані під кутом, перетворюються на збіжні лінії, які сходяться в певній точці всередині або поза рамкою зображення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>обрамлення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/framing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/framing/</guid>
      <description>Створює рамку навколо зображення.
Рамка складається з облямівки (визначеного користувачем кольору) та лінії рамки всередині цієї облямівки (другого визначеного користувачем кольору). Для управління геометрією та кольором рамки доступні різні опції.
🔗елементи керування модулем  розмір облямівки Розмір облямівки в процентах від повного зображення. співвідношення сторін Співвідношення сторін остаточного виходу модуля (тобто основного зображення плюс обрамлення) орієнтація Орієнтація рамки (портретна/альбомна). Виберіть &amp;lsquo;auto&amp;rsquo;, щоб вибрати найбільш розумну орієнтацію на основі обрамлюваного зображення. горизонтальне/вертикальне положення Виберіть із набору заздалегідь визначених співвідношень, щоб контролювати, де основне зображення буде розташоване на горизонтальній/вертикальній осі.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>орієнтація</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/orientation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/orientation/</guid>
      <description>Повернути зображення за раз на 90 градусів або перевернути зображення по горизонталі та/або вертикалі.
Модуль увімкнено за замовчуванням, і орієнтація (обертання) автоматично встановлюється на основі даних Exif зображення.
Орієнтацію також можна встановити за допомогою модуля дії з вибраними зображеннями в режимі світлого стола.
🔗елементи керування модулем  трансформації Двічі клікніть на мітці, щоб скинути до стану за замовчуванням   обертання проти годинникової стрілки Повернути зображення на 90 градусів проти годинникової стрілки   обертання за годинниковою стрілкою Повернути зображення на 90 градусів за годинниковою стрілкою   віддзеркалити за горизонталлю Перевернути зображення (віддзеркалити) відносно горизонталі   віддзеркалити за вертикаллю Перевернути зображення (віддзеркалити) відносно вертикалі показати напрямні Поставте прапорець, щоб відображати накладені напрямні щоразу, коли модуль активовано.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>основні коригування (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/basic-adjustments/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/basic-adjustments/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль оголошено застарілим у darktable 3.6 і його більше не слід використовувати для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте панель швидкого доступу.
 Зручний модуль, що поєднує елементи керування від експозиції, відновлення переекспонованих ділянок, колірного балансу та резонансу в єдиний модуль.
Незважаючи на те, що цей модуль може забезпечити швидкий та зручний спосіб простого коригування зображення, його слід використовувати обережно. Зазвичай коригування експозиції має відбуватися перед вхідним ICC профілем у конвеєрі обробки, а коригування кольору - після.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>перенос кольорів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-mapping/</guid>
      <description>Перенести зовнішній вигляд одного зображення на інше.
Цей модуль статистично аналізує кольорові характеристики джерельного та цільового зображення. Потім кольори джерельного зображення відображаються на відповідні кольори цільового зображення.
Для використання цього модуля потрібно виконати два кроки:
  Відкрийте джерельне зображення в режимі темної кімнати та отримайте його кольорові характеристики, натиснувши кнопку “отримати з джерела”. Набір кольорових кластерів генерується та відображається в області “джерельні кластери”. Кожен кластер представлений набором зразків кольорів із середнім значенням у центрі, оточеним зразками, що вказують на дисперсію всередині цього кластера.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>пластика</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/liquify/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/liquify/</guid>
      <description>Переміщує пікселі, застосовуючи довільні спотворення до частин зображення, використовуючи точки, лінії та криві.
🔗вузли Кожен інструмент модуля &amp;ldquo;пластика&amp;rdquo; базується на вузлах. Точка складається з одного вузла, а лінія або крива складається з послідовності пов&amp;rsquo;язаних вузлів, що визначають контур.
Кожен екземпляр модуля &amp;ldquo;пластика&amp;rdquo; обмежується максимум 100 вузлами &amp;ndash; для більшої кількості вузлів використовуйте додаткові екземпляри. Однак зверніть увагу, що модуль &amp;ldquo;пластика&amp;rdquo; споживає багато системних ресурсів.
Перетягніть центральну точку вузла, щоб перемістити вузол.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>поверхневе розмиття</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/surface-blur/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/surface-blur/</guid>
      <description>Згладжує поверхні зображення, зберігаючи гострі контури за допомогою білатерального фільтра.
Цей модуль може бути використаний для знешумлення зображень, однак ви повинні пам’ятати, що білатеральні фільтри сприйнятливі до &amp;ldquo;овершутів&amp;rdquo;, а darktable пропонує набагато кращі альтернативи. Наприклад, модуль знешумлення астрофото використовує алгоритм нелокальних середніх, а модуль знешумлення (профільоване) забезпечує вибір між нелокальними середніми та вейвлет-алгоритмами.
Модуль поверхневе розмиття розмиває шум на поверхнях зображення, усереднюючи пікселі з їхніми сусідами, беручи до уваги не тільки їх геометричну відстань, але й відстань у просторі кольору (тобто різницю в їх значеннях RGB).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>пом&#39;якшення</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/soften/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/soften/</guid>
      <description>Створює пом’якшене зображення, використовуючи ефект Ортона.
Майкл Ортон досяг своїх результатів на слайдовій плівці, використовуючи дві експозиції однієї сцени, одну добре експоновану та одну переекспоновану. Потім він використав техніку темної кімнати, щоб поєднати ці два зображення в кінцеве зображення, де переекспоноване зображення було розмитим.
Цей модуль є майже копією ідей аналогового процесу Ортона в цифрову фотографію.
🔗елементи керування модулем  розмір Розмір розмиття переекспонованого зображення. Чим більше розмір, тим м’якший результат.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>прибирання кайми (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/defringe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/defringe/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль оголошено застарілим у darktable 3.6 і його більше не слід використовувати для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте натомість модуль хроматичні аберації.
 Видаляє кольорову окантовку, яка часто виникає внаслідок поздовжніх хроматичних аберацій (LCA), також відомих як осьові хроматичні аберації.
Цей модуль використовує виявлення контурів. Там, де пікселі виявляються як кайма, колір відновлюється з менш насичених сусідніх пікселів.
🔗елементи керування модулем  режим роботи глобальне середнє: Цей режим, як правило, найшвидший, але може відображати дещо неправильні попередні перегляди при великому збільшенні.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>резонанс (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/vibrance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/vibrance/</guid>
      <description> Зверніть увагу, що цей модуль оголошено застарілим у darktable 3.6 і його більше не слід використовувати для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте натомість регулятор резонансу в модулі колірний баланс rgb
 Насичує та зменшує яскравість найбільш насичених пікселів, щоб зробити кольори більш живими.
🔗елементи керування модулем  резонанс Величина резонансу, яка застосовується до зображення.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ретуш</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/retouch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/retouch/</guid>
      <description>Видаляє небажані елементи зображення шляхом клонування, лікування, розмиття та заповнення за допомогою намальованих фігур.
Цей модуль розширює можливості застарілого модуля видалення плям (еквівалентного інструменту &amp;ldquo;клон&amp;rdquo; цього модуля) включенням інструменту &amp;ldquo;лікування&amp;rdquo; (заснований на інструменті від GIMP), а також режимів &amp;ldquo;заповнення&amp;rdquo; та &amp;ldquo;розмиття&amp;rdquo;. Він також може скористатися перевагами вейвлет-декомпозиції, що дозволяє розділити зображення на шари різної деталізації (від грубого до тонкого), які можна вибірково ретушувати перед рекомбінацією для отримання вихідного зображення.
🔗клонування і лікування Клонування дозволяє приховати частину зображення (ціль), замінивши її на область, скопійовану з інших місць на зображенні (джерело).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>розмиття</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/blurs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/blurs/</guid>
      <description>Симулює фізично точні розмиття в RGB-просторі на основі сцен.
🔗типи розмиття Надаються три типи розмиття:
  об&amp;rsquo;єктив: Імітує діафрагму об’єктива з налаштовуваною кількістю та кривизною пелюсток для створення синтетичного боке.
  рух: Імітує ефект руху камери вздовж налаштовуваної траекторії.
  гауссівський: Це насправді не оптичне розмиття, але його можна використовувати для знешумлення або для творчих ефектів за допомогою режимів змішування
  Діаграма у верхній частині модуля показує форму оператора розмиття (відомого як функція розсіювання точки).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>рівні</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/levels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/levels/</guid>
      <description>Регулює точки чорного, білого та середньо-сірого.
Інструмент рівнів пропонує два режими роботи:
 вручну Інструмент рівнів показує гістограму зображення та три смуги з ручками. Перетягніть ручки, щоб змінити точки чорного, середньо-сірого та білого в абсолютних значеннях освітленості зображення (значення L від Lab).  Переміщення чорної та білої смуг відповідно до лівої та правої меж гістограми призведе до того, що вихідне зображення охопить весь доступний тональний діапазон, збільшуючи контрастність зображення.
  Переміщення середньої смуги змінить середні тони.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>рівні rgb</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/rgb-levels/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/rgb-levels/</guid>
      <description>Налаштування точок чорного, білого та середньо-сірого в кольоровому просторі RGB. Цей модуль схожий на модуль рівні, який працює в кольоровому просторі Lab.
Інструмент рівнів rgb показує гістограму зображення та три смуги. Перетягніть смуги, щоб змінити точки чорного, середньо-сірого та білого за світлістю (у режимі &amp;ldquo;RGB, пов&amp;rsquo;язані канали&amp;rdquo;) або незалежно для кожного з каналів R, G та B (у режимі &amp;ldquo;RGB, незалежні канали&amp;rdquo;).
Переміщення смуг чорного і білого відповідно до лівої та правої меж гістограми призведе до того, що вихідне зображення охопить весь доступний тональний діапазон.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>різкість</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/sharpen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/sharpen/</guid>
      <description>Збільшити різкість деталей на зображенні за допомогою стандартного алгоритму UnSharp Mask (USM).
Цей модуль працює, збільшуючи контрастність навколо контурів і тим самим посилюючи враження різкості зображення. Цей модуль застосовується до L-каналу в кольоровому просторі Lab.
 Примітка: Алгоритм USM, який використовується в цьому модулі, виконує розмиття в кольоровому просторі Lab, що може викликати небажані ефекти і більше не рекомендується. Натомість використовуйте пресети, запропоновані модулем еквалайзер контрасту для усунення розмиття або модулем локальний контраст для загальної різкості.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>світіння</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/bloom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/bloom/</guid>
      <description>Створити ефект м’якого світіння.
Цей модуль працює, розмиваючи світлі тони, а потім поєднуючи результат із оригінальним зображенням.
 Примітка: Цей модуль виконує розмиття в кольоровому просторі Lab, і більше не рекомендується. Натомість використовуйте модуль еквалайзер тонів або модуль експозиція з параметричною маскою.
 🔗елементи керування модулем  розмір Просторовий вимір ефекту світіння. поріг Поріг збільшення яскравості. інтенсивність Інтенсивність пересвітлення.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>спліт-тонування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/split-toning/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/split-toning/</guid>
      <description>Створює двоколірний ефект лінійного тонування, де тіні та світлі ділянки представлені двома різними кольорами.
Модуль спліт-тонування не перетворює зображення в чорно-білі та має обмежені переваги для кольорових зображень. Для того, щоб виконати традиційне спліт-тонування, вхідні дані до цього модуля мають бути монохромними.
🔗елементи керування модулем  кольори тіней та світлих тонів Встановіть бажаний відтінок і насиченість як для тіней, так і для світлих тонів. Натискання на кольорові квадрати відкриє діалогове вікно вибору кольорів, яке пропонує вам вибір часто використовуваних кольорів або дозволяє визначити колір у колірному просторі RGB.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>таблиця пошуку кольорів</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-look-up-table/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/color-look-up-table/</guid>
      <description>Загальна таблиця пошуку кольорів, реалізована в просторі Lab.
Вхідними даними цього модуля є список джерельних і цільових точок, а повне відображення інтерполюється за допомогою сплайнів. Отримані таблиці пошуку (LUT) можна редагувати вручну і їх можна створити за допомогою утиліти darktable-chart, щоб відповідати заданому вводу (наприклад, hald-clut та парам &amp;ldquo;Raw&amp;rdquo;/&amp;ldquo;камерний JPEG&amp;rdquo;). Детальніше див. у використання darktable-chart.
🔗елементи керування модулем  кольорова дошка Сітка кольорової дошки відображає список кольорових зразків. Кольори зразків &amp;ndash; джерельні точки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>тональне відображення (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/tone-mapping/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/tone-mapping/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль застарілий у darktable 3.4 і більше не повинен використовуватися для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте модуль еквалайзер тонів.
 Стискає тональний діапазон HDR-зображень таким чином, щоб вони входили в межі LDR-зображення, використовуючи алгоритм Дюрана 2002 року.
Базовий алгоритм використовує білатеральний фільтр для розкладання зображення на грубий базовий шар та шар деталей. Контраст базового шару стискається, при цьому шар деталей зберігається, потім обидва шари повторно поєднуються.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>тонова крива</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/tone-curve/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/tone-curve/</guid>
      <description>Класичний інструмент цифрової фотографії для зміни тонів зображення за допомогою кривих.
Цей модуль дуже схожий на модуль крива rgb, але працює в кольоровому просторі Lab.
Активуйте піпетку кольорів, щоб показувати вибрані значення на розміщеній в графіку гістограмі (Ctrl+клік або клік правою кнопкою, щоб використовувати піпетку в режимі області). Числові (Lab) значення входу та виходу (див. нижче) у вибраній точці або області показуються у верхньому лівому куті графіка.
🔗елементи керування модулем Будь ласка, зверніться до розділу криві, щоб отримати докладнішу інформацію про те, як змінити криві, включаючи елементи керування метод інтерполяції, логарифмічна шкала графіка та метод збереження кольорів .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>тонування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/colorize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/colorize/</guid>
      <description>Додає до зображення суцільний шар кольору.
🔗елементи керування модулем  відтінок Відтінок кольорового шару. насиченість Насиченість тонів у тінях. світлість Світлість кольорового шару. внесок яскравості початкового зображення Керує змішуванням світлості вхідного зображення з кольоровим шаром. Встановлення цього значення в нуль призведе до рівномірно забарвленої площини.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>точки чорного і білого в raw</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/raw-black-white-point/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/raw-black-white-point/</guid>
      <description>Визначає точки чорного і білого конкретної камери.
Цей модуль активується автоматично для всіх raw зображень. Налаштування за замовчуванням застосовуються до всіх підтримуваних камер. Зміни до цих налаштувань зазвичай не потрібні.
🔗елементи керування модулем  рівень чорного 0-3 Рівень чорного конкретної камери, чотири пікселі у шаблоні RGGB Баєра. Пікселі, значення яких нижчі за цей рівень, не вважаються такими, що містять дійсні дані. точка білого Рівень білого конкретної камери. Усі пікселі зі значеннями вище цього, швидше за все, будуть відсічені, і вони будуть оброблятися відповідно в модулі відновлення переекспонованих ділянок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>трансформації (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/crop-rotate/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/crop-rotate/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль оголошено застарілим у darktable 3.8 і його більше не слід використовувати для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте модуль кадрування для обрізання зображення, модуль поворот і перспектива для виконання обертання та корекції перспективи, а також орієнтація, щоб перевернути зображення по горизонтальній/вертикальній осі.
 Обрізка, обертання та виправлення спотворення перспективи за допомогою екранних напрямних.
Щоразу, коли інтерфейс користувача цього модуля знаходиться в фокусі, відображатиметься повне необрізане зображення з накладеними на нього на ручками обрізки та факультативними напрямними лініями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>тіні та світлі тони</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/shadows-and-highlights/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/shadows-and-highlights/</guid>
      <description>Зміна тонального діапазону тіней та світлих тонів зображення, що впливає на локальний контраст.
 Примітка: Цей модуль виконує розмиття в кольоровому просторі Lab, що може призвести до ряду проблем, включаючи ореоли, високий локальний контраст у світлих тонах та зміщення відтінків до синього в тінях. Натомість використовуйте модуль еквалайзер тонів.
 🔗елементи керування модулем  тіні Керування впливом на тіні. Позитивні значення освітлять тіні, тоді як негативні &amp;ndash; затемнять їх. світлі тони Керування впливом на світлі тони.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>фільтр високих частот</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/highpass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/highpass/</guid>
      <description>Високочастотний фільтр.
Цей модуль в першу чергу призначений для використання в поєднанні з режимом змішування. Наприклад, спробуйте використовувати модуль із режимом змішування &amp;ldquo;розсіяне світло&amp;rdquo; для високочастотного збільшення різкості.
 Примітка: Цей модуль виконує розмивання в кольоровому просторі Lab, що може призвести до небажаних ефектів, і більше не рекомендується. Натомість використовуйте модуль еквалайзер контрасту для різкості дрібних деталей або модуль локальний контраст для загальної різкості.
 🔗Елементи керування модулем  різкість Різкість фільтра підсилення контрасту Підсилення контрасту  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>фільтр низьких частот</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/lowpass/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/lowpass/</guid>
      <description>Застосувати до зображення фільтр низьких частот (наприклад, розмиття Гауса), одночасно контролюючи вихідну контрастність і насиченість.
Цей модуль в першу чергу призначений для використання в поєднанні з режимом змішування. Наприклад, спробуйте використовувати пресет маска локального контрасту в режимі змішування перекриття.
 Примітка: Цей модуль виконує розмивання в кольоровому просторі Lab, що може спричинити небажані ефекти, і більше не рекомендується. Натомість використовуйте модуль еквалайзер контрасту для розмивання або модуль еквалайзер тонів для стиснення динамічного діапазону.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>хроматичні аберації</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/chromatic-aberrations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/chromatic-aberrations/</guid>
      <description>Виправляє хроматичні аберації.
На відміну від модуля raw хроматичні аберації, цей модуль не вимагає raw даних як вхідних даних.
🔗робочий процес Для отримання найкращого результату вам рекомендується діяти наступним чином:
 Максимально пом&amp;rsquo;якште хроматичні аберації в модулі корекція оптики за допомогою повзунків поперечних ХА. Збільште повзунок інтенсивності в цьому модулі, щоб краще побачити його ефект. Збільшуйте радіус до зникнення хроматичних аберацій. Якщо цього недостатньо, спробуйте включити параметр &amp;ldquo;дуже велика хроматична аберація&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>цензурування</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/censorize/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/censorize/</guid>
      <description>Погіршує частини зображення естетично приємно, щоб анонімізувати людей/предмети або приховати частини тіла.
Цензурування працює в лінійному колірному просторі RGB, щоб застосувати фізично точну розмитість за Гаусом і шум яскравості за Гаусом.
Окрім анонімізації, цей модуль також може використовуватися для широкого кола творчих цілей, наприклад:
  Поєднуйте просте розмиття з помножувальним режимом змішування, щоб створити реалістичне світіння (ефект Ортона).
  Поєднуйте просте розмиття з режимом змішування &amp;ldquo;віднімання&amp;rdquo; і низькою непрозорістю, щоб створити маску нерізкості, схожу на модуль різкість, але в RGB просторі на основі сцен.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>інверсія (застарілий)</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/invert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/processing-modules/invert/</guid>
      <description>Зверніть увагу, що цей модуль застарілий починаючи з darktable 3.4 і його більше не слід використовуватися для нових редагувань. Будь ласка, використовуйте модуль негадоктор.
 Інвертує відскановані негативи.
🔗елементи керування модулем  колір матеріалу фотоплівки Натискання на кольоровому полі відкриє діалогове вікно вибору кольорів, яке пропонує вам вибір часто використовуваних кольорів або дозволяє визначити колір RGB. Ви також можете активувати піпетку кольорів, щоб взяти вибірку кольору з вашого зображення – бажано з неекспонованого краю вашого негатива.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
