<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>введення в робочий процес darktable on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/</link>
    <description>Recent content in введення в робочий процес darktable on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>вступ</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/introduction/</guid>
      <description>Цей розділ має на меті надати вам уявлення про те, що може робити darktable, і запропонувати наскрізний робочий процес обробки. Новим користувачам слід почати з опрацювання цього вступу та переходити за посиланнями, наданими для отримання додаткової інформації.
Зауважте, що це не вичерпний посібник і багато корисних тем не висвітлюються. Рекомендується прочитати довідкові розділи цього посібника, як тільки ви ознайомитесь з основами.
Додаткову інформацію щодо більшості тем у цьому посібнику також можна знайти в розділі інші ресурси.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>імпорт і огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/import-review/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/import-review/</guid>
      <description>Перш ніж ви зможете щось робити в darktable, ви повинні спочатку додати деякі файли зображень до бібліотеки за допомогою модуля імпорт у режимі світлого стола. Це створить записи для ваших зображень у базі даних бібліотеки darktable, щоб програма могла відстежувати внесені вами зміни. Існує три способи імпортування зображень, кожен з яких доступний за допомогою кнопок в модулі імпорту:
 додати до бібліотеки Ця опція додає зображення до бібліотеки без копіювання чи переміщення &amp;ndash; ваші оригінальні файли залишаться у своєму поточному розташуванні та не будуть змінені.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>обробка</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/process/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/process/</guid>
      <description>Цей розділ призначений для того, щоб ознайомити вас з обробкою зображень в темній кімнаті за допомогою робочого процесу на основі сцен. Рекомендуємо дотримуватись наведених нижче вказівок до кінця розділу обробка зображень у 3 модулях, а потім вибрати інші області для вивчення того як і коли вам потрібно використовувати відповідні прийоми у своїх зображеннях.
🔗починаємо 🔗зробіть добре експонований знімок Хороші методи обробки зображень починаються з камери &amp;ndash; добре експоноване зображення (без переекспонованих світлих або сильно стиснутих темних тонів) завжди зробить постобробку набагато простішою.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>експорт</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/export/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/workflow/export/</guid>
      <description>darktable є неруйнівним редактором, що означає, що всі зміни записуються в базу даних бібліотеки (з резервною копією, що зберігається у файлі XMP), а оригінальний файл зображення залишається недоторканим. Тому вам потрібно експортувати оброблені зображення, щоб записати ваші редагування у вихідний файл, який можна розповсюдити за межами darktable.
  Виберіть сценарій експорту.
Модуль експорту пропонує багато опцій, але, безумовно, найпоширенішим використанням є &amp;ldquo;збереження обробленого raw зображення у форматі JPEG&amp;rdquo;. Ви можете експортувати поточне відредаговане зображення безпосередньо з режиму темної кімнати або вибрати одне або кілька зображень із режиму світлого стола та експортувати їх усі одночасно.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
