<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>інтерфейс користувача on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/</link>
    <description>Recent content in інтерфейс користувача on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>режими</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/views/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/views/</guid>
      <description>Функціонал darktable розділений на шість окремих режимів:
 світлий стіл Керування зображеннями та колекціями. темна кімната Обробка окремого зображення. мапа Показ зображень з геотегами на мапі та ручне геотегуваня нових зображень. друк Надсилання зображень на принтер. слайд-шоу Відображення зображень у вигляді слайд-шоу, обробляючи їх на ходу. камера Дистанційна зйомка та зберігання зображень, зроблених за допомогою підключеної камери.  Ви можете переключатися між режимами, клікнувши на назві режиму у верхній частині правої панелі (поточний режим виділено) або за допомогою одного з наступних клавіатурних прискорювачів:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>макет екрана</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/screen-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/screen-layout/</guid>
      <description>Розкладка екрана всіх режимів darktable схожа і складається з центральної області з панелями по краях:
    центральна область : Містить інформацію та функціональні можливості, характерні для поточного режиму.
  ліва панель : Містить модулі, в основному використовувані для надання інформації.
  права панель : Містить модулі, які в основному використовуються для обробки зображень.
  верхній банер : Містить інформацію про поточну версію darktable та дозволяє перемикатися між режимами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>стрічка знімків</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/filmstrip/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/filmstrip/</guid>
      <description>Стрічка знімків, коли її увімкнено, відображається внизу екрана (за винятком режиму світлого стола, де вона замінюється на шкалу часу) та показує зображення з поточної колекції. Ви можете переміщатися по стрічці знімків, прокручуючи колесо миші.
Стрічка знімків дозволяє взаємодіяти із зображеннями, коли ви не перебуваєте в режимі світлого стола. Наприклад, під час обробки зображення в режимі темної кімнати ви можете перейти до іншого зображення, клікнувши на його мініатюрі в стрічці знімків. Ви також можете оцінювати зображення та класифікувати їх за кольором, як ви це робите в режимі світлого стола, а також копіювати та вставляти стек історії за допомогою клавіатурних прискорювачів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>верхня панель</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/top-panel/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/top-panel/</guid>
      <description>Верхня панель є загальною для всіх режимів darktable та забезпечує доступ до ряду загальних функцій.
  🔗З лівого боку  бачити Вибрати, які зображення переглядати на світловому столі / в стрічці знімків, виходячи із рейтингу зірок та статусу відхилення. сортування Виберіть властивість, за якою сортувати зображення.   порядок сортування Переключити порядок сортування (за зростанням / за спаданням).  🔗З правого боку    групування Розгорнути або згорнути згруповані зображення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>клавіатурні прискорювачі</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/overview/user-interface/keyboard-shortcuts/</guid>
      <description>Значною частиною функціональних можливостей darktable можна керувати за допомогою клавіатурних прискорювачів, які можна налаштувати за допомогою налаштування &amp;gt; клавіатурні прискорювачі.
Натисніть клавішу H (H &amp;ndash; від Help) у будь-якому режимі darktable, щоб відобразити список усіх прискорювачів, які застосовуються до поточного режиму.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
