<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Drucken on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/print/</link>
    <description>Recent content in Drucken on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/print/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Übersicht</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/print/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/print/overview/</guid>
      <description>In dieser Ansicht kannst du deine Bilder drucken. Drucken ist nicht einfach und es müssen eine ganze Reihe von technischen Aspekten berücksichtigt werden.
Nach dem Anwählen eines Bildes in der Ansicht Leuchttisch kannst du in das Modul Druckeinstellungen gehen, um die Einstellungen für den Druck auszuwählen und den Druck auszulösen.
Dieses Modul unterstützt das ICC-Profil des Druckers, was eigentlich zwingend ist, wenn du einen hochqualitativen Druck nahe dem Monitorbild erreichen willst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestaltung des Druckfensters</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/print/print-view-layout/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/de/print/print-view-layout/</guid>
      <description>Die zentrale Fläche zeigt das Bild auf dem Druckpapier (weiße Fläche). Es können graue Ränder um das Bild angezeigt werden, um die mögliche bedruckbare Fläche anzuzeigen (die Seite ohne die Ränder), die nicht durch das Bild abgedeckt werden.
Der Filmstreifen unter dem Bild erlaubt es dir weitere Bilder anzuwählen.
🔗Linkes Bedienfeld  Sammlungen Filtert die Liste der Bilder, die im Leuchttisch angezeigt werden. Bild Informationen Zeigt die Bild Informationen  🔗Rechtes Bedienfeld  Druckeinstellungen Druckeinstellungen anpassen und den Druck auslösen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
