<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>мапа on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/map/</link>
    <description>Recent content in мапа on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/map/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>місця</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/map/locations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/map/locations/</guid>
      <description>Створюйте області чи місця та організовуйте їх як ієрархічні теги.
Вибране місце відображається на мапі як фігура. Спочатку кожне місце представляється у вигляді квадрата або кола і може бути змінено на прямокутник або еліпс регулюванням ширини та/або висоти фігури.
Місце також можна створити з багатокутника регіону (міста/країни) OpenStreetMap. Для цього спочатку переконайтеся, що параметр макс. точок полігонів є достатньо великим (деякі багатокутники країн використовують більше 150 000 точок). Потім виберіть потрібне місце в модулі пошук на мапі.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>налаштування мапи</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/map/map-settings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/map/map-settings/</guid>
      <description>Виберіть бажані картографічні дані від різних постачальників. Деякі з них забезпечать додаткові шари (супутниковий вигляд тощо), які ви можете перемикати.
🔗елементи керування модулем  джерело мапи Виберіть постачальника, який надаватиме інформацію мапи. макс. точок полігонів Модуль пошук на мапі не відображає багатокутників із більшою кількістю точок з міркувань продуктивності. Зазвичай багатокутник країни має від 50 000 до 150 000 точок. OSD Виберіть, чи відображати елементи керування OSD у верхньому лівому куті центральної панелі.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>пошук на мапі</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/map/find-location/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/module-reference/utility-modules/map/find-location/</guid>
      <description>Пошук місця на мапі. Щоб користуватися цією функцією, ви повинні бути під’єднані до Інтернету.
Щоб скористатися цим модулем, введіть назву місця або адресу, натисніть Enter і з’явиться список результатів. Клікніть на елемент у списку, і мапа збільшиться до цього місця. Відобразиться контур, що охоплює це місце, або шпилька, що вказує на це місце.
Контур (багатокутник) можна використовувати для створення користувацького місця. Перевірте параметр макс. точок полігонів у модулі налаштування мапи, щоб забезпечити достатню кількість точок для відображення багатокутника.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
