<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>управління кольором on darktable 3.8 user manual</title>
    <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/</link>
    <description>Recent content in управління кольором on darktable 3.8 user manual</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>огляд</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/overview/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/overview/</guid>
      <description>darktable використовує робочий процес з повним управлінням кольором:
  Вхідні специфікації кольорів беруться із вбудованих або наданих користувачем профілів ICC або (у випадку raw файлів) з бібліотеки кольорових матриць, специфічних для камери.
  darktable автоматично зчитує профіль відображення вашого монітора (якщо він правильно налаштований) для точної передачі кольорів на екрані. Налаштування декількох екранів повністю підтримується, доки функціонує така системна служба, як colord, і вона належним чином налаштована для інформування darktable про правильний профіль монітора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>профіль дисплея</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/display-profile/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/display-profile/</guid>
      <description>Щоб в darktable кольори на екрані відображались достовірно, потрібно знайти правильний профіль для вашого монітора. Як правило, це вимагає належного калібрування та профілювання монітора, а також для правильного встановлення профілю у вашій системі. darktable запитує xatom вашого дисплея X-сервера, а також системну службу colord (якщо доступна) для отримання правильного профілю. Якщо потрібно, ви можете вибрати конкретний метод у налаштування &amp;gt; різне.
Для вивчення конфігурації вашого профілю ви можете запустити двійковий файл darktable-cmstest (лише для Linux), який друкує корисну інформацію (наприклад, ім&amp;rsquo;я профілю для кожного монітора) і повідомляє, чи правильно налаштована система.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>метод візуалізації</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/rendering-method/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/rendering-method/</guid>
      <description>darktable може відображати кольори або за допомогою власних внутрішніх алгоритмів, або за допомогою зовнішньої бібліотеки LittleCMS2. Внутрішній метод darktable на порядок швидший, ніж зовнішній. Зовнішня опція дає вам можливість вибору методу візуалізації і може запропонувати дещо вищу точність у деяких випадках.
Ви можете змінити метод за замовчуванням у налаштування &amp;gt; обробка&amp;gt; завжди використовувати LittleCMS 2, щоб застосувати вихідний колірний профіль
 Примітка: Якщо даний ICC базується на LUT або містить і LUT і матрицю, darktable використовуватиме LittleCMS2 для візуалізації кольорів незалежно від значення параметра конфігурації.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>метод візуалізації</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/rendering-intent/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/rendering-intent/</guid>
      <description>Якщо візуалізацію за допомогою LittleCMS2 активовано (див. метод візуалізації), ви можете визначити, як обробляти кольори, що не входять в охоплення, при перетворенні між колірними просторами. Поле вибору в модулях експортувати, вихідний ICC профіль та екранна кольоропроба дають вам можливість вибору з наступних методів візуалізації:
 перцепційний Найкраще підходить для фотографій, оскільки зберігає відносне розташування кольорів. Зазвичай це найкращий вибір. відносний колориметричний Кольори поза охопленням перетворюються на кольори з однаковою яскравістю, але різною насиченістю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>колірні простори darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/color-spaces/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/color-spaces/</guid>
      <description>Вхідні зображення &amp;ndash; це файли RGB (наприклад, JPEG або TIFF) або raw дані з камери. Обидва типи зберігають візуальну інформацію як комбінацію основних кольорів (наприклад, червоного, зеленого та синього), які разом описують випромінювання світла, яке слід відтворити дисплеєм.
Наступне зображення ілюструє цю концепцію.
  У лівій частині зображення зображено кольорове світло, яке нам потрібно зобразити цифровим способом. Ми можемо використовувати три ідеальні кольорові фільтри, щоб розкласти це світло на три первинні кольори світла з різною інтенсивністю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>необмежені кольори</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/unbounded-colors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/unbounded-colors/</guid>
      <description>Екрани та більшість форматів файлів зображень можуть кодувати лише інтенсивність RGB, обмежену певним діапазоном. Наприклад, зображення, закодовані у 8 бітів, можуть містити лише значення від 0 до 255, зображення на 10 бітів від 0 до 1023 і так далі&amp;hellip; Графічні стандарти постулюють, що максимум цього діапазону, незалежно від його фактичного значення, завжди буде представляти максимальну яскравість, яку здатний надати дисплей, як правило, від 100 до 160 кд/м² (або ніт) залежно від фактичного стандарту.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>можливі кольорові артефакти</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/color-artifacts/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/color-artifacts/</guid>
      <description>Є деякі рідкісні ситуації, які все одно можуть призвести до проблемних результатів, якщо користувач не вживає певних дій. Деякі модулі в колірному просторі Lab, наприклад рівні та [монохром](../../module-reference/processing-modules/monochrome .md), покладаються на той факт, що канали L несуть всю інформацію про яскравість, при цьому канали a та b відображають тільки кольоровість і відтінок. Необмежені кольори з від’ємними значеннями L особливо проблематичні для цих модулів і можуть призвести до артефактів чорних пікселів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>виміри кольору darktable</title>
      <link>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/color-dimensions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://darktable-org.github.io/dtdocs/uk/special-topics/color-management/color-dimensions/</guid>
      <description>Цей розділ визначає перцепційні властивості кольору як в концептуальному, так і в кількісному плані, щоб охарактеризувати та кількісно визначити творчі та коригуючі корективи, внесені в колір в darktable.
🔗визначення Такі властивості кольору, як &amp;ldquo;насиченість&amp;rdquo;, &amp;ldquo;яскравість&amp;rdquo; або &amp;ldquo;світлість&amp;rdquo;, стали загальновживаними, але в основному використовуються неправильно і часто використовуються для позначення різних речей. У кольорознавстві кожен із цих термінів має точне значення.
Є дві схеми, в яких властивості кольору можна аналізувати та описувати:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
